## 1
## 예컨대 유대치는 이동인의 소개를 받아 직접 오촌의 원산 포교당으로 찾아갔다.
## 예컨대 <유대치:PER>는 <이동인:PER>의 소개를 받아 직접 <오촌:LOC>의 <원산 포교당:LOC>으로 찾아갔다.
예컨대	예컨데	MAG	O
_	_	_	O
유대치	유대치	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이동인	이동인	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
오촌	오촌	NNG	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
원산	원산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
포교당	포교당	NNG	I-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
찾아갔	찾아가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 시진핑(習近平) 중국 국가주석이 3일 전승절 70주년 열병식에서 병력을 230만 명에서 30만 명 감축하겠다고 선언했으나 국방 예산은 크게 늘어날 것이라는 전망이 나왔다.
## <시진핑:PER>(<習近平:PER>) <중국:ORG> 국가주석이 <3일 전승절 :DAT><70주년:NOH> 열병식에서 병력을 <230만 명:NOH>에서 <30만 명:NOH> 감축하겠다고 선언했으나 국방 예산은 크게 늘어날 것이라는 전망이 나왔다.
시진핑	시진핑	NNP	B-PER
(	(	SS	O
習近平	習近平	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국가주석	국가주석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
전승	전승	NNG	I-DAT
절	절	NNG	I-DAT
_	_	_	I-DAT
70	70	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
열병식	열병식	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
병력	병력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
230	230	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
감축하	감축하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
선언	선언하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
늘어날	늘어나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이 센터장은 침술치료에 있어 차세대 명의로 꼽힌다.
## <이:PER> 센터장은 침술치료에 있어 차세대 명의로 꼽힌다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
침술	침술	NNG	O
치료	치료	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
차세대	차세대	NNG	O
_	_	_	O
명의	명의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꼽힌다	꼽히+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘해피투게더’ 타이거 JK “아버지, 나보다 윤미래 먼저 봤다”…사연 들어보니?
## ‘<해피투게더:POH>’ <타이거 JK:PER> “아버지, 나보다 <윤미래:PER> 먼저 봤다”…사연 들어보니?
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
타이거	타이거	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
JK	JK	SL	I-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
아버지	아버지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
윤미래	윤미래	NNP	B-PER
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
봤	+았	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
사연	사연	NNG	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
어	어	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EF	O
?	?	SF	O

## 6
## 이에 MC들은 “샤이니가 딱 붙는 무대 의상을 많이 입던데 오늘도 바지가 딱 맞는 것 같다”라고 말했다.
## 이에 MC들은 “<샤이니:ORG>가 딱 붙는 무대 의상을 많이 입던데 오늘도 바지가 딱 맞는 것 같다”라고 말했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
샤이니	샤이니	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
_	_	_	O
의상	의상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
던데	던데	EC	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
바지	바지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 평소 물을 적게 마시는 최씨였지만 하루에 물 2L를 마시면서 짠 음식과 고단백 식품을 피하는 식단을 실천했다.
## 평소 물을 적게 마시는 <최:PER>씨였지만 하루에 물 <2L:NOH>를 마시면서 짠 음식과 고단백 식품을 피하는 식단을 실천했다.
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
마시	마시	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨+이	NNB+VCP	O
였	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
L	L	SL	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마시	마시	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
짠	짜+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
고	고	XPN	O
단백	단백	NNG	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
피하	피하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
식단	식단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실천	실천하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 요추 1번과 흉추 12번이 곪아 터졌다.
## 요추 <1번:NOH>과 흉추 <12번:NOH>이 곪아 터졌다.
요추	요추	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
흉추	흉추	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
곪	곪	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
터	터지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이후 냉장고에서 땅콩잼이 발견되자, 제시는 "땅콩잼을 숟가락으로 퍼먹는다.
## 이후 냉장고에서 땅콩잼이 발견되자, <제시:PER>는 "땅콩잼을 숟가락으로 퍼먹는다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
냉장고	냉장고	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
땅콩	땅콩	NNG	O
잼	잼	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발견되	발견되	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제시	제시	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
땅콩	땅콩	NNG	O
잼	잼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숟가락	숟가락	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
퍼먹	퍼먹	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘녹아’(Melting) ‘I Caught Ya’ ‘Stuck’ 총 6곡이 수록됐다.
## ‘<녹아:POH>’(<Melting:POH>) ‘<I Caught Ya:POH>’ ‘<Stuck:POH>’ 총 <6곡:NOH>이 수록됐다.
‘	‘	SS	O
녹	녹	VV	B-POH
아	아	EF	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
Melting	Melting	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
I	I	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Caught	Caught	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Ya	Ya	SL	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
Stuck	Stuck	SL	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
곡	곡	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수록	수록되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한국 요식업의 발전이 여기에 달려 있다.
## <한국:LOC> 요식업의 발전이 여기에 달려 있다.
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
요식업	요식업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달려	달리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

