## 1
## 스포츠동아 김민정 기자 ricky337@donga.com
## <스포츠동아:ORG> <김민정:PER> 기자 <ricky337@donga.com:POH>
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
김민정	김민정	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
ricky	ricky	SL	B-POH
337	337	SN	I-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH

## 3
## 식량난이 극심하던 1946년 10월1일, 아침 일찍부터 대구시내에는 『시청에 가면 쌀을 배급해 준다더라』는 유언비어가 퍼졌다.
## 식량난이 극심하던 <1946년 10월1일:DAT>, 아침 일찍부터 <대구:LOC>시내에는 『시청에 가면 쌀을 배급해 준다더라』는 유언비어가 퍼졌다.
식량난	식량난	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
극심하	극심하	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
1946	1946	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
10	10	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O
_	_	_	O
일찍	일찍	MAG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
시내	시내	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
시청	시청	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
쌀	쌀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배급해	배급하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
준다더라	주+ㄴ다더라	VX+EF	O
』	』	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유언비어	유언비어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
퍼	퍼지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이어 하반기(7~12월)에 실시계획 승인을 거쳐 2017년부터 분양을 시작하고 2019년 말에 준공할 계획이다.
## 이어 하반기(<7~12월:DUR>)에 실시계획 승인을 거쳐 <2017년:DAT>부터 분양을 시작하고 <2019년:DAT> 말에 준공할 계획이다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
(	(	SS	O
7	7	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
계획	계획	NNG	O
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2019	2019	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
준공할	준공하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 경리, 외모 지적에 일침… “남 얼굴 평가하는 분들, 난 이 얼굴로 충분히 행복”
## <경리:PER>, 외모 지적에 일침… “남 얼굴 평가하는 분들, 난 이 얼굴로 충분히 행복”
경리	경리	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
일침	일침	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남	남	NNG	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
_	_	_	O
평가하	평가하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
들	들	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
충분히	충분히	MAG	O
_	_	_	O
행복	행복	NNG	O
”	”	SS	O

## 6
## 납입한도는 3000만원이다.
## 납입한도는 <3000만원:MNY>이다.
납입	납입	NNG	O
한도	한도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 아이린은 과거 KBS2 '뮤직뱅크'에 박보검과 함께 출연하며 호흡을 맞췄다.
## <아이린:PER>은 과거 <KBS2 '뮤직뱅크':POH>에 <박보검:PER>과 함께 출연하며 호흡을 맞췄다.
아이린	아이린	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
2	2	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
'	'	SS	I-POH
뮤직	뮤직	NNG	I-POH
뱅크	뱅크	NNG	I-POH
'	'	SS	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
박보검	박보검	NNG	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
출연하	출연하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 아이린은 "박보검과 열애설이 난 줄 전혀 몰랐다"며 해맑은 표정으로 "열애설이 없었던 것 같은데?"라고 발뺌했다.
## <아이린:PER>은 "<박보검:PER>과 열애설이 난 줄 전혀 몰랐다"며 해맑은 표정으로 "열애설이 없었던 것 같은데?"라고 발뺌했다.
아이린	아이린	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
박보	박보	NNG	B-PER
검	검	NNG	I-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
난	나+이+ㄴ	NP+VCP+ETM	O
_	_	_	O
줄	줄	NNB	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
해맑	해맑	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은데	은데	EF	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
발뺌	발뺌하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 단원고 존치교실 사회적 합의 도출…학교폐쇄는 연기
## <단원고:ORG> 존치교실 사회적 합의 도출…학교폐쇄는 연기
단원고	단원고	NNP	B-ORG
_	_	_	O
존치	존치	NNG	O
교실	교실	NNG	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
_	_	_	O
도출	도출	NNG	O
…	…	SE	O
학교	학교	NNG	O
폐쇄	폐쇄	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O

