## 2
## 대단지 오피스텔, ‘신양산 코아루 캠퍼스 시티’ 인기리에 분양 중!경상남도 양산시 물금읍 범어리 2775-10번지에 위치한 ‘신양산 코아루 캠퍼스 시티’ 오피스텔의 견본주택이 지난 23일 성황리에 개관했다.
## 대단지 오피스텔, ‘<신양산 코아루 캠퍼스 시티:POH>’ 인기리에 분양 중!<경상남도:LOC> <양산시:LOC> <물금읍:LOC> <범어리 2775-10번지:LOC>에 위치한 ‘<신양산 코아루 캠퍼스 시티:POH>’ 오피스텔의 견본주택이 지난 <23일:DAT> 성황리에 개관했다.
대	대	XPN	O
단지	단지	NNG	O
_	_	_	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-POH
양산	양산	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
코아루	코아루	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시티	시티	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
인기리	인기리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
!	!	SF	O
경상남도	경상남도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
양산시	양산시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
물금읍	물금읍	NNP	B-LOC
_	_	_	O
범어리	범어리	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
2775	2775	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
10	10	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-POH
양산	양산	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
코아루	코아루	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시티	시티	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
견본	견본	NNG	O
주택	주택	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
성황리	성황리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개관	개관하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 돌아온 ‘영희’는 선배들과의 만남을 이어가면서 삶과 사랑을 보는 세상의 시선에 대해 끊임없이 묻는다.
## 돌아온 ‘<영희:PER>’는 선배들과의 만남을 이어가면서 삶과 사랑을 보는 세상의 시선에 대해 끊임없이 묻는다.
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
영희	영희	NNP	B-PER
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
끊임없이	끊임없이	MAG	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 미국암연구협회도 최근 비만과 복부 비만이 술과 붉은 고기 섭취 못지않게 대장암 발생 위험을 높인다는 연구 결과를 내놨다.
## <미국암연구협회:ORG>도 최근 비만과 복부 비만이 술과 붉은 고기 섭취 못지않게 대장암 발생 위험을 높인다는 연구 결과를 내놨다.
미국	미국	NNP	B-ORG
암	암	NNG	I-ORG
연구	연구	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
비만	비만	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
복부	복부	NNG	O
_	_	_	O
비만	비만	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
붉	붉	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
고기	고기	NNG	O
_	_	_	O
섭취	섭취	NNG	O
_	_	_	O
못지않	못지않	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
대장암	대장암	NNG	O
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
_	_	_	O
위험	위험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높인다는	높이+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 대형 건설사의 CBSI는 올해 내내 100 이상을 유지했지만 11월 92.3으로 하락했다.
## 대형 건설사의 <CBSI:POH>는 올해 내내 <100:PNT> 이상을 유지했지만 <11월:DAT> <92.3:PNT>으로 하락했다.
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
사	사	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
CBSI	CBSI	SL	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
내내	내내	MAG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유지	유지하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
92.3	92.3	SN	B-PNT
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
하락	하락하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 중국의 고사를 빌려다 해박한 지식과 높은 상상력으로 대작을 탄생시킨 것인데, 인물들의 옷 주름이며 저마다의 감정을 나타내는 표정이며 손에 든 물건들이 하나하나 살아 움직이고 있지 않은가. 이 인물 속에 김홍도 자신도 있을진저. 그래서 그를 화선((화,획)仙)이라 하지 않던가. 시인은 ‘거꾸로 앉았으니 당나귀가 가려는 곳으로/그가 데려다 줄, 끝없이 펼쳐질 벼이삭들’이라 했는데 우리도 저 붓춤 속에 들어가 한바탕 신선놀음에 취해볼 일이다.
## <중국:LOC>의 고사를 빌려다 해박한 지식과 높은 상상력으로 대작을 탄생시킨 것인데, 인물들의 옷 주름이며 저마다의 감정을 나타내는 표정이며 손에 든 물건들이 하나하나 살아 움직이고 있지 않은가. 이 인물 속에 <김홍도:PER> 자신도 있을진저. 그래서 그를 화선((화,획)仙)이라 하지 않던가. 시인은 ‘거꾸로 앉았으니 당나귀가 가려는 곳으로/그가 데려다 줄, 끝없이 펼쳐질 벼이삭들’이라 했는데 우리도 저 붓춤 속에 들어가 한바탕 신선놀음에 취해볼 일이다.
중국	중국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고사	고사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빌려다	빌리+어다	VV+EC	O
_	_	_	O
해박한	해박하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
지식	지식	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
상상력	상상력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대작	대작	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
탄생	탄생	NNG	O
시킨	시키+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
옷	옷	NNG	O
_	_	_	O
주름	주름	NNG	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
저마다	저마다	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나타내	나타내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
든	들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
물건	물건	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	O
하나	하나	NR	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
움직이	움직이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은가	은가	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김홍도	김홍도	NNP	B-PER
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있을진저	있을진저	NNP	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
그래서	그래서	MAJ	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
화선	화선	NNG	O
(	(	SS	O
(	(	SS	O
화	화	NNG	O
,	,	SP	O
획	획	MAG	O
)	)	SS	O
仙	仙	SH	O
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
던가	던가	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
거꾸로	거꾸로	MAG	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
았	았	EP	O
으니	으니	EC	O
_	_	_	O
당나귀	당나귀	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
으로	으로	JKB	O
/	/	SP	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
데려다	데리+어다	VV+EC	O
_	_	_	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
끝없이	끝없이	MAG	O
_	_	_	O
펼쳐질	펼쳐지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
벼	벼	NNG	O
이삭	이삭	NNG	O
들	들	XSN	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
저	저	MM	O
_	_	_	O
붓	붓	NNG	O
춤	춤	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어가	들어가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
한바탕	한바탕	MAG	O
_	_	_	O
신선놀음	신선놀음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
취해	취하+여	VV+EC	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 미국인의 약 30%가 근시다.
## 미국인의 약 <30%:PNT>가 근시다.
미국인	미국인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
근시	근시	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 13
## 이번 전기에서 스티브 잡스의 TV 관련 일화도 공개됐다.
## 이번 전기에서 <스티브 잡스:PER>의 TV 관련 일화도 공개됐다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
스티브	스티브	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
잡스	잡스	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
일화	일화	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ‘장영실’ 삼둥이 카메오로 시청률 상승 ‘쑥↑’…연기력도 대박! ‘아역 데뷔할 기세’
## ‘<장영실:POH>’ 삼둥이 카메오로 시청률 상승 ‘쑥↑’…연기력도 대박! ‘아역 데뷔할 기세’
‘	‘	SS	O
장영실	장영실	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
삼	삼	NR	O
둥이	둥이	XSN	O
_	_	_	O
카메오	카메오	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시청률	시청률	NNG	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쑥	쑥	NNG	O
↑	↑	SW	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
연기력	연기력	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
대박	대박	NNG	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아역	아역	NNG	O
_	_	_	O
데뷔할	데뷔하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기세	기세	NNG	O
’	’	SS	O

## 15
## 또 가수 유미, 배다해 등도 황금락카 두통썼네의 정체로 거론된 바 있다.
## 또 가수 <유미:PER>, <배다해:PER> 등도 <황금락카 두통썼네:PER>의 정체로 거론된 바 있다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
유미	유미	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
배	배	NNG	B-PER
다해	다하+여	VV+EC	I-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
황금	황금	NNG	B-PER
락카	락카	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
두통	두통+쓰	NNG+VV	I-PER
썼	었	EP	I-PER
네	네	EC	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정체	정체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
거론된	거론되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

