## 2
## ‘사람이 재산’이란 생각에 와인 모임을 조직하고 애견 관련 사이트도 개설해 활동하며 500여 명의 인맥을 유지했다.
## ‘사람이 재산’이란 생각에 와인 모임을 조직하고 애견 관련 사이트도 개설해 활동하며 <500여 명:NOH>의 인맥을 유지했다.
‘	‘	SS	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
재산	재산	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
와인	와인	NNG	O
_	_	_	O
모임	모임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조직하	조직하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
애견	애견	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
개설해	개설하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인맥	인맥	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유지	유지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 허태수(58·사진) GS홈쇼핑 부회장의 중국 패션시장 출사표다.
## <허태수:PER>(<58:NOH>·사진) <GS홈쇼핑:ORG> 부회장의 <중국:LOC> 패션시장 출사표다.
허태수	허태수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
58	58	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
GS	GS	SL	B-ORG
홈	홈	NNG	I-ORG
쇼핑	쇼핑	NNG	I-ORG
_	_	_	O
부회장	부회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
출사표	출사표	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 4
## 서동록 서울시 경제진흥본부장은 “세금 성실 납부를 통해 해외 자본과 한국 경제가 같이 성장하고 이익을 나눈다는 것을 보여주는 사례”라고 평가했다.
## <서동록:PER> <서울시:LOC> 경제진흥본부장은 “세금 성실 납부를 통해 해외 자본과 <한국:ORG> 경제가 같이 성장하고 이익을 나눈다는 것을 보여주는 사례”라고 평가했다.
서동록	서동록	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
진흥	진흥	NNG	O
본부	본부	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
세금	세금	NNG	O
_	_	_	O
성실	성실	NNG	O
_	_	_	O
납부	납부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
자본	자본	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
같이	같이	MAG	O
_	_	_	O
성장하	성장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나눈다는	나누+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
평가	평가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 미국 당국자가 “사드의 한반도 배치가 필요하다”
## <미국:ORG> 당국자가 “<사드:POH>의 <한반도:LOC> 배치가 필요하다”
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
당국자	당국자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사드	사드	NNP	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 6
## 2015시즌에도 둘은 새로운 세리머니를 준비했다.
## <2015:DAT>시즌에도 둘은 새로운 세리머니를 준비했다.
2015	2015	SN	B-DAT
시즌	시즌	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
세리머니	세리머니	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 래퍼 나다가 “둥글둥글하고 털털하다”며 실제 성격을 언급했다.
## 래퍼 <나다:PER>가 “둥글둥글하고 털털하다”며 실제 성격을 언급했다.
래퍼	래퍼	NNG	O
_	_	_	O
나	나	VV	B-PER
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
둥글둥글하	둥글둥글하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
털털하	털털하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
성격	성격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이날 방송에서 DJ 최화정은 “인상이 세다고 하는데 굉장히 귀엽다”고 운을 뗐다.
## 이날 방송에서 DJ <최화정:PER>은 “인상이 세다고 하는데 굉장히 귀엽다”고 운을 뗐다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
DJ	DJ	SL	O
_	_	_	O
최화정	최화정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
인상	인상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세	세	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
굉장히	굉장히	MAG	O
_	_	_	O
귀엽	귀엽	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
운	운	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뗐	떼+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 1년5개월간 백51명 조사… 만6천쪽 분량
## <1년5개월간:DAT> <백51명:NOH> 조사… <만6천쪽:NOH> 분량
1	1	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
5	5	SN	I-DAT
개월	개월	NNB	I-DAT
간	간	XSN	I-DAT
_	_	_	O
백	백	NR	B-NOH
51	51	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
만	만	JX	B-NOH
6	6	SN	I-NOH
천	천	NR	I-NOH
쪽	쪽	NNG	I-NOH
_	_	_	O
분량	분량	NNG	O

## 13
## 1937년 11월, 소련에 있던 캉성(康生·강생)이 옌안으로 돌아왔다.
## <1937년 11월:DAT>, <소련:ORG>에 있던 <캉성:PER>(<康生:PER>·<강생:PER>)이 <옌안:LOC>으로 돌아왔다.
1937	1937	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
소련	소련	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
캉성	캉성	NNP	B-PER
(	(	SS	O
康生	康生	SH	B-PER
·	·	SP	O
강생	강생	NNG	B-PER
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
옌안	옌안	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌아	돌아오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 김종인 ‘대선출마’설, 전원책 예언 재조명…“김종인 ‘3년 개헌설’ 주목하라”
## <김종인:PER> ‘대선출마’설, <전원책:PER> 예언 재조명…“<김종인:PER> ‘3년 개헌설’ 주목하라”
김종인	김종인	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
대선	대선	NNG	O
출마	출마	NNG	O
’	’	SS	O
설	설	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전원책	전원책	NNP	B-PER
_	_	_	O
예언	예언	NNG	O
_	_	_	O
재조명	재조명	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
김종인	김종인	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
설	설	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
주목하	주목하	VV	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O

