## 1
## 냄보소 박유천 ♥ 신세경, 스태프들도 숨죽인 키스신 봤더니 '알콩달콩'
## <냄보소:POH> <박유천:PER> ♥ <신세경:PER>, 스태프들도 숨죽인 키스신 봤더니 '알콩달콩'
냄	내+ㅁ	VV+ETN	B-POH
보	보	VV	I-POH
소	소	EC	I-POH
_	_	_	O
박유천	박유천	NNP	B-PER
_	_	_	O
♥	♥	SW	O
_	_	_	O
신세경	신세경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
스태프	스태프	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
숨죽인	숨죽이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
신	신	NNG	O
_	_	_	O
봤	+았	+EP	O
더니	더니	EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
알콩달콩	알콩달콩	MAG	O
'	'	SS	O

## 2
## 곡성-고흥 등 지역 관광 활성화
## <곡성:LOC>-<고흥:LOC> 등 지역 관광 활성화
곡성	곡성	NNP	B-LOC
-	-	SO	O
고흥	고흥	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O

## 3
## 직사광선에 노출된 생수는 온도가 30~40도까지 올라간다.
## 직사광선에 노출된 생수는 온도가 <30:NOH>~<40도:NOH>까지 올라간다.
직사광선	직사광선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
노출된	노출되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생수	생수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
온도	온도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
~	~	SO	O
40	40	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
올라간다	올라가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 양 팀은 올 시즌 다섯 번의 맞대결에서 우리은행이 5승1패로 앞서 있지만, 최근 5연승을 거두며 상승세를 타고 있는 KB스타즈가 플레이오프 진출 마지막 티켓을 두고 동기부여가 큰 만큼 양 팀의 사정을 충분히 감안한 신중한 분석이 필요하다.
## 양 팀은 <올 시즌:DAT> 다섯 번의 맞대결에서 <우리은행:ORG>이 <5승:NOH><1패:NOH>로 앞서 있지만, 최근 <5연승:NOH>을 거두며 상승세를 타고 있는 <KB스타즈:ORG>가 플레이오프 진출 마지막 티켓을 두고 동기부여가 큰 만큼 양 팀의 사정을 충분히 감안한 신중한 분석이 필요하다.
양	양	MM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
시즌	시즌	NNG	I-DAT
_	_	_	O
다섯	다섯	NR	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
맞대결	맞대결	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우리은행	우리은행	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
1	1	SN	B-NOH
패	패	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거두	거두	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
상승세	상승세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
KB	KB	SL	B-ORG
스타즈	스타즈	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
플레이오프	플레이오프	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
티켓	티켓	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
동기	동기	NNG	O
부여	부여	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
양	양	MM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
충분히	충분히	MAG	O
_	_	_	O
감안한	감안하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신중한	신중하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 조지 W 부시 당시 미국 대통령이 임기 마지막 해인 2007년 발표한 연두교서(State of the Union) 일부다.
## <조지 W 부시:PER> 당시 <미국:ORG> 대통령이 임기 마지막 해인 <2007년:DAT> 발표한 연두교서(State of the Union) 일부다.
조지	조지	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
W	W	SL	I-PER
_	_	_	I-PER
부시	부시	NNP	I-PER
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2007	2007	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연두	연두	NNG	O
교서	교서	NNG	O
(	(	SS	O
State	State	SL	O
_	_	_	O
of	of	SL	O
_	_	_	O
the	the	SL	O
_	_	_	O
Union	Union	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
일부	일부+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ”글=임선영 기자 youngcan@joongang.co.kr사진=김경록 기자
## ”글=<임선영:PER> 기자 <youngcan@joongang.co.kr:POH>사진=<김경록:PER> 기자
”	”	SS	O
글	글	NNG	O
=	=	SW	O
임선영	임선영	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
youngcan	youngcan	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
사진	사진	NNG	O
=	=	SW	O
김경록	김경록	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 9
## 이어 두 셰프가 공동으로 작업한 마카롱, 사블레, 머랭쿠키, 초코릿 등 4종의 프티푸(차와 함께 즐기는 작은 케이크나 쿠키)가 갈라 디너의 여정을 마무리했다.
## 이어 <두 셰프:NOH>가 공동으로 작업한 마카롱, 사블레, 머랭쿠키, 초코릿 등 <4종:NOH>의 프티푸(차와 함께 즐기는 작은 케이크나 쿠키)가 갈라 디너의 여정을 마무리했다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
셰프	셰프	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
작업한	작업하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마카롱	마카롱	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사블레	사블레	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
머랭쿠	머랭쿠+하	NNG+XSV	O
키	기	ETN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
초코	초코	NNP	O
릿	리	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
프티	프티	NNP	O
푸	푸	NNP	O
(	(	SS	O
차	차	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
케이크	케이크	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
쿠키	쿠키	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
갈	가르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
디너	디너	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여정	여정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마무리	마무리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 소녀시대는 최종 합계에서 가장 높은 점수를 얻으며 트로피의 주인공이 됐다.
## <소녀시대:ORG>는 최종 합계에서 가장 높은 점수를 얻으며 트로피의 주인공이 됐다.
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
합계	합계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
점수	점수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
트로피	트로피	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이날 써니는 1위 소감을 전하여 "감사합니다.
## 이날 <써니:PER>는 <1위:NOH> 소감을 전하여 "감사합니다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
써니	써니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전하	전하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
감사합니다	감사하+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 분당서울대병원 의료진은 급하게 회의를 열어야 했다.
## <분당서울대병원:ORG> 의료진은 급하게 회의를 열어야 했다.
분당서울대병원	분당서울대병원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의료진	의료진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
급하	급하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 경과에 따라 3차 수술을 받을 수도 있다.
## 경과에 따라 <3차:NOH> 수술을 받을 수도 있다.
경과	경과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 또한 소극장 공연으로는 유례없이 오픈과 동시에 인터파크 티켓 예매처 뮤지컬 중 예매순위 1위를 차지하는 기염을 토했다.
## 또한 소극장 공연으로는 유례없이 오픈과 동시에 <인터파크:POH> 티켓 예매처 뮤지컬 중 예매순위 <1위:NOH>를 차지하는 기염을 토했다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
소극장	소극장	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유례	유례	NNG	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
인터파크	인터파크	NNP	B-POH
_	_	_	O
티켓	티켓	NNG	O
_	_	_	O
예매처	예매처	NNG	O
_	_	_	O
뮤지컬	뮤지컬	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
예매	예매	NNG	O
순위	순위	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기염	기염	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
토	토하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 공개연애에 대해 전소민은 “공개연애는 흑역사가 될 수도 있다.
## 공개연애에 대해 <전소민:PER>은 “공개연애는 흑역사가 될 수도 있다.
공개	공개	NNG	O
연애	연애	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전소민	전소민	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
공개	공개	NNG	O
연애	연애	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
역사	역사	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

