## 1
## 그의 자서전(『절망은 나를 단련시키고 희망은 나를 움직인다』)에는 ‘돌아서는 사람들’ 편이 나온다.
## 그의 자서전(『<절망은 나를 단련시키고 희망은 나를 움직인다:POH>』)에는 ‘<돌아서는 사람들:POH>’ 편이 나온다.
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자서전	자서전	NNG	O
(	(	SS	O
『	『	SS	O
절망	절망	NNG	B-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
나	나	NP	I-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
단련	단련	NNG	I-POH
시키	시키	XSV	I-POH
고	고	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
희망	희망	NNG	I-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
나	나	NP	I-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
움직인다	움직이+ㄴ다	VV+EF	I-POH
』	』	SS	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
돌아서	돌아서	VV	B-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
사람	사람	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그러나 서울북부지법은 이날 학교 공금을 변호사 보수 등에 쓴 혐의로 심 총장에게 징역 1년을 선고하고 법정구속했다.
## 그러나 <서울북부지법:ORG>은 이날 학교 공금을 변호사 보수 등에 쓴 혐의로 <심:PER> 총장에게 징역 <1년:DUR>을 선고하고 법정구속했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
서울북부지법	서울북부지법	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
공금	공금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
심	심	NNP	B-PER
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
징역	징역	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선고하	선고하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
구속	구속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:ORG>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-ORG
1	1	SN	I-ORG
)	)	SS	O

## 5
## 하지만 올 시즌에는 12경기에서 4승 5패, 평균자책점 5.74로 부진했다.
## 하지만 올 시즌에는 <12경기:NOH>에서 <4승:NOH> <5패:NOH>, 평균자책점 <5.74:NOH>로 부진했다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
자책점	자책점	NNG	O
_	_	_	O
5.74	5.74	SN	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부진	부진하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 봉태규 하시시박, 웨딩사진 예행연습? '파격 커플 화보'
## <봉태규:PER> <하시시박:PER>, 웨딩사진 예행연습? '파격 커플 화보'
봉태규	봉태규	NNP	B-PER
_	_	_	O
하시시	하시시	NNG	B-PER
박	박	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
웨딩	웨딩	NNG	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
예행연습	예행연습	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
파격	파격	NNG	O
_	_	_	O
커플	커플	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
'	'	SS	O

## 7
## 현장 밀착 뉴스코너인 ‘콕콕 카메라’가 매일 시청자를 찾아간다.
## 현장 밀착 뉴스코너인 ‘<콕콕 카메라:POH>’가 매일 시청자를 찾아간다.
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
밀착	밀착	NNG	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
코너	코너	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
콕콕	콕콕	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
카메라	카메라	NNG	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾아간다	찾아가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 1선발 RA 디키(41)와 2선발 마크 벌리(36)가 지난해 27승을 합작했지만 두 선수 모두 200이닝 이상을 투구했다.
## <1선발:NOH> <RA 디키:PER>(<41:NOH>)와 <2선발:NOH> <마크 벌리:PER>(<36:NOH>)가 지난해 <27승:NOH>을 합작했지만 <두 선수:NOH> 모두 <200이닝:NOH> 이상을 투구했다.
1	1	SN	B-NOH
선발	선발	NNG	I-NOH
_	_	_	O
RA	RA	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
디키	디키	NNG	I-PER
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
선발	선발	NNG	I-NOH
_	_	_	O
마크	마크	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
벌리	벌리	NNP	I-PER
(	(	SS	O
36	36	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
합작	합작하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
선수	선수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
투구	투구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 유기 자외선차단제의 대표적인 성분은 옥틸메톡시신나메이트, 에칠헥실살리실에이트, 호모살리에이트, 벤조페논-3, 아보벤존 등이다.
## 유기 자외선차단제의 대표적인 성분은 <옥틸메톡시신나메이트:POH>, <에칠헥실살리실에이트:POH>, <호모살리에이트:POH>, <벤조페논-3:POH>, <아보벤존:POH> 등이다.
유기	유기	NNG	O
_	_	_	O
자외선	자외선	NNG	O
차단	차단	NNG	O
제	제	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성분	성분	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
옥틸	옥틸	NNG	B-POH
메톡시	메톡시	NNG	I-POH
신나	신나	NNG	I-POH
메이트	메이트	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
에칠헥실살리실에이트	에칠헥실살리실에이트	NNG	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
호모	호모	NNG	B-POH
살리	살리	NNP	I-POH
에이트	에이트	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
벤조페논	벤조페논	NNG	B-POH
-	-	SO	I-POH
3	3	SN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
아보	아보	NNG	B-POH
벤존	벤존	NNP	I-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 학부모들에 의해 상습 폭행 가능성이 제기되자 경찰은 CCTV를 추가로 확보해 분석하고 인천 K어린이집 보육교사에 대해 구속영장 청구할 방침이다.
## 학부모들에 의해 상습 폭행 가능성이 제기되자 경찰은 CCTV를 추가로 확보해 분석하고 <인천 K어린이집:ORG> 보육교사에 대해 구속영장 청구할 방침이다.
학부모	학부모	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의해	의하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
상습	상습	NNG	O
_	_	_	O
폭행	폭행	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제기되	제기되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
CCTV	CCTV	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확보해	확보하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
분석하	분석하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
K	K	SL	I-ORG
어린이집	어린이집	NNG	I-ORG
_	_	_	O
보육	보육	NNG	O
교사	교사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
영장	영장	NNG	O
_	_	_	O
청구할	청구하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 경찰 관계자는 “추가로 확보한 CCTV에는 경찰 신고 직전 20일 치 영상이 보관돼 있다.
## 경찰 관계자는 “추가로 확보한 CCTV에는 경찰 신고 직전 <20일:DUR> 치 영상이 보관돼 있다.
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확보한	확보하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
CCTV	CCTV	SL	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
신	신	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
치	치	NNB	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보관돼	보관되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

