## 2
## 노르웨이 언론과의 인터뷰에서는 “매일 아침 조깅을 한다”고도 했다.
## <노르웨이:LOC> 언론과의 인터뷰에서는 “매일 아침 조깅을 한다”고도 했다.
노르웨이	노르웨이	NNP	B-LOC
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O
_	_	_	O
조깅	조깅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘키 180cm 훈남 성장’ 송유근, 과거 여대 다녔다?
## ‘키 <180cm:NOH> 훈남 성장’ <송유근:PER>, 과거 여대 다녔다?
‘	‘	SS	O
키	키	NNG	O
_	_	_	O
180	180	SN	B-NOH
cm	cm	SL	I-NOH
_	_	_	O
훈	훈	NNP	O
남	남	NNG	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
송유근	송유근	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
여	여	NNG	O
대	대	NNG	O
_	_	_	O
다	다니	VV	O
녔	었	EP	O
다	다	EF	O
?	?	SF	O

## 6
## 1776년 영국에서 독립할 때만 해도 당시 13개 주를 상징하는 13개 줄과 13개 별이 그려졌다.
## <1776년:DAT> <영국:ORG>에서 독립할 때만 해도 당시 <13개:NOH> 주를 상징하는 <13개:NOH> 줄과 <13개:NOH> 별이 그려졌다.
1776	1776	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
독립할	독립하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
주	주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상징하	상징하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
줄	줄	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
별	별	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 트럼프 대통령은 앞서 지난달 31일 미국 자동차 업체들의 형편없는 일본 시장 점유율을 거론하며 일본정부에 불만을 표시한 바 있다.
## <트럼프:PER> 대통령은 앞서 지난달 <31일:DAT> <미국:ORG> 자동차 업체들의 형편없는 <일본:ORG> 시장 점유율을 거론하며 <일본정부:ORG>에 불만을 표시한 바 있다.
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
형편없	형편없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
점유율	점유율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거론하	거론하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불만	불만	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
표시한	표시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘말하지 못할 정도로 대단하다’는 뜻으로, 10대들 사이에서 주로 사용된다.
## ‘말하지 못할 정도로 대단하다’는 뜻으로, <10대:NOH>들 사이에서 주로 사용된다.
‘	‘	SS	O
말하	말하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못할	못하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대단하	대단하	VA	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
들	들	XSN	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
주로	주로	MAG	O
_	_	_	O
사용된다	사용되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 유재석은 그런 세정이를 달래줬고, 이때 4살 하율이가 유재석에게 휴지를 뜯어달라고 요청했다.
## <유재석:PER>은 그런 <세정:PER>이를 달래줬고, 이때 <4살:NOH> <하율:PER>이가 <유재석:PER>에게 휴지를 뜯어달라고 요청했다.
유재석	유재석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
세정이	세정이	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달래	달래+어	VV+EC	O
줬	주+었	VX+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이때	이때	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
_	_	_	O
하율	하율	NNP	B-PER
이	이	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
휴지	휴지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뜯	뜯	VV	O
어	어	EC	O
달	달	VX	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
요청	요청하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

