## 1
## 최고액 건보료를 내는 직장인은 모두 3403명이었다.
## 최고액 건보료를 내는 직장인은 모두 <3403명:NOH>이었다.
최고액	최고액	NNG	O
_	_	_	O
건보	건보	NNG	O
료	료	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
3403	3403	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이중 삼성전자 소속 직장인이 151명으로 가장 많았고, 로펌 업계 1위인 김앤장 법률사무소 소속이 119명으로 2위를 기록했다.
## 이중 <삼성전자:ORG> 소속 직장인이 <151명:NOH>으로 가장 많았고, 로펌 업계 <1위:NOH>인 <김앤장 법률사무소:ORG> 소속이 <119명:NOH>으로 <2위:NOH>를 기록했다.
이	이	MM	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
151	151	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
로펌	로펌	NNG	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-ORG
앤	앤	NNG	I-ORG
장	장	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
법률	법률	NNG	I-ORG
사무소	사무소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
119	119	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘용팔이’는 현란한 액션 장면으로 초반부터 시청자의 시선을 모았다.
## ‘<용팔이:POH>’는 현란한 액션 장면으로 초반부터 시청자의 시선을 모았다.
‘	‘	SS	O
용팔이	용팔이	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현란한	현란하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
액션	액션	NNG	O
_	_	_	O
장면	장면	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 메르스는 지난달 20일 중동을 여행하고 돌아온 60대 남성에서 첫 국내 발병이 확인됐다.
## <메르스:POH>는 지난달 <20일:DAT> <중동:LOC>을 여행하고 돌아온 <60대:NOH> 남성에서 첫 국내 발병이 확인됐다.
메르스	메르스	NNG	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여행하	여행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
발병	발병	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이들 공간은 현대카드 회원과 동반 2인까지 무료입장이 가능하다.
## 이들 공간은 <현대카드:ORG> 회원과 동반 <2인:NOH>까지 무료입장이 가능하다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현대카드	현대카드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
동반	동반	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
무료입장	무료입장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지린 성은 올해 북한, 러시아와 접경한 두만강 하류의 훈춘 시 팡촨(防川)에 ‘북-중-러 무비자 관광구설치를 추진하고 있다.
## 지린 성은 올해 <북한:ORG>, <러시아:ORG>와 접경한 <두만강:LOC> 하류의 <훈춘 시:LOC> <팡촨:LOC>(<防川:LOC>)에 ‘<북-중-러 무비자 관광구:LOC>설치를 추진하고 있다.
지린	지린	NNP	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
접경한	접경하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
두만강	두만강	NNP	B-LOC
_	_	_	O
하류	하류	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
훈춘	훈춘	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
시	시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
팡촨	팡촨	NNG	B-LOC
(	(	SS	O
防川	防川	SH	B-LOC
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
북	북	NNP	B-LOC
-	-	SO	I-LOC
중	중	NNP	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
러	러	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
무	무	XPN	I-LOC
비자	비자	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
관광	관광	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
설치	설치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 청주시의 대표 농산물 브랜드인 ‘청원생명쌀’이 10년 연속 로하스(LOHAS) 인증을 받는다.
## <청주시:LOC>의 대표 농산물 브랜드인 ‘<청원생명쌀:POH>’이 <10년:DUR> 연속 <로하스:POH>(<LOHAS:POH>) 인증을 받는다.
청주시	청주시	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
농산물	농산물	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
청원	청원	NNG	B-POH
생명	생명	NNG	I-POH
쌀	쌀	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
로하스	로하스	NNP	B-POH
(	(	SS	O
LOHAS	LOHAS	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 당락은 대개 0.5~1점 차이로 갈린다.
## 당락은 대개 <0.5:NOH>~<1점:NOH> 차이로 갈린다.
당락	당락	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대개	대개	MAG	O
_	_	_	O
0.5	0.5	SN	B-NOH
~	~	SO	O
1	1	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
갈린다	갈리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## NC는 경기 초반 상대 선발 이태양을 공략하며 크게 앞서나갔다.
## <NC:ORG>는 경기 초반 상대 선발 <이태양:PER>을 공략하며 크게 앞서나갔다.
NC	NC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
_	_	_	O
이태양	이태양	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공략하	공략하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
나	나가	VX	O
갔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

