## 2
## 학교를 리모델링한 뒤 공장 형태의 창업보육센터를 조성해 식품·음료 업체 9개를 입주시켰다.
## 학교를 리모델링한 뒤 공장 형태의 창업보육센터를 조성해 식품·음료 업체 <9개:NOH>를 입주시켰다.
학교	학교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
리모델링	리모델링	NNG	O
한	한	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
보육	보육	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조성해	조성하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
·	·	SP	O
음료	음료	NNG	O
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입주	입주	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 신원을 확인한 결과 유해는 금성천-교안선 전투에 사망한 병사로 추정됐고 이규한은 기쁨을 드러내다가도 이내 이규한은 "이 분이 운이 좋다고 해야 할지 모르겠다.
## 신원을 확인한 결과 유해는 금성천-교안선 전투에 사망한 병사로 추정됐고 <이규한:PER>은 기쁨을 드러내다가도 이내 <이규한:PER>은 "이 분이 운이 좋다고 해야 할지 모르겠다.
신원	신원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인한	확인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
유해	유해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
금성천	금성천	NNP	O
-	-	SO	O
교안	교안	NNG	O
선	선	XSN	O
_	_	_	O
전투	전투	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사망한	사망하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
병사	병사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
추정	추정되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
이규한	이규한	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
기쁨	기쁨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러내	드러내	VV	O
다가	다가	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이내	이내	MAG	O
_	_	_	O
이규한	이규한	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
운	운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할지	하+ㄹ지	VX+EC	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:ORG>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-ORG
1	1	SN	I-ORG
)	)	SS	O

## 9
## 8일 시흥시에 따르면 시민 A 씨(59)가 중동호흡기증후군(MERS·메르스) 재검사 결과 확진 판정을 받았다고 발표했다.
## <8일:DAT> <시흥시:LOC>에 따르면 시민 <A:PER> 씨(<59:NOH>)가 <중동호흡기증후군:POH>(<MERS:POH>·<메르스:POH>) 재검사 결과 확진 판정을 받았다고 발표했다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
시흥시	시흥시	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
59	59	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-POH
호흡기	호흡기	NNG	I-POH
증후군	증후군	NNG	I-POH
(	(	SS	O
MERS	MERS	SL	B-POH
·	·	SP	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
재검사	재검사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김주하 “뉴스, 요리한 후 맛 좋은 뉴스 드릴 것”
## <김주하:PER> “뉴스, 요리한 후 맛 좋은 뉴스 드릴 것”
김주하	김주하	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
뉴스	뉴스	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
요리한	요리하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
_	_	_	O
드릴	드리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

## 11
## 조 추첨 뒤 한국이 뛸 경기장을 둘러보고 귀국한 신 감독은 독일과의 경기에 총력을 기울이겠다고 선언했다.
## 조 추첨 뒤 <한국:ORG>이 뛸 경기장을 둘러보고 귀국한 <신:PER> 감독은 <독일:ORG>과의 경기에 총력을 기울이겠다고 선언했다.
조	조	NNG	O
_	_	_	O
추첨	추첨	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뛸	뛰+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경기장	경기장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
둘러보	둘러보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
귀국한	귀국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
총력	총력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기울이	기울이	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
선언	선언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

