## 1
## 김원진은 저돌적 공격으로 지도 2장을 더 얻어내며 우세승을 거뒀다.
## <김원진:PER>은 저돌적 공격으로 지도 <2장:NOH>을 더 얻어내며 우세승을 거뒀다.
김원진	김원진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
저돌적	저돌적	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지도	지도	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
장	장	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
어	어	EC	O
내	내	VX	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
우세승	우세승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이번 대회는 2016리우데자네이루올림픽의 전초전 성격을 갖는다.
## 이번 대회는 <2016리우데자네이루올림픽:POH>의 전초전 성격을 갖는다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-POH
리우데자네이루	리우데자네이루	NNP	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전초전	전초전	NNG	O
_	_	_	O
성격	성격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 염 감독은 “박동원은 올 시즌을 통해 팀의 기둥으로 자리 잡아야 하는 선수다.
## <염:PER> 감독은 “<박동원:PER>은 올 시즌을 통해 팀의 기둥으로 자리 잡아야 하는 선수다.
염	염	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박동원	박동원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기둥	기둥	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 미국은 투자이민 ‘EB-5’ 프로그램을 운영하고 있다.
## <미국:ORG>은 투자이민 ‘<EB-5:POH>’ 프로그램을 운영하고 있다.
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
이민	이민	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
EB	EB	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
5	5	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김이 메모에 적힌 사람들을 직접 만난 사실이 없으며 복수를 준비한 흔적도 없다는 것이다.
## <김:PER>이 메모에 적힌 사람들을 직접 만난 사실이 없으며 복수를 준비한 흔적도 없다는 것이다.
김	김	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
메모	메모	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적힌	적히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
복수	복수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비한	준비하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
흔적	흔적	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 3일 통계청에 따르면 2월 소비자물가 상승률은 지난해 같은 달보다 0.5% 오르는데 그쳤다.
## <3일:DAT> <통계청:ORG>에 따르면 <2월:DAT> 소비자물가 상승률은 지난해 같은 달보다 <0.5%:PNT> 오르는데 그쳤다.
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
통계청	통계청	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
물가	물가	NNG	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
률	률	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
0.5	0.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
그	그치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 용인외고, BHCS국제학교, 단국대학교 등이 2km 반경에 있다.
## <용인외고:ORG>, <BHCS국제학교:ORG>, <단국대학교:ORG> 등이 <2km:NOH> 반경에 있다.
용인	용인	NNP	B-ORG
외고	외고	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
BHCS	BHCS	SL	B-ORG
국제	국제	NNG	I-ORG
학교	학교	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
단국대학교	단국대학교	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
반	반	NNG	O
경	경	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 특히 역시 헬스트레이너 출신으로 미국에서 머문 적인 있는 마동석은 운동과 영어 등 공통의 관심사를 통해 사랑을 이었다.
## 특히 역시 헬스트레이너 출신으로 <미국:LOC>에서 머문 적인 있는 <마동석:PER>은 운동과 영어 등 공통의 관심사를 통해 사랑을 이었다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
헬스	헬스	NNG	O
트레이너	트레이너	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
머문	머물+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
마동석	마동석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
영어	영어	NNP	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
공통	공통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심사	관심사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이후에는 고급 자율기능이 탑재되는데, 4단계가 되면 모든 주행 환경에서 차량이 직접 도로 조건을 감시하고 안전 관련 기능을 제어하는 등 고급 기능을 갖췄다.
## 이후에는 고급 자율기능이 탑재되는데, <4단계:NOH>가 되면 모든 주행 환경에서 차량이 직접 도로 조건을 감시하고 안전 관련 기능을 제어하는 등 고급 기능을 갖췄다.
이후	이후	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
_	_	_	O
자율	자율	NNG	O
기능	기능	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탑재	탑재	NNG	O
되	되	XSV	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
도로	도로	NNG	O
_	_	_	O
조건	조건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감시하	감시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제어하	제어하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

