## 2
## 또 한 주간 ‘베스트 or 워스트’ 스타일도 각각 꼽는다.
## 또 <한 주:DUR>간 ‘베스트 or 워스트’ 스타일도 각각 꼽는다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
주간	주간	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
베스트	베스트	NNG	O
_	_	_	O
or	or	SL	O
_	_	_	O
워스트	워스트	NNP	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 오바마는 기자회견에서 오키나와현과 중·일 영유권 분쟁 도서인 댜오위다오(일본명 센카쿠 열도)에 대해 “미·일 안보조약 5조가 적용된다”고 말했다.
## <오바마:PER>는 기자회견에서 <오키나와현:LOC>과 <중·일:ORG> 영유권 분쟁 도서인 <댜오위다오:LOC>(일본명 <센카쿠 열도:LOC>)에 대해 “<미·일 안보조약 5조:POH>가 적용된다”고 말했다.
오바마	오바마	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
현	현	NNG	I-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
중	중	NNP	B-ORG
·	·	SP	I-ORG
일	일	NNP	I-ORG
_	_	_	O
영유	영유	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
분쟁	분쟁	NNG	O
_	_	_	O
도서	도서	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
댜오위다오	댜오위다오	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
일본	일본	NNP	O
명	명	NNG	O
_	_	_	O
센카쿠	센카쿠	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
열도	열도	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
미	미	NNP	B-POH
·	·	SP	I-POH
일	일	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
안보	안보	NNG	I-POH
조약	조약	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
5	5	SN	I-POH
조	조	NNB	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적용된다	적용되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## TPP와 관련해서는 앞서 장관회담에서 일정한 진전이 있었지만 미국산 쌀 수입 물량과 일본산 자동차 부품에 미국이 부과하고 있는 관세 등이 현안으로 남아 있는 상태다.
## <TPP:POH>와 관련해서는 앞서 장관회담에서 일정한 진전이 있었지만 미국산 쌀 수입 물량과 일본산 자동차 부품에 <미국:ORG>이 부과하고 있는 관세 등이 현안으로 남아 있는 상태다.
TPP	TPP	SL	B-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
관련해서	관련하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
회담	회담	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일정한	일정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
진전	진전	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	O
산	산	XSN	O
_	_	_	O
쌀	쌀	NNG	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
_	_	_	O
물량	물량	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	O
산	산	XSN	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부과하	부과하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
관세	관세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
현안	현안	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 정청래 “문자 폭탄에 상처받은 그대…서로 차분해지자”
## <정청래:PER> “문자 폭탄에 상처받은 그대…서로 차분해지자”
정청래	정청래	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
문자	문자	NNG	O
_	_	_	O
폭탄	폭탄	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그대	그대	NP	O
…	…	SE	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
차분해	차분하+여	VA+EC	O
지	지	VX	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O

## 6
## 결국 지난 2월 25일 보석이 기각되자 최종 반환했다.
## 결국 지난 <2월 25일:DAT> 보석이 기각되자 최종 반환했다.
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
25	25	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보석	보석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기각되	기각되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
반환	반환하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이어 “5년, 10년 뒤를 내다보면서 대구의 변화와 혁신이라는 새로운 길을 찾아가자”고 강조했다.
## 이어 “<5년:DUR>, <10년:DUR> 뒤를 내다보면서 <대구:LOC>의 변화와 혁신이라는 새로운 길을 찾아가자”고 강조했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
5	5	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내다보	내다보	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아가	찾아가	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 민병철 교수, 중국서 선플 토론회
## <민병철:PER> 교수, <중국:LOC>서 선플 토론회
민병철	민병철	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
선	선	NNG	O
플	플	NNG	O
_	_	_	O
토론회	토론회	NNG	O

## 10
## 방청객이 거의 10대이기 때문이다”고 말했다.
## 방청객이 거의 <10대:NOH>이기 때문이다”고 말했다.
방청객	방청객	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNG	I-NOH
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 정은지는 과거 한 방송 프로그램을 통해 8세 차이 나는 어린 남동생에 대해 남다른 애정을 드러낸 바 있다.
## <정은지:PER>는 과거 한 방송 프로그램을 통해 8세 차이 나는 어린 남동생에 대해 남다른 애정을 드러낸 바 있다.
정은지	정은지	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	O
세	세	NNB	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
남동생	남동생	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
남다른	남다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
애정	애정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러낸	드러내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 「은행지점이 20, 000, 000개?」
## 「은행지점이 <20, 000, 000개:NOH>?」
「	「	SS	O
은행	은행	NNG	O
지점	지점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
,	,	SP	I-NOH
_	_	_	I-NOH
000	000	SN	I-NOH
,	,	SP	I-NOH
_	_	_	I-NOH
000	000	SN	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
?	?	SF	O
」	」	SS	O

