## 1
## 18일 밤9시에 함흥에서 혜산으로 가는 기차를 타 19일 저녁 5시에 혜산에 도착했다.
## <18일:DAT> <밤9시:TIM>에 <함흥:LOC>에서 <혜산:LOC>으로 가는 기차를 타 <19일:DAT> <저녁 5시:TIM>에 <혜산:LOC>에 도착했다.
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
함흥	함흥	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
혜산	혜산	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기차	기차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타+아	VV+EC	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
5	5	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
혜산	혜산	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착	도착하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:ORG>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-ORG
1	1	SN	I-ORG
)	)	SS	O

## 3
## 세계적인 석학 등 국내외 유명 지식인 21명의 강연을 직접 듣고 2016년 새해를 남다르게 출발해보자. ‘그랜드 마스터 클래스: 빅 퀘스천 2016(GRAND MASTER CLASS: BIG QUESTION 2016)’이 2016년 1월 29일(금)∼31일(일) 매일 낮 12시∼오후 8시 서울 동대문구 경희대 평화의 전당에서 열린다.
## 세계적인 석학 등 국내외 유명 지식인 <21명:NOH>의 강연을 직접 듣고 <2016년:DAT> 새해를 남다르게 출발해보자. ‘<그랜드 마스터 클래스: 빅 퀘스천 2016:POH>(<GRAND MASTER CLASS: BIG QUESTION 2016:POH>)’이 <2016년 1월 29일(금)∼31일(일):DUR> 매일 <낮 12시∼오후 8시:DUR> <서울:LOC> <동대문구:LOC> <경희대 평화의 전당:LOC>에서 열린다.
세계적	세계적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
석학	석학	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
지식인	지식인	NNG	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강연	강연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
새해	새해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
남다르	남다르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
출발해	출발하+여	VV+EC	O
보	보	VX	O
자	자	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그랜드	그랜드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
마스터	마스터	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
클래스	클래스	NNG	I-POH
:	:	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
빅	빅	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
퀘스천	퀘스천	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
2016	2016	SN	I-POH
(	(	SS	O
GRAND	GRAND	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
MASTER	MASTER	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
CLASS	CLASS	SL	I-POH
:	:	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
BIG	BIG	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
QUESTION	QUESTION	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
2016	2016	SN	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
1	1	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
29	29	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
(	(	SS	I-DUR
금	금	NNG	I-DUR
)	)	SS	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
31	31	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
(	(	SS	I-DUR
일	일	NNP	I-DUR
)	)	SS	I-DUR
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
낮	낮	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
오후	오후	NNG	I-DUR
_	_	_	I-DUR
8	8	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동대문구	동대문구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경희대	경희대	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
평화	평화	NNG	I-LOC
의	의	JKG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
전당	전당	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 정치권에서는 5월9일을 유력한 조기 대선일로 전망하고 있다.
## 정치권에서는 <5월9일:DAT>을 유력한 조기 대선일로 전망하고 있다.
정치권	정치권	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유력한	유력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
일	일	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전망하	전망하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 유람선 불 10여명사망/어제오후/충주호/백34명 승선…20여명부상
## 유람선 불 <10여명:NOH>사망/어제오후/<충주호:LOC>/<백34명:NOH> 승선…<20여명:NOH>부상
유람선	유람선	NNG	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
사망	사망	NNG	O
/	/	SP	O
어제	어제	NNG	O
오후	오후	NNG	O
/	/	SP	O
충주호	충주호	NNP	B-LOC
/	/	SP	O
백	백	NR	B-NOH
34	34	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
승선	승선	NNG	O
…	…	SE	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	NNG	I-NOH
명부	명부	NNG	O
상	상	XSN	O

## 7
## 자녀장려금 1인 최대 50만원 9월 16일께 저소득층에 지급
## 자녀장려금 <1인:NOH> 최대 <50만원:MNY> <9월 16일:DAT>께 저소득층에 지급
자녀	자녀	NNG	O
장려금	장려금	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
16	16	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
께	께	XSN	O
_	_	_	O
저소득층	저소득층	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O

## 8
## 유니온페이 카드는 전 세계적으로 46억 장이 발급됐다.
## <유니온페이:ORG> 카드는 전 세계적으로 <46억 장:NOH>이 발급됐다.
유니온	유니온	NNG	B-ORG
페이	페이	NNG	I-ORG
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계적	세계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발급	발급되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 본격적인 추위는 28일부터 시작된다.
## 본격적인 추위는 <28일:DAT>부터 시작된다.
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
추위	추위	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시작된다	시작되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

