## 1
## 대당 제작비가 4억5000만 원인 2층 광역버스는 연말까지 124대를 추가로 도입해 경기 성남, 용인 등 12개 지역에서 운행한다.
## 대당 제작비가 <4억5000만 원:MNY>인 <2층:NOH> 광역버스는 연말까지 <124대:NOH>를 추가로 도입해 <경기 성남:LOC>, <용인:LOC> 등 <12개:NOH> 지역에서 운행한다.
대	대	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
제작비	제작비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
광역	광역	NNG	O
버스	버스	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
연말	연말	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
124	124	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도입해	도입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
성남	성남	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
용인	용인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
운행한다	운행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 하이페츠의 기교와 크라이슬러의 감성….
## <하이페츠:PER>의 기교와 <크라이슬러:PER>의 감성….
하이페츠	하이페츠	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기교	기교	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
크라이슬러	크라이슬러	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감성	감성	NNG	O
…	…	SE	O
.	.	SF	O

## 3
## 토막난 40대 여성 변사체 경남 통영서 발견
## 토막난 <40대:NOH> 여성 변사체 <경남 통영:LOC>서 발견
토막	토막	NNG	O
난	나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
변사체	변사체	NNG	O
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
통영	통영	NNP	I-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
발견	발견	NNG	O

## 4
## kt 담당 이경호 기자가 이재국 차장과 김영준· 홍재현· 이명노· 강산· 고봉준 기자를 대화창에 초청했다.
## <kt:ORG> 담당 <이경호:PER> 기자가 <이재국:PER> 차장과 <김영준:PER>· <홍재현:PER>· <이명노:PER>· <강산:PER>· <고봉준:PER> 기자를 대화창에 초청했다.
kt	kt	SL	B-ORG
_	_	_	O
담당	담당	NNG	O
_	_	_	O
이경호	이경호	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이재국	이재국	NNP	B-PER
_	_	_	O
차장	차장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
김영준	김영준	NNP	B-PER
·	·	SP	O
_	_	_	O
홍재현	홍재현	NNP	B-PER
·	·	SP	O
_	_	_	O
이명노	이명노	NNP	B-PER
·	·	SP	O
_	_	_	O
강산	강산	NNG	B-PER
·	·	SP	O
_	_	_	O
고봉준	고봉준	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
창	창	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초청	초청하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 아시안컵, 한국-우즈벡 하이라이트는 '차두리 손흥민의 찰떡호흡'대한민국 축구대표팀이 우즈베키스탄(이하 우즈벡)과의 2015 AFC 호주 아시안컵 8강전에서 2-0으로 승리를 거뒀다.
## <아시안컵:POH>, <한국:LOC>-<우즈벡:LOC> 하이라이트는 '<차두리:PER> <손흥민:PER>의 찰떡호흡'<대한민국 축구대표팀:ORG>이 <우즈베키스탄:LOC>(이하 <우즈벡:LOC>)과의 <2015 AFC 호주 아시안컵:POH> <8강:NOH>전에서 <2-0:NOH>으로 승리를 거뒀다.
아시안	아시안	NNG	B-POH
컵	컵	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
-	-	SO	O
우즈벡	우즈벡	NNP	B-LOC
_	_	_	O
하이라이트	하이라이트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
차두리	차두리	NNP	B-PER
_	_	_	O
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
찰떡	찰떡	NNG	O
호흡	호흡	NNG	O
'	'	SS	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
축구	축구	NNG	I-ORG
대표	대표	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우즈베키스탄	우즈베키스탄	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
우즈벡	우즈벡	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-POH
_	_	_	I-POH
AFC	AFC	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
호주	호주	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
아시안	아시안	NNG	I-POH
컵	컵	NNG	I-POH
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
전	전	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김 감독은 "경기장에서 벌어지는 실수나 실책은 나무라지 않겠다.
## <김:PER> 감독은 "경기장에서 벌어지는 실수나 실책은 나무라지 않겠다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
경기장	경기장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
벌어지	벌어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
실수	실수	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
실책	실책	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
나무라	나무라	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 전력예비율 3.2%/올들어 최악… 「수급조정제」 검토
## 전력예비율 <3.2%:PNT>/올들어 최악… 「수급조정제」 검토
전력	전력	NNG	O
예비	예비	NNG	O
율	율	XSN	O
_	_	_	O
3.2	3.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
/	/	SP	O
올	올	NNG	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
최악	최악	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
수급	수급	NNG	O
조정	조정	NNG	O
제	제	XPN	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O

## 10
## 직원파견도 일본 대신 미국쪽으로 선회하고있다.
## 직원파견도 <일본:LOC> 대신 <미국:LOC>쪽으로 선회하고있다.
직원	직원	NNG	O
파견	파견	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
쪽	쪽	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선회하	선회하	VV	O
고	고	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 미나는 40대라는 나이가 믿기지 않는 명품 비율과 건강미 넘치는 구릿빛 피부로 눈길을 모았다.
## <미나:PER>는 <40대:NOH>라는 나이가 믿기지 않는 명품 비율과 건강미 넘치는 구릿빛 피부로 눈길을 모았다.
미나	미나	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
대	대+이	NNB+VCP	I-NOH
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
믿기	믿기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
건강미	건강미	NNG	O
_	_	_	O
넘치	넘치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
구릿빛	구릿빛	NNG	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞서 미나와 류필립은 6월부터 교제를 시작했다며, 8월 열애를 공식적으로 인정했다.
## 앞서 <미나:PER>와 <류필립:PER>은 <6월:DAT>부터 교제를 시작했다며, <8월:DAT> 열애를 공식적으로 인정했다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
미나	미나	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
류	류	XSN	B-PER
필립	필립	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
교제	교제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다며	다며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공식적	공식적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인정	인정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## [통신원 수첩] 보라스+26세…3년 후 하퍼가 기다려지는 이유
## [통신원 수첩] <보라스:PER>+<26세:NOH>…<3년:DUR> 후 <하퍼:PER>가 기다려지는 이유
[	[	SS	O
통신원	통신원	NNG	O
_	_	_	O
수첩	수첩	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
보라스+	보라스++	NNP+SW	O
26	26	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
하퍼	하퍼	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
기다려	기다리+어	VV+EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O

