## 1
## 단 10분이라도 좋아하는 차 한잔을 여유롭게 마시는 것 자체가 휘게다.
## 단 <10분:DUR>이라도 좋아하는 차 <한잔:NOH>을 여유롭게 마시는 것 자체가 휘게다.
단	단	MM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
좋아하	좋아하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
_	_	_	O
한잔	한잔	NNG	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여유롭	여유롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
마시	마시	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
휘	휘	VV	O
게	게	EC	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 중국이 수입에 의존해오던 소재와 부품 등을 국산화하면서 중국에 중간재를 수출하는 비중이 높은 한국에게는 위협이 되고 있다는 분석이 나왔다.
## <중국:ORG>이 수입에 의존해오던 소재와 부품 등을 국산화하면서 <중국:ORG>에 중간재를 수출하는 비중이 높은 <한국:ORG>에게는 위협이 되고 있다는 분석이 나왔다.
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의존해	의존하+여	VV+EC	O
오	오	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국산화하	국산화하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
중간재	중간재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수출하	수출하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 관련 분야에 취업하면 월 150만원 정도의 월급을 받고 일해야 하기 때문에 어머니와 둘이 생계를 꾸려나갈 수 없었다.
## 관련 분야에 취업하면 월 <150만원:MNY> 정도의 월급을 받고 일해야 하기 때문에 어머니와 둘이 생계를 꾸려나갈 수 없었다.
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
취업하	취업하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
월	월	NNG	O
_	_	_	O
150	150	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
월급	월급	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
일해야	일하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생계	생계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꾸려	꾸리+어	VV+EC	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 1사 후 피츠버그 강정호가 사구로 출루한 뒤 대타 페드로 알바레스가 친 타구가 우중간으로 향했다.
## <1사:NOH> 후 <피츠버그:ORG> <강정호:PER>가 사구로 출루한 뒤 대타 <페드로 알바레스:PER>가 친 타구가 우중간으로 향했다.
1	1	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
피츠버그	피츠버그	NNP	B-ORG
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사구	사구	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출루한	출루하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
대타	대타	NNG	O
_	_	_	O
페드로	페드로	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
알바레스	알바레스	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
_	_	_	O
타구	타구	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
우중간	우중간	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
향	향하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한편, 한채아는 지난 5일 방송된 KBS2 ‘해피투게더3’에 출연해 대기업 아버지 설에 대해 해명했다.
## 한편, <한채아:PER>는 지난 <5일:DAT> 방송된 <KBS2:POH> ‘<해피투게더3:POH>’에 출연해 대기업 아버지 설에 대해 해명했다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-PER
채	채	NNB	I-PER
아	알	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
2	2	SN	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해명	해명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 「윈도스」 「OS
## 「<윈도스:POH>」 「OS
「	「	SS	O
윈도스	윈도스	NNG	B-POH
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
OS	OS	SL	O

## 7
## ▲유엔군=송환을 원치않는 포로는 한국내에서 중립국의 보호하에 두고, 스위스가 그 임무에 적합하다고 본다.
## ▲<유엔군:ORG>=송환을 원치않는 포로는 <한국:ORG>내에서 중립국의 보호하에 두고, <스위스:ORG>가 그 임무에 적합하다고 본다.
▲	▲	SW	O
유엔군	유엔군	NNG	B-ORG
=	=	SW	O
송환	송환	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원	원하	VV	O
치	지	EC	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
포로	포로	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
내	내	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
중립국	중립국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보호	보호	NNG	O
하	하	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스위스	스위스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
임무	임무	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적합하	적합하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## GS건설, ‘김천센트럴자이’ 2만5000명 다녀가
## <GS건설:ORG>, ‘<김천센트럴자이:LOC>’ <2만5000명:NOH> 다녀가
GS	GS	SL	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
김천	김천	NNP	B-LOC
센트럴자이	센트럴자이	NNP	I-LOC
’	’	SS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5000	5000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
다녀가	다녀가+아	VV+EC	O

## 10
## 손호영 황보미, 소속사측 "만난 것은 맞다.
## <손호영:PER> <황보미:PER>, 소속사측 "만난 것은 맞다.
손호영	손호영	NNP	B-PER
_	_	_	O
황보미	황보미	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

