## 1
## 또한 이날로 만 21세1개월24일이 된 김시우는 1978년 세베 바예스테로(20세11개월24일) 이후 역대 두 번째 최연소 우승 기록을 세웠다.
## 또한 이날로 만 <21세1개월24일:NOH>이 된 <김시우:PER>는 <1978년:DAT> <세베 바예스테로:PER>(<20세11개월24일:NOH>) 이후 역대 두 번째 최연소 우승 기록을 세웠다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만	만	NNG	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
24	24	SN	I-NOH
일	일	NNB	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김시우	김시우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1978	1978	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세베	세베	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
바예스테	바예스테	NNG	I-PER
로	로	JKB	I-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
11	11	SN	I-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
24	24	SN	I-NOH
일	일	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
최연소	최연소	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 동시에 너무 유명한 남편 빌 클린턴(69) 전 대통령과 여론을 피해 꼭꼭 숨어온 젭 부시 전 지사의 아내 콜룸바 부시(62) 간의 극과 극 배우자 대결이 숨어 있다.
## 동시에 너무 유명한 남편 <빌 클린턴:PER>(<69:NOH>) 전 대통령과 여론을 피해 꼭꼭 숨어온 <젭 부시:PER> 전 지사의 아내 <콜룸바 부시:PER>(<62:NOH>) 간의 극과 극 배우자 대결이 숨어 있다.
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
유명한	유명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
_	_	_	O
빌	빌	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
클린턴	클린턴	NNP	I-PER
(	(	SS	O
69	69	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
피해	피하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
꼭꼭	꼭꼭	MAG	O
_	_	_	O
숨	숨	VV	O
어	어	EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
젭	젭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
부시	부시	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
_	_	_	O
콜	콜	NNG	B-PER
룸바	룸바	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
부시	부시	NNP	I-PER
(	(	SS	O
62	62	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
극	극	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
극	극	NNG	O
_	_	_	O
배우자	배우자	NNG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨	숨	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 짐머맨은 “오늘 경기의 유일한 실수였다”고 말했다.
## <짐머맨:PER>은 “오늘 경기의 유일한 실수였다”고 말했다.
짐머맨	짐머맨	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유일한	유일하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
실수	실수+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 2년 연속 200안타 도전도 그렇게 끝났다.
## <2년:DUR> 연속 <200안타:NOH> 도전도 그렇게 끝났다.
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
끝났	끝나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 크기나 가격에 상관 없이 자동차는 일반적으로 4개의 타이어를 통해 지면과 접촉한다.
## 크기나 가격에 상관 없이 자동차는 일반적으로 <4개:NOH>의 타이어를 통해 지면과 접촉한다.
크기	크기	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상관	상관	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일반적	일반적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
타이어	타이어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지면	지면	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
접촉한다	접촉하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 성공을 자신하는 근거가 무엇인가.한국은 선진 산업국이다.
## 성공을 자신하는 근거가 무엇인가.<한국:ORG>은 선진 산업국이다.
성공	성공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자신하	자신하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
근거	근거	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	O
.	.	SF	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
선진	선진	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
국	국	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 개점한 지 3년밖에 되지 않았으나 벌써부터 외국인 밀집 주거 지역인 인근의 트렌드 세터들이 즐겨 찾는 음식 한류의 명소로 자리매김했다.
## 개점한 지 <3년:DUR>밖에 되지 않았으나 벌써부터 외국인 밀집 주거 지역인 인근의 트렌드 세터들이 즐겨 찾는 음식 한류의 명소로 자리매김했다.
개점한	개점하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
벌써	벌써	MAG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
밀집	밀집	NNG	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
_	_	_	O
세터	세터	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
즐겨	즐기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
한류	한류	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명소	명소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
매김	매기+ㅁ+하	VV+ETN+XSV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

