## 1
## 대학생 윤한석(27)씨도 “향수에 관심이 많은데 정품 향수들을 다 사서 모으기엔 용돈으로 감당이 안 돼 온라인에서 거래되는 ‘소분 향수’를 즐겨 구매한다”고 했다.
## 대학생 <윤한석:PER>(<27:NOH>)씨도 “향수에 관심이 많은데 정품 향수들을 다 사서 모으기엔 용돈으로 감당이 안 돼 온라인에서 거래되는 ‘소분 향수’를 즐겨 구매한다”고 했다.
대학생	대학생	NNG	O
_	_	_	O
윤한석	윤한석	NNP	B-PER
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
향수	향수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은데	은데	EC	O
_	_	_	O
정품	정품	NNG	O
_	_	_	O
향수	향수	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
사서	사+아서	VV+EC	O
_	_	_	O
모으	모으	VV	O
기	기	ETN	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
용돈	용돈	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
감당	감당	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
거래되	거래되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
소분	소분	NNG	O
_	_	_	O
향수	향수	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐겨	즐기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
구매한다	구매하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 팬들이 간절히 원하는 아이유와 지드래곤이 함께 노래 부르는 모습
## 팬들이 간절히 원하는 <아이유:PER>와 <지드래곤:PER>이 함께 노래 부르는 모습
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
간절히	간절히	MAG	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이유	아이유	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
지드래곤	지드래곤	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O

## 6
## ‘택시’ 홍수아, 성형 루머 ‘억울함 토로’… “눈 성형만 했다”
## ‘<택시:POH>’ <홍수아:PER>, 성형 루머 ‘억울함 토로’… “눈 성형만 했다”
‘	‘	SS	O
택시	택시	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
홍수아	홍수아	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
_	_	_	O
루머	루머	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
억울함	억울하+ㅁ	VA+ETN	O
_	_	_	O
토로	토로	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
눈	눈	NNG	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 7
## 2014년 드라마 ‘조선총잡이’ 때와는 또 다른 여유로움이 묻어났다.
## <2014년:DAT> 드라마 ‘<조선총잡이:POH>’ 때와는 또 다른 여<유로:POH>움이 묻어났다.
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
조선	조선	NNG	B-POH
총잡이	총잡이	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
여유로움	여유롭+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
묻어났	묻어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ‘나혼자산다’ 도끼, 엄청난 재력 화제 재산은 "한 몇십 억…" 래퍼 도끼가 '나 혼자 산다'에서 엄청난 재력을 과시했다.
## ‘<나혼자산다:POH>’ <도끼:PER>, 엄청난 재력 화제 재산은 "한 <몇십 억:MNY>…" 래퍼 <도끼:PER>가 '<나 혼자 산다:POH>'에서 엄청난 재력을 과시했다.
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
엄청난	엄청나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
재력	재력	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
_	_	_	O
재산	재산	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	B-MNY
십	십	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
…	…	SE	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
래퍼	래퍼	NNG	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
나	나	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EF	I-POH
'	'	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
엄청난	엄청나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
재력	재력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
과시	과시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박 할아버지는 1915년 1월 1일생이다.
## <박:PER> 할아버지는 <1915년 1월 1일:DAT>생이다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
할아버지	할아버지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1915	1915	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
생	생	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 차츰 꿈을 키우기 시작해 제주관광대 카지노경영과 2011학번으로 입학했다.
## 차츰 꿈을 키우기 시작해 <제주관광대 카지노경영과:ORG> <2011학번:NOH>으로 입학했다.
차츰	차츰	MAG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제주	제주	NNG	B-ORG
관광	관광	NNG	I-ORG
대	대	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
카지노	카지노	NNG	I-ORG
경영	경영	NNG	I-ORG
과	과	JC	I-ORG
_	_	_	O
2011	2011	SN	B-NOH
학번	학번	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
입학	입학하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 따라 앞으로는 식품업체들이 HACCP 인증 받기가 훨씬 수월해질 것으로 보인다.
## 이에 따라 앞으로는 식품업체들이 <HACCP:ORG> 인증 받기가 훨씬 수월해질 것으로 보인다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
업체	업체	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
HACCP	HACCP	SL	B-ORG
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
훨씬	훨씬	MAG	O
_	_	_	O
수월해	수월하+여	VA+EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이미 지난해 10월 미국 프로농구(NBA)가 가장 먼저 삼성전자와 손잡고 기어VR을 통해 주요 경기를 VR 중계했다.
## 이미 지난해 <10월:DAT> <미국 프로농구:ORG>(<NBA:ORG>)가 가장 먼저 <삼성전자:ORG>와 손잡고 기어VR을 통해 주요 경기를 VR 중계했다.
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
프로	프로	NNG	I-ORG
농구	농구	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
NBA	NBA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
손잡	손잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기	기	VV	O
어	어	EC	O
VR	VR	SL	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
VR	VR	SL	O
_	_	_	O
중계	중계하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

