## 1
## 최희섭은 20일 “지난주 KIA 구단과 얘기가 됐다.
## <최희섭:PER>은 <20일:DAT> “지난주 <KIA 구단:ORG>과 얘기가 됐다.
최희섭	최희섭	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난주	지난주	NNG	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
구단	구단	NNG	I-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 안재욱♥최현주, 5월 결혼… 네티즌 반응이…
## <안재욱:PER>♥<최현주:PER>, <5월:DAT> 결혼… 네티즌 반응이…
안재욱	안재욱	NNP	B-PER
♥	♥	SW	O
최현주	최현주	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
이	이	JKS	O
…	…	SE	O

## 3
## 김호섭 경북도 창조경제과학과장은 “사업이 본궤도에 오르면 10여 년간 1조9000억 원의 재난피해 감소와 5100억 원의 시장 창출 효과를 낼 것으로 분석됐다”고 말했다.
## <김호섭:PER> <경북도:ORG> 창조경제과학과장은 “사업이 본궤도에 오르면 <10여 년간:DUR> <1조9000억 원:MNY>의 재난피해 감소와 <5100억 원:MNY>의 시장 창출 효과를 낼 것으로 분석됐다”고 말했다.
김호섭	김호섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
경북도	경북도	NNP	B-ORG
_	_	_	O
창조	창조	NNG	O
경제	경제	NNG	O
과	과	XSN	O
학과	학과	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사업	사업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
본궤도	본궤도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
여	여	XSN	I-DUR
_	_	_	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
9000	9000	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재난	재난	NNG	O
피해	피해	NNG	O
_	_	_	O
감소	감소	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
5100	5100	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
창출	창출	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
분석	분석되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘대통령 방미 연기’박근혜 대통령이 방미 일정을 연기했다.
## ‘대통령 방미 연기’<박근혜:PER> 대통령이 방미 일정을 연기했다.
‘	‘	SS	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
’	’	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연기	연기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 송일국, 아내 정승연 판사에 백허그+입맞춤… ‘여전히 신혼’
## <송일국:PER>, 아내 <정승연:PER> 판사에 백허그+입맞춤… ‘여전히 신혼’
송일국	송일국	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
_	_	_	O
정승연	정승연	NNP	B-PER
_	_	_	O
판사	판사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
백	백	NNG	O
허그+	허그++	NNP+SW	O
입맞춤	입맞춤	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
신혼	신혼	NNG	O
’	’	SS	O

## 8
## 이어 비밀병기 그녀 취재를 온 취재진이 젝스키스 재결합에 관해 묻자 장수원은 "올해가 가장 긍정적인 이야기를 하는 해가 아닌가 싶다.
## 이어 비밀병기 그녀 취재를 온 취재진이 <젝스키스:ORG> 재결합에 관해 묻자 <장수원:PER>은 "올해가 가장 긍정적인 이야기를 하는 해가 아닌가 싶다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
병기	병기	NNG	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
_	_	_	O
취재	취재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
온	온	NNG	O
_	_	_	O
취재진	취재진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
젝스키스	젝스키스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
재결합	재결합	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관해	관하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
장수원	장수원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
올해	올해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
긍정적	긍정적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아닌가	아니+ㄴ가	VCN+EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## "라며 "은지원은 내가 바빠졌다고 하지만 지난해에 은지원이 협조적이지 않았다.
## "라며 "<은지원:PER>은 내가 바빠졌다고 하지만 지난해에 <은지원:PER>이 협조적이지 않았다.
"	"+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
은지원	은지원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바	바쁘	VA	O
빠	아+지	EC+VX	O
졌	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
은지원	은지원	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
협조적	협조적	NNG	O
이	이	VCP	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그러나 독일은 통일의 주체가 분명하기때문에 사회적 혼란을 극소화 시킬수 있었다.
## 그러나 <독일:ORG>은 통일의 주체가 분명하기때문에 사회적 혼란을 극소화 시킬수 있었다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
통일	통일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주체	주체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
분명하	분명하	VA	O
기	기	ETN	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
혼란	혼란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
극소화	극소화	NNG	O
_	_	_	O
시킬	시키+ㄹ	VV+ETM	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## [Health&Beauty]2025년엔 치매인구 100만… “숨기지 말고 선제적 관리하세요”
## [Health&Beauty]<2025년:DAT>엔 치매인구 <100만:NOH>… “숨기지 말고 선제적 관리하세요”
[	[	SS	O
Health	Health	SL	O
&	&	SW	O
Beauty	Beauty	SL	O
]	]	SS	O
2025	2025	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
치매	치매	NNG	O
인구	이+ㄴ구	VCP+EC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
숨기	숨기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
관리하	관리하	VV	O
세요	시+어요	EP+EF	O
”	”	SS	O

