## 3
## [화제의 분양현장]동작 ‘보라매 파크시티’
## [화제의 분양현장]<동작:LOC> ‘<보라매 파크시티:POH>’
[	[	SS	O
화제	화제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
현장	현장	NNG	O
]	]	SS	O
동작	동작	NNG	B-LOC
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보라매	보라매	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
파크시티	파크시티	NNP	I-POH
’	’	SS	O

## 4
## 자기유체는 나노미터(㎚, 1㎚=10억 분의 1m) 크기의 산화철이 들어있어 외부에서 자기장을 걸면 마치 자석처럼 바뀌는 액체를 가리킨다.
## 자기유체는 나노미터(㎚, <1㎚:NOH>=<10억 분의 1m:PNT>) 크기의 산화철이 들어있어 외부에서 자기장을 걸면 마치 자석처럼 바뀌는 액체를 가리킨다.
자기	자기	NNG	O
유체	유체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
나노미터	나노미터	NNB	O
(	(	SS	O
㎚	㎚	SW	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
㎚	㎚	SW	I-NOH
=	=	SW	O
10	10	SN	B-PNT
억	억	NR	I-PNT
_	_	_	I-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
m	m	SL	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
산화철	산화철	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
외부	외부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자기장	자기장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
마치	마치	MAG	O
_	_	_	O
자석	자석	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
액체	액체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가리킨다	가리키+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 삼광글라스(대표 이도행)는 독일 프랑크푸르트에서 열리는 ‘2016 독일 엠비엔테(2016 Ambiente)’ 전시회에 참가한다고 15일 밝혔다.
## <삼광글라스:ORG>(대표 <이도행:PER>)는 <독일 프랑크푸르트:LOC>에서 열리는 ‘<2016:DAT> <독일 엠비엔테:POH>(<2016:DAT> <Ambiente:POH>)’ 전시회에 참가한다고 <15일:DAT> 밝혔다.
삼광	삼광	NNP	B-ORG
글라스	글라스	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
이도행	이도행	NNP	B-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
프랑크푸르트	프랑크푸르트	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
엠비엔	엠비엔	NNP	I-POH
테	터+이	NNB+VCP	I-POH
(	(	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
Ambiente	Ambiente	SL	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
전시회	전시회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가한다고	참가하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 특히 추석을 앞두고 다양한 구성의 글라스락 홈세트는 매일 판매 1시간 만에 매진되는 등 큰 인기를 끌었다.
## 특히 <추석:DAT>을 앞두고 다양한 구성의 글라스락 홈세트는 매일 판매 <1시간:DUR> 만에 매진되는 등 큰 인기를 끌었다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
추석	추석	NNG	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
글라스	글라스	NNG	O
락	락	NNG	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
세트	세트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매진되	매진되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 알리바바닷컴의 Wholesale는 중소기업들이 브랜드 관리 능력을 인정받은 전세계 50개 기업을 통해 브랜드 상품을 구입할 수 있도록 한 것인데, 여기에 멤버쉽컴퍼니가 포함됐다.
## <알리바바닷컴:ORG>의 Wholesale는 중소기업들이 브랜드 관리 능력을 인정받은 전세계 <50개:NOH> 기업을 통해 브랜드 상품을 구입할 수 있도록 한 것인데, 여기에 <멤버쉽컴퍼니:ORG>가 포함됐다.
알리바바	알리바바	NNP	B-ORG
닷컴	닷컴	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
Wholesale	Wholesale	SL	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구입할	구입하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	B-ORG
쉽	쉽	NNG	I-ORG
컴퍼니	컴퍼니	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 내 활동 초기에 200만∼300만 원이었는데 별로 오르지 않았다.
## 내 활동 초기에 <200만:MNY>∼<300만 원:MNY>이었는데 별로 오르지 않았다.
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
초기	초기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
∼	∼	SO	O
300	300	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
별로	별로	MAG	O
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

