## 1
## ” 변호사 신모 씨(52)는 2008년 7월 서울 영등포구치소에서 사기 혐의 등으로 구속돼 있던 오모 씨를 접견해 이같이 말하며 로비 명목으로 1억 원을 요구했다.
## ” 변호사 <신모:PER> 씨(<52:NOH>)는 <2008년 7월:DAT> <서울 영등포구치소:ORG>에서 사기 혐의 등으로 구속돼 있던 <오모:PER> 씨를 접견해 이같이 말하며 로비 명목으로 <1억 원:MNY>을 요구했다.
”	”	SS	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
신	신	XPN	B-PER
모	모	NNG	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
52	52	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
영등포	영등포	NNP	I-ORG
구치소	구치소	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구속돼	구속되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
오	오	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
접견해	접견하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같이	같이	JKB	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
로비	로비	NNG	O
_	_	_	O
명목	명목	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 경찰은 A 씨에 대한 음주측정 결과 혈중알코올 농도가 면허정지에 해당하는 수치가 나왔다고 밝혔다.
## 경찰은 <A:PER> 씨에 대한 음주측정 결과 혈중알코올 농도가 면허정지에 해당하는 수치가 나왔다고 밝혔다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
음주	음주	NNG	O
측정	측정	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
혈중	혈중	NNG	O
알코올	알코올	NNG	O
_	_	_	O
농도	농도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
면허	면허	NNG	O
정지	정지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
해당하	해당하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수치	수치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 미국프로골프(PGA) 투어에서도 다양한 스포츠 뉴트리션 제품을 먹으면서 움직인다.
## <미국프로골프:ORG>(<PGA:ORG>) 투어에서도 다양한 스포츠 뉴트리션 제품을 먹으면서 움직인다.
미국	미국	NNP	B-ORG
프로	프로	NNG	I-ORG
골프	골프	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
PGA	PGA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
뉴트리	뉴트리	NNP	O
션	션	NNP	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
으면서	으면서	EC	O
_	_	_	O
움직인다	움직이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 랍스터는 5㎞ 이내 연안에서 잡는다.
## 랍스터는 <5㎞:NOH> 이내 연안에서 잡는다.
랍스터	랍스터	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
_	_	_	O
이내	이내	MAG	O
_	_	_	O
연안	연안	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 더민주로 가는 걸 언론을 통해 알았기 때문에 말릴 틈이 없었다.
## <더민주:ORG>로 가는 걸 언론을 통해 알았기 때문에 말릴 틈이 없었다.
더민	더미+ㄴ	VV+ETM	B-ORG
주로	주로	MAG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
말릴	말리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
틈	틈	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한국 토종 반도체 전문가인 그에게는 늘 ‘세계 최초’라는 수식어가 따라다닌다.
## <한국:ORG> 토종 반도체 전문가인 그에게는 늘 ‘세계 최초’라는 수식어가 따라다닌다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
토종	토종	NNG	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
늘	늘	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
수식어	수식어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
따라다닌다	따라다니+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 금강주택 2015년 2355채 분양
## <금강주택:ORG> <2015년:DAT> <2355채:NOH> 분양
금강	금강	NNP	B-ORG
주택	주택	NNG	I-ORG
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2355	2355	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O

## 9
## 테마 전시관 ‘이노베이션 시티(Innovation City)’에 전시관을 마련하는 KT의 주제는 ‘5G를 통한 생활 혁신(Life Innovation by 5G)’이다.
## 테마 전시관 ‘이노베이션 시티(Innovation City)’에 전시관을 마련하는 <KT:ORG>의 주제는 ‘5G를 통한 생활 혁신(Life Innovation by 5G)’이다.
테마	테마	NNG	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이노베이션	이노베이션	NNG	O
_	_	_	O
시티	시티	NNG	O
(	(	SS	O
Innovation	Innovation	SL	O
_	_	_	O
City	City	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
5	5	SN	O
G	G	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통한	통하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
(	(	SS	O
Life	Life	SL	O
_	_	_	O
Innovation	Innovation	SL	O
_	_	_	O
by	by	SL	O
_	_	_	O
5	5	SN	O
G	G	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 노사연, “심각한 부부갈등 노래로 회복했다”
## <노사연:PER>, “심각한 부부갈등 노래로 회복했다”
노사연	노사연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
갈등	갈등	NNG	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
회복	회복하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 12
## 대체로 유럽 사람들은 성적으로 조숙했던 것 같다.
## 대체로 <유럽:LOC> 사람들은 성적으로 조숙했던 것 같다.
대체로	대체로	MAG	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
성적	성적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조숙	조숙하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

