## 1
## 중국 언론의 표현대로 일본의 지도자는 비핵화 논의에 ‘끼워 팔기’ 식으로 ‘피해자 코스프레’를 하고 있는 셈이다.
## <중국:ORG> 언론의 표현대로 <일본:ORG>의 지도자는 비핵화 논의에 ‘끼워 팔기’ 식으로 ‘피해자 코스프레’를 하고 있는 셈이다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
핵	핵	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
끼	끼우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
팔	팔	VV	O
기	기	ETN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
식	식	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
프레	프레	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 제품은 갤러리아백화점, 신세계백화점 강남점, 신라호텔 아케이드, 도산공원 플래그십 스토어에서 구매할 수 있다.
## 제품은 <갤러리아백화점:ORG>, <신세계백화점 강남점:ORG>, <신라호텔 아케이드:ORG>, 도산공원 플래그십 스토어에서 구매할 수 있다.
제품	제품	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
갤러리아백화점	갤러리아백화점	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
신세계백화점	신세계백화점	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
강남	강남	NNP	I-ORG
점	점	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
신라호텔	신라호텔	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
아케이드	아케이드	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
도산	도산	NNG	O
공원	공원	NNG	O
_	_	_	O
플래그십	플래그십	NNG	O
_	_	_	O
스토어	스토어	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
구매할	구매하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 여성의류 브랜드 ‘미쏘’는 8월 9일까지 최대 50% 할인 행사를 진행한다.
## 여성의류 브랜드 ‘<미쏘:ORG>’는 <8월 9일:DAT>까지 최대 <50%:PNT> 할인 행사를 진행한다.
여성	여성	NNG	O
의류	의류	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미쏘	미쏘	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 해당 영상은 지금까지 318만8395회 조회되며 높은 관심을 받았다.
## 해당 영상은 지금까지 <318만8395회:NOH> 조회되며 높은 관심을 받았다.
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
318	318	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
8395	8395	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
조회되	조회되	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 노현희, 성형수술 한 이유… "청순가련형으로 거듭나고자"
## <노현희:PER>, 성형수술 한 이유… "청순가련형으로 거듭나고자"
노현희	노현희	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
수술	수술	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
청순가련	청순가련	NNG	O
형	형	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
거듭나	거듭나	VV	O
고자	고자	EF	O
"	"	SS	O

## 10
## 한은에서 경제전망을 담당하는 조사국은 인원이 100명에 육박(1일 현재 99명)하고 석·박사급 인재가 다수 포함돼 있어 국내 민관 연구기관들을 통틀어 양과 질 양쪽에서 최고, 최대의 조직으로 꼽힌다.
## <한은:ORG>에서 경제전망을 담당하는 조사국은 인원이 <100명:NOH>에 육박(<1일:DAT> 현재 <99명:NOH>)하고 석·박사급 인재가 다수 포함돼 있어 국내 민관 연구기관들을 통틀어 양과 질 양쪽에서 최고, 최대의 조직으로 꼽힌다.
한은	한은	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
전망	전망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
국	국	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
육박	육박	NNG	O
(	(	SS	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
99	99	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
석	석	NNG	O
·	·	SP	O
박사	박사	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다수	다수	NNG	O
_	_	_	O
포함돼	포함되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
민관	민관	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
기관	기관	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통틀어	통틀어	MAG	O
_	_	_	O
양	양	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
질	질	NNG	O
_	_	_	O
양쪽	양쪽	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꼽힌다	꼽히+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이는 상공자원부가 삼성그룹의 승용차 사업진출과 두회사의 새로운 차종생산 계획을 별도로 처리하기로 내부방침을 세웠음을 암시하고 있으며, 또 현대정공과 삼성중공업의 새로운 차종생산 계획에 긍정적인 해석을 내리고 있음을 시사하고 있다.
## 이는 <상공자원부:ORG>가 <삼성그룹:ORG>의 승용차 사업진출과 두회사의 새로운 차종생산 계획을 별도로 처리하기로 내부방침을 세웠음을 암시하고 있으며, 또 <현대정공:ORG>과 <삼성중공업:ORG>의 새로운 차종생산 계획에 긍정적인 해석을 내리고 있음을 시사하고 있다.
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상공자원부	상공자원부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
삼성그룹	삼성그룹	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
진출	진출	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
회사	회사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
생산	생산	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
별도	별도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
처리하	처리하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
방침	방침	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
웠	었	EP	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
암시하	암시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
현대정공	현대정공	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
삼성중공업	삼성중공업	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
생산	생산	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
긍정적	긍정적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
해석	해석	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내리	내리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시사하	시사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

