## 1
## 그 대신 매년 1억원을 받는다.
## 그 대신 매년 <1억원:MNY>을 받는다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 게다가 새누리당 지지층 가운데 내 지지자가 꽤 많이 생겼다.
## 게다가 <새누리당:ORG> 지지층 가운데 내 지지자가 꽤 많이 생겼다.
게다가	게다가	MAG	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
층	층	XSN	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
꽤	꽤	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
생	생기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 강동은 김녕수산 대표(71)는 “일반 양식장에 비해 성장 속도가 1개월가량 더딘 단점이 있지만 항생제를 쓰지 않는 친환경 양식을 하기 때문에 가격은 일반 양식장보다 높다”고 말했다.
## <강동은:PER> <김녕수산:ORG> 대표(<71:NOH>)는 “일반 양식장에 비해 성장 속도가 <1개월:DUR>가량 더딘 단점이 있지만 항생제를 쓰지 않는 친환경 양식을 하기 때문에 가격은 일반 양식장보다 높다”고 말했다.
강동은	강동은	NNP	B-PER
_	_	_	O
김녕수	김녕수	NNP	B-ORG
산	산	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
(	(	SS	O
71	71	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
양식장	양식장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
더딘	더디+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
단점	단점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
항생제	항생제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
친환경	친환경	NNG	O
_	_	_	O
양식	양식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
양식장	양식장	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 오승환, ‘승률 1위’ 컵스 상대로 호투…9경기 연속 무실점
## <오승환:PER>, ‘승률 <1위:NOH>’ 컵스 상대로 호투…<9경기:NOH> 연속 무실점
오승환	오승환	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
승률	승률	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
’	’	SS	O
_	_	_	O
컵스	컵스	NNP	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
호투	호투	NNG	O
…	…	SE	O
9	9	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
무실점	무실점	NNG	O

## 6
## G5에는 용량 2800mAh의 배터리가 장착돼 있는데 카메라 모듈을 장착하면 배터리 사용 시간이 1.5배 가까이 늘어났다.
## <G5:POH>에는 용량 <2800mAh:NOH>의 배터리가 장착돼 있는데 카메라 모듈을 장착하면 배터리 사용 시간이 <1.5배:PNT> 가까이 늘어났다.
G	G	SL	B-POH
5	5	SN	I-POH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
용량	용량	NNG	O
_	_	_	O
2800	2800	SN	B-NOH
mAh	mAh	SL	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
장착돼	장착되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
_	_	_	O
모듈	모듈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
장착하	장착하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1.5	1.5	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
_	_	_	O
늘어났	늘어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 낮에도 일부 지역을 제외하고는 영하 6도에서 0도에 머물 것으로 예상된다.
## 낮에도 일부 지역을 제외하고는 <영하 6도:NOH>에서 <0도:NOH>에 머물 것으로 예상된다.
낮	낮	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외하	제외하	VV	O
고는	고는	EC	O
_	_	_	O
영하	영하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
6	6	SN	I-NOH
도	도	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
0	0	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 국내 최초 사이버대학인 경희사이버대의 특징과 입학 정보 등을 알아봤다.
## 국내 최초 사이버대학인 <경희사이버대:ORG>의 특징과 입학 정보 등을 알아봤다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
_	_	_	O
사이버	사이버	NNG	O
대학	대학	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
경희	경희	NNP	B-ORG
사이버	사이버	NNG	I-ORG
대	대	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
입학	입학	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알아	알아보	VV	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이대성(45)씨는 전문대학을 졸업하고 1999년 헤드헌터 업계에 뛰어들었다.
## <이대성:PER>(<45:NOH>)씨는 전문대학을 졸업하고 <1999년:DAT> 헤드헌터 업계에 뛰어들었다.
이대성	이대성	NNP	B-PER
(	(	SS	O
45	45	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전문대학	전문대학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
졸업하	졸업하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1999	1999	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
헤드	헤드	NNG	O
헌터	헌터	NNG	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뛰어들	뛰어들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 입찰신청은 오는 20일 LH 온라인 청약센터에서 가능하며, 22일~24일 계약체결 예정이다.
## 입찰신청은 오는 <20일:DAT> <LH:ORG> 온라인 청약센터에서 가능하며, <22일~24일:DUR> 계약체결 예정이다.
입찰	입찰	NNG	O
신청	신청	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
LH	LH	SL	B-ORG
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
센터	센터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
24	24	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
체결	체결	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한국, 사회복지 지출 OECD 최하위권…복지 국가 갈 길 멀었다
## <한국:ORG>, 사회복지 지출 <OECD:ORG> 최하위권…복지 국가 갈 길 멀었다
한국	한국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
복지	복지	NNG	O
_	_	_	O
지출	지출	NNG	O
_	_	_	O
OECD	OECD	SL	B-ORG
_	_	_	O
최	최	XPN	O
하위권	하위권	NNG	O
…	…	SE	O
복지	복지	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
갈	가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
_	_	_	O
멀	멀	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O

## 12
## 주최는 경남예총(회장 공병철)이며 주관은 부산의 KNN 방송이다.
## 주최는 <경남예총:ORG>(회장 <공병철:PER>)이며 주관은 <부산:ORG>의 <KNN 방송:ORG>이다.
주최	주최	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-ORG
예총	예총	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
공병철	공병철	NNP	B-PER
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
주관	주관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
KNN	KNN	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
방송	방송	NNG	I-ORG
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

