## 1
## 웹버족 의미 "이런 뜻인지 전혀 몰랐네" 5년만에 2배 훌쩍?
## <웹버족:ORG> 의미 "이런 뜻인지 전혀 몰랐네" <5년:DUR>만에 <2배:PNT> 훌쩍?
웹버족	웹버족	NNG	B-ORG
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
랐	았	EP	O
네	네	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
훌쩍	훌쩍	MAG	O
?	?	SF	O

## 2
## 프랑스의 작곡가 브누아 카레였다.
## <프랑스:ORG>의 작곡가 <브누아 카레:PER>였다.
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작곡가	작곡가	NNG	O
_	_	_	O
브누아	브누아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카레	카레+이	NNG+VCP	I-PER
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 플로머신이 작곡한 두 곡의 제목은 각각 ‘아빠의 차(Daddy’s Car)’와 ‘미스터 섀도의 노래(The Ballad of Mr Shadow)’였다.
## <플로머신:PER>이 작곡한 <두 곡:NOH>의 제목은 각각 ‘<아빠의 차:POH>(<Daddy’s Car:POH>)’와 ‘<미스터 섀도의 노래:POH>(<The Ballad of Mr Shadow:POH>)’였다.
플로	플로	NNG	B-PER
머신	머신	NNG	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
작곡한	작곡하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
곡	곡	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제목	제목	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아빠	아빠	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
차	차	NNB	I-POH
(	(	SS	O
Daddy	Daddy	SL	B-POH
’	’	SS	I-POH
s	s	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Car	Car	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미스터	미스터	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
섀도	섀도	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
노래	노래	NNG	I-POH
(	(	SS	O
The	The	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Ballad	Ballad	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
of	of	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Mr	Mr	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Shadow	Shadow	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘아빠의 차’는 영국의 전설적 록밴드 비틀즈 스타일의 곡이다.
## ‘<아빠의 차:POH>’는 <영국:ORG>의 전설적 록밴드 <비틀즈:ORG> 스타일의 곡이다.
‘	‘	SS	O
아빠	아빠	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
차	차	NNB	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전설적	전설적	NNG	O
_	_	_	O
록	록	NNG	O
밴드	밴드	NNG	O
_	_	_	O
비틀즈	비틀즈	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난해 7월부터는 사무직 직원들도 10~15%의 임금을 반납했다.
## 지난해 <7월:DAT>부터는 사무직 직원들도 <10:PNT>~<15%:PNT>의 임금을 반납했다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사무직	사무직	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
~	~	SO	O
15	15	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
임금	임금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반납	반납하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 강원도 정선 강원랜드의 전통한식당 운암정이 환경개선공사를 마치고 6월 1일부터 정상영업을 재개한다.
## <강원도 정선:LOC> <강원랜드:ORG>의 전통한식당 <운암정:ORG>이 환경개선공사를 마치고 <6월 1일:DAT>부터 정상영업을 재개한다.
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
정선	정선	NNP	I-LOC
_	_	_	O
강원랜드	강원랜드	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
한식	한식	NNG	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
운암정	운암정	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
개선	개선	NNG	O
공사	공사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
영업	영업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재개한다	재개하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 ‘집밥 백선생’ 백종원은 ‘슈가보이’라는 별명답게 설탕을 애용했다.
## 한편 ‘<집밥 백선생:POH>’ <백종원:PER>은 ‘<슈가보이:PER>’라는 별명답게 설탕을 애용했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
집	집	NNG	B-POH
밥	밥	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
백	백	NNP	I-POH
선생	선생	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
슈가	슈가	NNG	B-PER
보이	보이	NNG	I-PER
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
답	답	XSA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
설탕	설탕	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
애용	애용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 신 회장을 포함해 롯데비리로 기소된 피고인들은 혐의를 모두 부인하며 무죄를 주장하는 입장이다.
## <신:PER> 회장을 포함해 롯데비리로 기소된 피고인들은 혐의를 모두 부인하며 무죄를 주장하는 입장이다.
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	O
비리	비리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기소된	기소되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
피고인	피고인	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
부인하	부인하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
무죄	무죄	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주장하	주장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 신 회장은 2009년 9월~2015년 7월 계열사 끼워넣기 등 방법으로 회사에 471억원의 손해를 끼친 혐의로 기소됐다.
## <신:PER> 회장은 <2009년 9월~2015년 7월:DUR> 계열사 끼워넣기 등 방법으로 회사에 <471억원:MNY>의 손해를 끼친 혐의로 기소됐다.
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
9	9	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
2015	2015	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
7	7	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
계열사	계열사	NNG	O
_	_	_	O
끼	끼우	VV	O
워	어	EC	O
넣	넣	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
471	471	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손해	손해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끼친	끼치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기소	기소되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 또 신 총괄회장과 공모해 신 이사장과 서씨, 서씨의 딸 신유미씨가 운영하는 회사에 사업권을 몰아줘 774억원의 손해를 가하고, 신 전 부회장에게 391억원, 서씨 모녀에게 117억원 등 총 508억원의 급여를 부당하게 지급한 혐의도 있다.
## 또 <신:PER> 총괄회장과 공모해 <신:PER> 이사장과 <서:PER>씨, <서:PER>씨의 딸 <신유미:PER>씨가 운영하는 회사에 사업권을 몰아줘 <774억원:MNY>의 손해를 가하고, <신:PER> 전 부회장에게 <391억원:MNY>, <서:PER>씨 모녀에게 <117억원:MNY> 등 총 <508억원:MNY>의 급여를 부당하게 지급한 혐의도 있다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
신	신	NNG	B-PER
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
공모해	공모하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신	신	NNG	B-PER
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
서	서	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서	서	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
신유미	신유미	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
권	권	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
몰아줘	몰아주	VV	O
_	_	_	O
774	774	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손해	손해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가하	가하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
부회장	부회장	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
391	391	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
서	서	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
모녀	모녀	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
117	117	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
508	508	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
급여	급여	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부당하	부당하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지급한	지급하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:ORG>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-ORG
1	1	SN	I-ORG
)	)	SS	O

## 14
## 반면 노 관장의 귀책사유는 아직 드러난 바가 없다.
## 반면 <노:PER> 관장의 귀책사유는 아직 드러난 바가 없다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
노	노	XPN	B-PER
_	_	_	O
관장	관장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
귀책사유	귀책사유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
드러난	드러나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

