## 1
## 5∼7월 전국 아파트 8만채 ‘집들이’
## <5∼7월:DUR> 전국 아파트 <8만채:NOH> ‘집들이’
5	5	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
7	7	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
채	채	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
집	집	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
’	’	SS	O

## 2
## 넥센 히어로즈 서건창 십자인대 파열… 구단 '초 비상 사태' 벌어져…
## <넥센 히어로즈:ORG> <서건창:PER> 십자인대 파열… 구단 '초 비상 사태' 벌어져…
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
히어로즈	히어로즈	NNP	I-ORG
_	_	_	O
서건창	서건창	NNP	B-PER
_	_	_	O
십자	십자	NNG	O
인대	인대	NNG	O
_	_	_	O
파열	파열	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
초	초	NNG	O
_	_	_	O
비상	비상	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
벌어져	벌어지+어	VV+EC	O
…	…	SE	O

## 3
## 10월3일부터 서울을 시작으로 아시아 투어에 돌입한다.
## <10월3일:DAT>부터 <서울:LOC>을 시작으로 <아시아:LOC> 투어에 돌입한다.
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌입한다	돌입하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 홍 대표는 “백자에 화려함을 더했다면 청자 위에는 단순한 무늬가 들어간 양식기가 어울린다”고 말했다.
## <홍:PER> 대표는 “백자에 화려함을 더했다면 청자 위에는 단순한 무늬가 들어간 양식기가 어울린다”고 말했다.
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
백자	백자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
화려함	화려하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더하	VV	O
했	였	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
청자	청자	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단순한	단순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무늬	무늬	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
들어간	들어가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
양식기	양식기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
어울린다	어울리+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 18일(현지시간) 고등학교 입학시험이 치러진 인도 비하르주 하지푸르의 한 고사장 건물에 학부모들이 자녀에게 커닝 쪽지를 전달하기 위해 벽을 기어오르고 있다.
## <18일:DAT>(현지시간) 고등학교 입학시험이 치러진 <인도:LOC> <비하르주 하지푸르:LOC>의 한 고사장 건물에 학부모들이 자녀에게 커닝 쪽지를 전달하기 위해 벽을 기어오르고 있다.
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
고등학교	고등학교	NNG	O
_	_	_	O
입학시험	입학시험	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
인도	인도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
비하르	비하르	NNP	B-LOC
주	주	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
하지	하지	NNG	I-LOC
푸르	푸르	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고	고	NNP	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
학부모	학부모	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자녀	자녀	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
커닝	커닝	NNG	O
_	_	_	O
쪽지	쪽지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전달하	전달하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
벽	벽	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기어오르	기어오르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 또 경상남도 창원시 의창구 북면 감계리 232-1, 232-2번지에서 분양 중인 ‘덕산아내 에코프리미엄 2차’는 지하 2층~지상 최고 23층 16개동으로 전용 59~84㎡의 총 1393가구 규모다.
## 또 <경상남도:LOC> <창원시:LOC> <의창구:LOC> <북면:LOC> <감계리 232-1:LOC>, <232-2번지:LOC>에서 분양 중인 ‘<덕산아내 에코프리미엄 2차:LOC>’는 <지하 2층:NOH>~지상 최고 <23층:NOH> <16개동:NOH>으로 전용 <59:NOH>~<84㎡:NOH>의 총 <1393가구:NOH> 규모다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
경상남도	경상남도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
창원시	창원시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
의	의	JKG	B-LOC
창구	창구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
북면	북면	NNP	B-LOC
_	_	_	O
감계리	감계리	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
232	232	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
232	232	SN	B-LOC
-	-	SO	I-LOC
2	2	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
덕산	덕산	NNP	B-LOC
아내	아내	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
에코	에코	NNG	I-LOC
프리미엄	프리미엄	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
2	2	SN	I-LOC
차	차	NNB	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
층	층	NNG	I-NOH
~	~	SO	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
동	동	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-NOH
~	~	SO	O
84	84	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
1393	1393	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 무엇보다 중국 애플 앱스토어에서도 매출 순위 8위를 기록하며 그 흥행성을 입증 받은 바 있다.
## 무엇보다 <중국:LOC> <애플 앱스토어:POH>에서도 매출 순위 <8위:NOH>를 기록하며 그 흥행성을 입증 받은 바 있다.
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
애플	애플	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
앱	앱	NNG	I-POH
스토어	스토어	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
_	_	_	O
순위	순위	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
흥행	흥행	NNG	O
성	성	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입증	입증	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 야수 최대어로 꼽히는 최형우의 거취도 큰 변수다.
## 야수 최대어로 꼽히는 <최형우:PER>의 거취도 큰 변수다.
야수	야수	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
어	어	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꼽히	꼽히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최형우	최형우	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거취	거취	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변수	변수+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 모바일 MOBA '펜타스톰'
## 모바일 MOBA '<펜타스톰:POH>'
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
MOBA	MOBA	SL	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
펜	펜	NNG	B-POH
타	타	NNG	I-POH
스톰	스톰	NNG	I-POH
'	'	SS	O

## 12
## 네덜란드가 선발-중간-마무리까지 완벽하게 소화하는 바람에 우리가 득점을 못했고, 우리 투수들도 결정적일 때 맞았다.
## <네덜란드:ORG>가 선발-중간-마무리까지 완벽하게 소화하는 바람에 우리가 득점을 못했고, 우리 투수들도 결정적일 때 맞았다.
네덜란드	네덜란드	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
-	-	SO	O
중	중	NNP	O
간	간	NNB	O
-	-	SO	O
마무리	마무리	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
완벽하	완벽하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
소화하	소화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
바람	바람	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
득점	득점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
못	못하	VV	O
했	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
결정적	결정적	NNG	O
일	일	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

