## 1
## 광주광역시 서구가 3년째 진행 중인 소원성취 프로젝트를 통해서다.
## <광주광역시 서구:ORG>가 <3년째:DUR> 진행 중인 소원성취 프로젝트를 통해서다.
광주광역시	광주광역시	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
서구	서구	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
소원	소원	NNG	O
성취	성취	NNG	O
_	_	_	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해서	통하+여서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 28일(현지시간) 4월물 금값은 0.50% 하락한 온스당 1255.60달러에 거래를 마쳤다.
## <28일:DAT>(현지시간) <4월:DAT>물 금값은 <0.50%:PNT> 하락한 온스당 <1255.60달러:MNY>에 거래를 마쳤다.
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
물	물	XSN	O
_	_	_	O
금값	금값	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
0.50	0.50	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
하락한	하락하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
온스	온스	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
1255.60	1255.60	SN	B-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 정 의장은 지역구(부산 중-동)가 선거구 조정 대상에 거론되자 불쾌한 반응을 보였다는 후문이다.
## <정:PER> 의장은 지역구(<부산 중-동:LOC>)가 선거구 조정 대상에 거론되자 불쾌한 반응을 보였다는 후문이다.
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
(	(	SS	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
중	중	NNG	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
동	동	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선거구	선거구	NNG	O
_	_	_	O
조정	조정	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거론되	거론되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
불쾌한	불쾌하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
후문	후문	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 위원장은 이날 YTN 라디오 ‘신율의 출발새아침’에 출연해 안철수 공동대표 등 국민의당 지도부가 영입에 공을 들이고 있는 정 전 의원에 대해 과거 윤여준 전 공동창당준비위원장이 한 발언을 빌려 이같이 말했다.
## <이:PER> 위원장은 이날 <YTN 라디오:POH> ‘<신율의 출발새아침:POH>’에 출연해 <안철수:PER> 공동대표 등 <국민의당:ORG> 지도부가 영입에 공을 들이고 있는 <정:PER> 전 의원에 대해 과거 <윤여준:PER> 전 공동창당준비위원장이 한 발언을 빌려 이같이 말했다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
YTN	YTN	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
라디오	라디오	NNG	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신율	신율	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
출발	출발	NNG	I-POH
새아침	새아침	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
지도부	지도부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영입	영입	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들이	들이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
윤여준	윤여준	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
창당	창당	NNG	O
준비	준비	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빌려	빌리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같이	같이	JKB	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 박정훈 의원(오늘의 의원)
## <박정훈:PER> 의원(오늘의 의원)
박정훈	박정훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
(	(	SS	O
오늘	오늘	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
)	)	SS	O

## 9
## 인피니트H로 활동하면서 어려운 점을 묻자 호야는 "동우 형이 횡설수설할 때 어떤 표정을 지어야 할지 모르겠다.
## <인피니트H:ORG>로 활동하면서 어려운 점을 묻자 <호야:PER>는 "<동우:PER> 형이 횡설수설할 때 어떤 표정을 지어야 할지 모르겠다.
인피니트	인피니트	NNG	B-ORG
H	H	SL	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
호야	호야	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
동우	동우	NNP	B-PER
_	_	_	O
형	형	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
횡설수설할	횡설수설하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
할지	하+ㄹ지	VX+EC	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 하지만 이용대는 11일 오후 다시 자신의 딸과 찍은 사진을 올렸다.
## 하지만 <이용대:PER>는 <11일:DAT> 오후 다시 자신의 딸과 찍은 사진을 올렸다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
이용대	이용대	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

