## 1
## 2010년 7월 삼성 양준혁은 구단과 상의 끝에 은퇴를 결정했고 올스타전 직후 발표할 예정이었다.
## <2010년 7월:DAT> <삼성:ORG> <양준혁:PER>은 구단과 상의 끝에 은퇴를 결정했고 올스타전 직후 발표할 예정이었다.
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
_	_	_	O
양준혁	양준혁	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
상	상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
은퇴	은퇴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정	결정하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
올스타	올스타	NNG	O
전	전	XSN	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
_	_	_	O
발표할	발표하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 비활동기간인 12월에는 자율적으로 몸을 만들도록 허락했다.
## 비활동기간인 <12월:DAT>에는 자율적으로 몸을 만들도록 허락했다.
비	비	XPN	O
활동	활동	NNG	O
기간	기간	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자율적	자율적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
허락	허락하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난 3일부터 5박6일 동안 버스만 32시간을 타고 국경지대의 끝에서 끝을 훑은 대장정이었다.
## 지난 <3일:DAT>부터 <5박:NOH><6일:NOH> 동안 버스만 <32시간:DUR>을 타고 국경지대의 끝에서 끝을 훑은 대장정이었다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
6	6	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
32	32	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
을	을	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
국경	국경	NNG	O
지대	지대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훑	훑	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대장정	대장정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 바라건대 모리뉴는 내게 연락할 것이다.
## 바라건대 <모리뉴:PER>는 내게 연락할 것이다.
바라	바라	VV	O
건대	건대	EC	O
_	_	_	O
모	모	NNB	B-PER
리뉴	리뉴	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
내게	나+에게	NP+JKB	O
_	_	_	O
연락할	연락하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘충청도 출신’ 정준호가 사투리 연구하는 까닭은?
## ‘<충청도:LOC> 출신’ <정준호:PER>가 사투리 연구하는 까닭은?
‘	‘	SS	O
충청도	충청도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
정준호	정준호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사투리	사투리	NNG	O
_	_	_	O
연구하	연구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
까닭	까닭	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 7
## 5만7000원. 이 외에도 여성들의 다리 보호를 위해 핏감이 좋은 래시가드 우먼 레깅스(핑크, 민트)도 함께 출시하여 세트로 구성할 수 있도록 했다.
## <5만7000원:MNY>. 이 외에도 여성들의 다리 보호를 위해 핏감이 좋은 래시가드 우먼 레깅스(핑크, 민트)도 함께 출시하여 세트로 구성할 수 있도록 했다.
5	5	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
7000	7000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다리	다리	NNG	O
_	_	_	O
보호	보호	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
핏	피	NNG	O
감	감	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
래시	래시	NNP	O
가드	가드	NNG	O
_	_	_	O
우먼	우먼	NNG	O
_	_	_	O
레깅스	레깅스	NNG	O
(	(	SS	O
핑크	핑크	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
민트	민트	NNG	O
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
출시하	출시하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
세트	세트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성할	구성하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 하지만 류현진은 5번 타자 이안 햅을 헛스윙 삼진으로 돌려세우며 1이닝을 마쳤다.
## 하지만 <류현진:PER>은 <5번:NOH> 타자 <이안 햅:PER>을 헛스윙 삼진으로 돌려세우며 <1이닝:NOH>을 마쳤다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
류현진	류현진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
이안	이안	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
햅	햅	NNG	I-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
헛스윙	헛스윙	NNG	O
_	_	_	O
삼진	삼진	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌려세우	돌려세우	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

