## 2
## 88명이 5억2000만원을 보냈다.
## <88명:NOH>이 <5억2000만원:MNY>을 보냈다.
88	88	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
2000	2000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 들리는 말에 따르면 디악 회장은 한국을 떠날 때까지 홍삼탕을 계속 마셨고 덕분에 몸이 거뜬해졌다며 자랑했다고 한다.
## 들리는 말에 따르면 디악 회장은 <한국:LOC>을 떠날 때까지 홍삼탕을 계속 마셨고 덕분에 몸이 거뜬해졌다며 자랑했다고 한다.
들리	들리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
디악	디악	NNP	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠날	떠나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	O
삼	삼	NR	O
탕	탕	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
마	마시	VV	O
셨	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
덕분	덕분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거뜬해	거뜬하	VA	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
자랑	자랑하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 2009년 8월 미얀마 정부의 마약 퇴치 과정에서 코캉자치구 수반에서 실각한 펑자성은 지난달 10일 중국 언론과의 인터뷰에서 “코캉은 (러시아가 합병한) 크림반도가 되고 싶다.
## <2009년 8월:DAT> <미얀마 정부:ORG>의 마약 퇴치 과정에서 <코캉자치구:LOC> 수반에서 실각한 펑자성은 지난달 <10일:DAT> <중국:ORG> 언론과의 인터뷰에서 “<코캉:LOC>은 (<러시아:ORG>가 합병한) <크림반도:LOC>가 되고 싶다.
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미얀마	미얀마	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마약	마약	NNG	O
_	_	_	O
퇴치	퇴치	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
코	코	NNG	B-LOC
캉	캉	NNP	I-LOC
자치구	자치구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
수반	수반	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
실각한	실각하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
펑	펑	MAG	O
자성	자성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
코캉	코캉	NNG	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
합병한	합병하+ㄴ	VV+ETM	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
크림반도	크림반도	NNP	B-LOC
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 장관이 직접 뽑은 이번 여름휴가 장소는? 김영석 장관이 출연해 해양수산부가 추진하고 있는 어촌별 주요 마을사업을 설명하고 휴가철을 맞아 가 볼 만한 장소와 볼 거리 등도 소개한다.
## 장관이 직접 뽑은 이번 여름휴가 장소는? <김영석:PER> 장관이 출연해 <해양수산부:ORG>가 추진하고 있는 어촌별 주요 마을사업을 설명하고 휴가철을 맞아 가 볼 만한 장소와 볼 거리 등도 소개한다.
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
휴가	휴가	NNG	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
김영석	김영석	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해양수산부	해양수산부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
어촌	어촌	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설명하	설명하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
휴가철	휴가철	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
가	가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거리	거리	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
소개한다	소개하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 조정석이 출연한 ‘특종:량첸살인기’는 오는 22일 개봉 예정이다.
## 한편 <조정석:PER>이 출연한 ‘<특종:량첸살인기:POH>’는 오는 <22일:DAT> 개봉 예정이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
조정석	조정석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연한	출연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
특종	특종	NNG	B-POH
:	:	SP	I-POH
량	량	NNG	I-POH
첸	첸	NNP	I-POH
살인	살인	NNG	I-POH
기	기	XSN	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 노동시장 참여율이 지난 30년 평균보다 낮다.
## 노동시장 참여율이 지난 <30년:DUR> 평균보다 낮다.
노동시장	노동시장	NNG	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2017년 2월 7일 손 학 규 【서울=뉴시스】
## <2017년 2월 7일:DAT> <손 학 규:PER> 【<서울:LOC>=<뉴시스:POH>】
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
2	2	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
손	손	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
학	학	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
규	규	NNP	I-PER
_	_	_	O
【	【	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴시스	뉴시스	NNP	B-POH
】	】	SS	O

## 12
## 특히 3분기에는 기아차 판매 전략차종인 K5와 스포티지 신차가 출시되면서 판매에 속도가 붙을 것으로 기대했다.
## 특히 3분기에는 <기아차:ORG> 판매 전략차종인 <K5:POH>와 <스포티지:POH> 신차가 출시되면서 판매에 속도가 붙을 것으로 기대했다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	O
분기	분기	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
기아차	기아차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
차종	차종	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-POH
5	5	SN	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
스포티지	스포티지	NNG	B-POH
_	_	_	O
신차	신차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
출시되	출시되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기대	기대하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

