## 1
## 에이브릴 라빈, 라임병 투병 고백 “내 인생 최악의 시기”… 라임병 증세는?
## <에이브릴 라빈:PER>, 라임병 투병 고백 “내 인생 최악의 시기”… 라임병 증세는?
에이브	에이브	NNP	B-PER
릴	릴	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
라빈	라빈	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
라임병	라임병	NNG	O
_	_	_	O
투병	투병	NNG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
인생	인생	NNG	O
_	_	_	O
최악	최악	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
라임병	라임병	NNG	O
_	_	_	O
증세	증세	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O

## 2
## 그런데 새로 생긴 이 대한항공 북경사무소의 네온간판은 남다른 사연을 갖고있다.
## 그런데 새로 생긴 이 <대한항공 북경사무소:ORG>의 네온간판은 남다른 사연을 갖고있다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
생긴	생기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
북경	북경	NNP	I-ORG
사무소	사무소	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
네온	네온	NNG	O
간판	간판	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
남다른	남다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사연	사연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이른바 ‘비토(veto·반대) 후보’는 반 전 총장에 이어 문 전 대표(22.4%), 황교안 대통령 권한대행(10.3%), 안 전 대표(5.1%) 순이었다.
## 이른바 ‘비토(veto·반대) 후보’는 <반:PER> 전 총장에 이어 <문:PER> 전 대표(<22.4%:PNT>), <황교안:PER> 대통령 권한대행(<10.3%:PNT>), <안:PER> 전 대표(<5.1%:PNT>) 순이었다.
이른바	이른바	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비토	비토	NNG	O
(	(	SS	O
veto	veto	SL	O
·	·	SP	O
반대	반대	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
(	(	SS	O
22.4	22.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
황교안	황교안	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
대행	대행	NNG	O
(	(	SS	O
10.3	10.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
(	(	SS	O
5.1	5.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
순	순	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 1일 국회 국토교통위원회 등에 따르면 올 6월 새누리당 이종훈 의원(경기 성남 분당갑)이 대표발의한 임대주택법 개정안이 2일 국토교통위 법안심사소위원회의 최종 심의에 부쳐진다.
## <1일:DAT> <국회 국토교통위원회:ORG> 등에 따르면 올 <6월:DAT> <새누리당:ORG> <이종훈:PER> 의원(<경기:LOC> <성남 분당갑:LOC>)이 대표발의한 임대주택법 개정안이 <2일:DAT> <국토교통위 법안심사소위원회:ORG>의 최종 심의에 부쳐진다.
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
국토	국토	NNG	I-ORG
교통	교통	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이종훈	이종훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
(	(	SS	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
성남	성남	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
분당	분당	NNP	I-LOC
갑	갑	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
발의한	발의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
주택	주택	NNG	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
개정안	개정안	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국토	국토	NNG	B-ORG
교통	교통	NNG	I-ORG
위	위	NNB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
법안	법안	NNG	I-ORG
심사	심사	NNG	I-ORG
소위원회	소위원회	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
심의	심의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부쳐	부치+어	VV+EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 중국 외교부의 한 대변인은 쌍방협상을 국제무대로 끌어들이는 시도는 중국으로선 용납할 수 없다고 강조했다.
## <중국 외교부:ORG>의 한 대변인은 쌍방협상을 국제무대로 끌어들이는 시도는 <중국:ORG>으로선 용납할 수 없다고 강조했다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
외교	외교	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
쌍방	쌍방	NNG	O
협상	협상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국제무대	국제무대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
끌어들이	끌어들이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시도	시도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
으로선	으로서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
용납할	용납하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 쉐보레 RV 차종인 트랙스, 캡티바, 올란도를 구매하는 고객에게 고품질 그늘막 텐트를 이 기간 동안 지급한다.
## <쉐보레:ORG> RV 차종인 <트랙스:POH>, <캡티바:POH>, <올란도:POH>를 구매하는 고객에게 고품질 그늘막 텐트를 이 기간 동안 지급한다.
쉐보	쉐보	NNP	B-ORG
레	레	NNG	I-ORG
_	_	_	O
RV	RV	SL	O
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
트랙스	트랙스	NNG	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
캡	캡	NNG	B-POH
티바	티바	NNP	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
올란도	올란도	NNP	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구매하	구매하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
고품질	고품질	NNG	O
_	_	_	O
그늘	그늘	NNG	O
막	막	NNG	O
_	_	_	O
텐트	텐트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
지급한다	지급하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 제일 바깥 차선에 차들이 많이 주차돼 있었고 1차선에는 교통량이 많았다.
## 제일 바깥 차선에 차들이 많이 주차돼 있었고 <1차선:NOH>에는 교통량이 많았다.
제일	제일	NNG	O
_	_	_	O
바깥	바깥	NNG	O
_	_	_	O
차선	차선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
주차	주차	NNG	O
돼	되+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차선	차선	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
교통량	교통량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김새롬은 “이따가 오겠다”며 이찬오와 자리를 비우자, 김구라는 “너무 티 낸다”고 말해 웃음을 자아냈다.
## <김새롬:PER>은 “이따가 오겠다”며 <이찬오:PER>와 자리를 비우자, <김구라:PER>는 “너무 티 낸다”고 말해 웃음을 자아냈다.
김새롬	김새롬	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이따가	이따가	MAG	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이찬오	이찬오	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비우	비우	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김구	김구+이	NNP+VCP	B-PER
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
티	티	NNG	O
_	_	_	O
낸다	내+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

