## 1
## 검찰은 김 회장 부부가 넥슨 자회사를 개인회사로 편입시키는 과정에서 자금 흐름에 현행법 위반 소지가 있는지 조사하고 있다.
## 검찰은 <김:PER> 회장 부부가 <넥슨:ORG> 자회사를 개인회사로 편입시키는 과정에서 자금 흐름에 현행법 위반 소지가 있는지 조사하고 있다.
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
넥슨	넥슨	NNP	B-ORG
_	_	_	O
자회사	자회사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
회사	회사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
편입	편입	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
현행법	현행법	NNG	O
_	_	_	O
위반	위반	NNG	O
_	_	_	O
소지	소지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
조사하	조사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한데 우리 조정에서는 영종도를 습격한 이양선이 어느 나라에서 뭣때문에 온 배인지도 모르고 있었던 것이다.
## 한데 우리 조정에서는 <영종도:LOC>를 습격한 이양선이 어느 나라에서 뭣때문에 온 배인지도 모르고 있었던 것이다.
한데	한데	MAJ	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
조정	조정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영종도	영종도	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
습격한	습격하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이양선	이양선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뭣	뭣	NP	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 그러나 전면 무상급식에 반대하면서도 홍 지사의 추진 방식에는 눈살을 찌푸리는 사람들이 적지 않다.
## 그러나 전면 무상급식에 반대하면서도 <홍:PER> 지사의 추진 방식에는 눈살을 찌푸리는 사람들이 적지 않다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
전면	전면	NNG	O
_	_	_	O
무상	무상	NNG	O
급식	급식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반대하	반대하	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
눈살	눈살	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찌푸리	찌푸리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그는 심지어 이 와중에 11일 방송을 마친 뒤 오는 24일까지 휴가를 떠났다.
## 그는 심지어 이 와중에 <11일:DAT> 방송을 마친 뒤 오는 <24일:DAT>까지 휴가를 떠났다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
심지어	심지어	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
와중	와중	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
휴가	휴가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
떠났	떠나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 삼성디스플레이·LG디스플레이는 1조~4조원, 두산인프라코어·볼보건설기계는 1000억~4000억원 매출이 감소했다.
## <삼성디스플레이:ORG>·<LG디스플레이:ORG>는 <1조:MNY>~<4조원:MNY>, <두산인프라코어:ORG>·<볼보건설기계:ORG>는 <1000억:MNY>~<4000억원:MNY> 매출이 감소했다.
삼성디스플레이	삼성디스플레이	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
LG	LG	SL	B-ORG
디스플레이	디스플레이	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
~	~	SO	O
4	4	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
인프라	인프라	NNG	I-ORG
코어	코어	NNG	I-ORG
·	·	SP	O
볼보	볼보	NNP	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
기계	기계	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
~	~	SO	O
4000	4000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
감소	감소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지금 세계 음악계가 주목하는 지휘자들도 서울에서 만날 수 있다.
## 지금 세계 음악계가 주목하는 지휘자들도 <서울:LOC>에서 만날 수 있다.
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
음악계	음악계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주목하	주목하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지휘자	지휘자	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만날	만나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 삼성의 경영 및 서비스 기법을 접목해 경북의 명품 고택 체험 코스를 만들 계획이다.
## <삼성:ORG>의 경영 및 서비스 기법을 접목해 <경북:LOC>의 명품 고택 체험 코스를 만들 계획이다.
삼성	삼성	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
기법	기법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접목해	접목하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
고택	고택	NNG	O
_	_	_	O
체험	체험	NNG	O
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 염 단장은 지난해 12월 중순부터 SK에서 단장으로 러브콜을 받았지만 거절해왔다.
## <염:PER> 단장은 지난해 <12월:DAT> 중순부터 <SK:ORG>에서 단장으로 러브콜을 받았지만 거절해왔다.
염	염	NNP	B-PER
_	_	_	O
단장	단장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중순	중순	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
단장	단장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
러브콜	러브콜	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
거절해	거절하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 올해는 을미년 양의 해다.
## 올해는 <을미년:DAT> 양의 해다.
올해	올해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
을미	을미	NNG	B-DAT
년	년	XSN	I-DAT
_	_	_	O
양	양	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해	해+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 미래산업콘퍼런스 27일 개최
## 미래산업콘퍼런스 <27일:DAT> 개최
미래	미래	NNG	O
산업	산업	NNG	O
콘퍼런스	콘퍼런스	NNG	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O

## 13
## 부산상공회의소는 13일 ‘부산사랑 우수인재상’ 수상자 5명을 선정해 발표했다.
## <부산상공회의소:ORG>는 <13일:DAT> ‘<부산사랑 우수인재상:POH>’ 수상자 <5명:NOH>을 선정해 발표했다.
부산	부산	NNP	B-ORG
상공	상공	NNG	I-ORG
회의소	회의소	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
부산	부산	NNP	B-POH
사랑	사랑	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
우수	우수	NNG	I-POH
인재	인재	NNG	I-POH
상	상	XSN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
수상자	수상자	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선정해	선정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## [오늘 날씨]전국 흐리고 제주도와 남해안에 비, 강수량은?
## [오늘 날씨]전국 흐리고 <제주도:LOC>와 <남해안:LOC>에 비, 강수량은?
[	[	SS	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
날씨	날씨	NNG	O
]	]	SS	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
흐리	흐리	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
남해안	남해안	NNG	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비	비	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강수량	강수량	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

