## 2
## 이 씨는 단돈 1000원짜리 길거리 햄버거를 앞세워 인지도를 높이기 시작해 영철버거를 전국적인 프랜차이즈로 성장시켰다.
## <이:PER> 씨는 단돈 <1000원:MNY>짜리 길거리 햄버거를 앞세워 인지도를 높이기 시작해 <영철버거:ORG>를 전국적인 프랜차이즈로 성장시켰다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단돈	단돈	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
길거리	길거리	NNG	O
_	_	_	O
햄버거	햄버거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞세	앞세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
인지도	인지도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
영철	영철	NNP	B-ORG
버거	버거	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전국적	전국적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
프랜차이즈	프랜차이즈	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 유일하게 합류하지 못한 것은 국제축구연맹(FIFA)의 각국 국가대표 차출 규정이 적용되지 못한 8월 동아시안컵이었다.
## 유일하게 합류하지 못한 것은 <국제축구연맹:ORG>(<FIFA:ORG>)의 각국 국가대표 차출 규정이 적용되지 못한 <8월:DAT> <동아시안컵:POH>이었다.
유일하	유일하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
합류하	합류하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	B-ORG
축구	축구	NNG	I-ORG
연맹	연맹	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
각국	각국	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
차출	차출	NNG	O
_	_	_	O
규정	규정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적용되	적용되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동	동	NNG	B-POH
아시안	아시안	NNG	I-POH
컵	컵	NNG	I-POH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 아니 정확히는 오랜만에 친구를 만나는 기회라고 할까. 유준상이 그랬고, 강원래가 그랬다.
## 아니 정확히는 오랜만에 친구를 만나는 기회라고 할까. <유준상:PER>이 그랬고, <강원래:PER>가 그랬다.
아니	아니	MAG	O
_	_	_	O
정확히	정확히	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오랜만	오랜만	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기회	기회+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
할까	하+ㄹ까	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
유준상	유준상	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그렇	VA	O
랬	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강원래	강원래	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그	그렇	VA	O
랬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 야구 통계학자들이 만든 숫자인 ‘드라마 인덱스’를 통해서다.
## 야구 통계학자들이 만든 숫자인 ‘<드라마 인덱스:POH>’를 통해서다.
야구	야구	NNG	O
_	_	_	O
통계학	통계학	NNG	O
자	자	XSN	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
숫자	숫자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
드라마	드라마	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
인덱스	인덱스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해서	통하+여서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 레스터시티가 이룬 기적이 반가운 것도 이 때문이다.
## <레스터시티:ORG>가 이룬 기적이 반가운 것도 이 때문이다.
레스터	레스터	NNP	B-ORG
시티	시티	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이룬	이루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기적	기적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
반가	반갑	VA	O
운	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 다음카카오는 ‘카카오 게임하기’를 통해 팔린 유료 게임과 아이템 매출의 21%를 수수료로 받고 있다.
## <다음카카오:ORG>는 ‘카카오 게임하기’를 통해 팔린 유료 게임과 아이템 매출의 <21%:PNT>를 수수료로 받고 있다.
다음카카오	다음카카오	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
카카오	카카오	NNP	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
하	하	XSV	O
기	기	ETN	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
팔린	팔리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유료	유료	NNG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
아이템	아이템	NNG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수수료	수수료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 전기차가 비교적 활성화된 제주에는 116대가 있지만 나머지 지역에는 턱없이 부족하다.
## 전기차가 비교적 활성화된 <제주:LOC>에는 <116대:NOH>가 있지만 나머지 지역에는 턱없이 부족하다.
전기	전기	NNG	O
차	차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
비교적	비교적	NNG	O
_	_	_	O
활성화된	활성화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
116	116	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
턱없이	턱없이	MAG	O
_	_	_	O
부족하	부족하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

