## 2
## 국내 지휘자는 20명 포함됐다.
## 국내 지휘자는 <20명:NOH> 포함됐다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
지휘자	지휘자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 정부는 ‘창조경제’의 성과를 위해서 금전적 지원을 하는 것에 더해 창의성이 발현되는 사회구조와 문화를 확산하는 것에도 더 애를 써야 한다.이규태 서강대 기술경영전문대학원 교수
## 정부는 ‘<창조경제:POH>’의 성과를 위해서 금전적 지원을 하는 것에 더해 창의성이 발현되는 사회구조와 문화를 확산하는 것에도 더 애를 써야 한다.<이규태:PER> <서강대 기술경영전문대학원:ORG> 교수
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
창조	창조	NNG	B-POH
경제	경제	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
금전	금전	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
더해	더하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
창의성	창의성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발현되	발현되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
구조	구조	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확산하	확산하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
애	애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
써야	+어야	+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O
이규태	이규태	NNP	B-PER
_	_	_	O
서강대	서강대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
기술	기술	NNG	I-ORG
경영	경영	NNG	I-ORG
전문	전문	NNG	I-ORG
대학원	대학원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O

## 6
## 기원전 8∼9세기 무렵 두 지역에서 비슷한 유형의 사회적 변환기를 맞았다는 정황을 보여주는 흔적도 나왔다.
## 기원전 <8∼9세기:DUR> 무렵 두 지역에서 비슷한 유형의 사회적 변환기를 맞았다는 정황을 보여주는 흔적도 나왔다.
기원전	기원전	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
9	9	SN	I-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
무렵	무렵	NNB	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
유형	유형	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
변환기	변환기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
정황	정황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
흔적	흔적	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 8일 수원월드컵경기장에서 열린 수원 삼성과 포항 스틸러스의 K리그 클래식 1라운드는 해빙기에 접어든 프로축구의 봄을 실감할 수 있는 무대였다.
## <8일:DAT> <수원월드컵경기장:LOC>에서 열린 <수원 삼성:ORG>과 <포항 스틸러스:ORG>의 <K리그 클래식:ORG> <1라운드:NOH>는 해빙기에 접어든 프로축구의 봄을 실감할 수 있는 무대였다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수원월드컵경기장	수원월드컵경기장	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
삼성	삼성	NNP	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
포항	포항	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스틸러스	스틸러스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
클래식	클래식	NNG	I-ORG
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
해빙기	해빙기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
접어든	접어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
축구	축구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
봄	봄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실감할	실감하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
무대	무대+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이번 시즌 3호 홈런이다.
## 이번 시즌 <3호:NOH> 홈런이다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 올해 대학수학능력시험도 쉽게 나올 것이 거의 확실시되기 때문이다.
## 올해 <대학수학능력시험:POH>도 쉽게 나올 것이 거의 확실시되기 때문이다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	B-POH
수학	수학	NNG	I-POH
능력	능력	NNG	I-POH
시험	시험	NNG	I-POH
도	도	JX	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
나올	나오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
확실시되	확실시되	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

