## 1
## 중국과 협상을 해서 반대급부로 중국에 남사군도 양보할 수 있겠나? 정 : 미국의 대북제재는 대중국 정책과 연계된다.
## <중국:ORG>과 협상을 해서 반대급부로 <중국:ORG>에 남사군도 양보할 수 있겠나? 정 : <미국:ORG>의 대북제재는 대중국 정책과 연계된다.
중국	중국	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
협상	협상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해서	하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
반대급부	반대급부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남사군도	남사군도	NNP	O
_	_	_	O
양보할	양보하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
겠	겠	EP	O
나	나	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
정	정	NNP	O
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
제재	제재	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대	대	XPN	O
중국	중국	NNP	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
연계된다	연계되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 양상문 LG 감독(사진)은 18일 수원 kt위즈파크에서 “두 번째 포수는 개막 직전까지 지켜보며 고민할 생각”이라고 밝혔다.
## <양상문:PER> <LG:ORG> 감독(사진)은 <18일:DAT> <수원:LOC> <kt위즈파크:LOC>에서 “두 번째 포수는 개막 직전까지 지켜보며 고민할 생각”이라고 밝혔다.
양상문	양상문	NNP	B-PER
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
kt	kt	SL	B-LOC
위즈파크	위즈파크	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
포수	포수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
지켜보	지켜보	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
고민할	고민하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## “평창 올림픽 준비 잘되고 있다”
## “<평창 올림픽:POH> 준비 잘되고 있다”
“	“	SS	O
평창	평창	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
_	_	_	O
잘되	잘되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 4
## UHS-3 규격의 64GB 이상 메모리를 권장한다.
## UHS-3 규격의 <64GB:NOH> 이상 메모리를 권장한다.
UHS	UHS	SL	O
-	-	SO	O
3	3	SN	O
_	_	_	O
규격	규격	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
64	64	SN	B-NOH
GB	GB	SL	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
메모리	메모리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
권장한다	권장하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 10일 서울시교육청에 따르면 지난해 서울 초중고교 학생 수는 97만5589명에 그쳤다.
## <10일:DAT> <서울시교육청:ORG>에 따르면 지난해 <서울:LOC> 초중고교 학생 수는 <97만5589명:NOH>에 그쳤다.
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
교육청	교육청	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
초	초	NNG	O
중	중	NNG	O
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
97	97	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5589	5589	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 가격은 더블주니어 기준 3800원. 배스킨라빈스는 이달의 제품 출시를 기념해 4월 한 달간 프로모션을 진행한다.
## 가격은 더블주니어 기준 <3800원:MNY>. <배스킨라빈스:ORG>는 이달의 제품 출시를 기념해 <4월:DAT> 한 달간 프로모션을 진행한다.
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
더블	더블	NNG	O
주니어	주니어	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
3800	3800	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
배스킨라빈스	배스킨라빈스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
달	달	NNB	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
프로모션	프로모션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 오키나와 캠프 마지막 연습경기였던 4일 삼성전에서 2이닝 무실점을 기록했으나, 2번째 실전피칭을 수행하지 못했다.
## <오키나와:LOC> 캠프 마지막 연습경기였던 <4일:DAT> <삼성:ORG>전에서 <2이닝:NOH> 무실점을 기록했으나, <2번째:NOH> 실전피칭을 수행하지 못했다.
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
연습	연습	NNG	O
경기	경기+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
전	전	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
_	_	_	O
무실점	무실점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
번째	번째	NNB	I-NOH
_	_	_	O
실전	실전	NNG	O
피칭	피칭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수행하	수행하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 씨티은행과 바클레이스·노무라 등도 달러 당 1200원 이상을 전망한다.
## <씨티은행:ORG>과 <바클레이스:ORG>·<노무라:ORG> 등도 달러 당 <1200원:MNY> 이상을 전망한다.
씨티은행	씨티은행	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
바클레이스	바클레이스	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
노무라	노무라	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
달러	달러	NNG	O
_	_	_	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
1200	1200	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전망한다	전망하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 유승민 의원의 ‘공화주의’, 오세훈 전 서울시장의 ‘공존과 상생’ 등도 같은 맥락으로 해석할 수 있다.
## <유승민:PER> 의원의 ‘공화주의’, <오세훈:PER> 전 서울시장의 ‘공존과 상생’ 등도 같은 맥락으로 해석할 수 있다.
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공화주의	공화주의	NNG	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오세훈	오세훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공존	공존	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
맥락	맥락	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
해석할	해석하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

