## 2
## 경복궁과 창경궁등 고궁 야간 개장이 내달부터 시행된다.
## <경복궁:LOC>과 <창경궁:LOC>등 고궁 야간 개장이 내달부터 시행된다.
경복궁	경복궁	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
창경궁	창경궁	NNP	B-LOC
등	등	NNB	O
_	_	_	O
고궁	고궁	NNG	O
_	_	_	O
야간	야간	NNG	O
_	_	_	O
개장	개장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내달	내달	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시행된다	시행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 검찰이 가전제품 수출입 대금을 부풀려 3조 원 대의 천문학적 사기대출을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 박홍석 모뉴엘 대표(53)에게 징역 25년의 중형을 구형했다.
## 검찰이 가전제품 수출입 대금을 부풀려 <3조 원:MNY> 대의 천문학적 사기대출을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 <박홍석:PER> <모뉴엘:ORG> 대표(<53:NOH>)에게 징역 <25년:DUR>의 중형을 구형했다.
검찰	검찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가전	가전	NNG	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
수출입	수출입	NNG	O
_	_	_	O
대금	대금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부풀려	부풀리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
대	대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
천문학적	천문학적	NNG	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
대출	대출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넘겨	넘기+어	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
박홍석	박홍석	NNP	B-PER
_	_	_	O
모뉴엘	모뉴엘	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
징역	징역	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중형	중형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구형	구형하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이어 장효민(27)과 한성만(41)도 이 홀에서 이글을 기록해 8번홀에서만 4개의 이글이 나왔다.
## 이어 <장효민:PER>(<27:NOH>)과 <한성만:PER>(<41:NOH>)도 이 홀에서 이글을 기록해 <8번홀:NOH>에서만 <4개:NOH>의 이글이 나왔다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
장효민	장효민	NNP	B-PER
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
한성만	한성만	NNP	B-PER
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
홀	홀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이글	이글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록해	기록하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
홀	홀	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이글	이글	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## SK텔레콤이 중국어로 ‘특별한 연결(聯尤·롄유)’이라는 뜻을 가진 스마트 기기 브랜드를 앞세워 중국 시장 공략에 나선다.
## <SK텔레콤:ORG>이 중국어로 ‘특별한 연결(聯尤·롄유)’이라는 뜻을 가진 스마트 기기 브랜드를 앞세워 <중국:LOC> 시장 공략에 나선다.
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중국어	중국어	NNP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
(	(	SS	O
聯尤	聯尤	SH	O
·	·	SP	O
롄유	롄유	NNG	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
기기	기기	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞세	앞세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
공략	공략	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 메이저리그 적응에 큰 문제가 없는 유경험자이기도 하다.
## <메이저리그:POH> 적응에 큰 문제가 없는 유경험자이기도 하다.
메이저리그	메이저리그	NNG	B-POH
_	_	_	O
적응	적응	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
유	유	XPN	O
경험자	경험자	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 安캠프 공동선대위원장 출신 김성식 국민의당 합류…예상보다 늦어진 이유는? 2012년 '진심캠프' 원년 멤버이자 안철수 의원의 고교 선배인 김성식 전 새누리당 의원이 국민의당(가칭)에 합류했다.
## <安:PER>캠프 공동선대위원장 출신 <김성식:PER> <국민의당:ORG> 합류…예상보다 늦어진 이유는? <2012년:DAT> '진심캠프' 원년 멤버이자 <안철수:PER> 의원의 고교 선배인 <김성식:PER> 전 <새누리당:ORG> 의원이 <국민의당:ORG>(가칭)에 합류했다.
安	安	SH	B-PER
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
선대	선대	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
김성식	김성식	NNP	B-PER
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
합류	합류	NNG	O
…	…	SE	O
예상	예상	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
늦어진	늦어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
'	'	SS	O
진심	진심	NNG	O
캠프	캠프	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
원년	원년	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김성식	김성식	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
(	(	SS	O
가칭	가칭	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류	합류하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김성식 전 의원은 국민의당 창당 하루 전인 1일 서울 마포구 창당준비위원회 사무실에서 기자회견을 갖고 "국민의당이 기득권 양당구조를 깨뜨리고 새 정치를 만드는 견인차가 될 것으로 확신하고, 미력한 제 자신을 보태고자 한다"며 입당을 선언했다.
## <김성식:PER> 전 의원은 <국민의당:ORG> 창당 하루 전인 <1일:DAT> <서울:LOC> <마포구:LOC> 창당준비위원회 사무실에서 기자회견을 갖고 "<국민의당:ORG>이 기득권 양당구조를 깨뜨리고 새 정치를 만드는 견인차가 될 것으로 확신하고, 미력한 제 자신을 보태고자 한다"며 입당을 선언했다.
김성식	김성식	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
창당	창당	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마포구	마포구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
창당	창당	NNG	O
준비	준비	NNG	O
위원회	위원회	NNG	O
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의	의	NNG	I-ORG
당	당	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기득권	기득권	NNG	O
_	_	_	O
양당	양당	NNG	O
구조	구조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
깨뜨리	깨뜨리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만드	만들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
견인차	견인차	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확신하	확신하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미력한	미력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보태	보태	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
입당	입당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선언	선언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이미자 장사익 합동 콘서트, 동시간대 시청률 1위…얼마나 나왔나?
## <이미자:PER> <장사익:PER> 합동 콘서트, 동시간대 시청률 <1위:NOH>…얼마나 나왔나?
이미자	이미자	NNP	B-PER
_	_	_	O
장사익	장사익	NNP	B-PER
_	_	_	O
합동	합동	NNG	O
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
동	동	MM	O
시간대	시간대	NNG	O
_	_	_	O
시청률	시청률	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
나	나	EF	O
?	?	SF	O

## 11
## 중국내 이동수단인 비행기편도 늦춰 출발하거나 취소되는 예가 종종 있다.
## <중국:LOC>내 이동수단인 비행기편도 늦춰 출발하거나 취소되는 예가 종종 있다.
중국	중국	NNP	B-LOC
내	내	NNB	O
_	_	_	O
이동	이동	NNG	O
수단	수단	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
비행기	비행기	NNG	O
편	편	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
늦춰	늦추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
출발하	출발하	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
취소되	취소되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
예	예	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
종종	종종	MAG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이처럼 공유대학을 통하여 서울시는 세상에서 가장 살기 좋은 도시가 될 것이다.
## 이처럼 공유대학을 통하여 <서울시:ORG>는 세상에서 가장 살기 좋은 도시가 될 것이다.
이	이	NP	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
공유	공유	NNG	O
대학	대학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통하	통하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

