## 1
## 한 수험생은 “학교에서 EBS 교재를 쓰고 학원도 지문 300개를 뽑아 외우라고 한다”고 말했다.
## 한 수험생은 “학교에서 <EBS:ORG> 교재를 쓰고 학원도 지문 <300개:NOH>를 뽑아 외우라고 한다”고 말했다.
한	한	MM	O
_	_	_	O
수험생	수험생	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
학교	학교	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
EBS	EBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
교재	교재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
학원	학원	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
지문	지문	NNG	O
_	_	_	O
300	300	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
외우	외우	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 또한 만성지구는 개발 사업 완료 시 전북혁신도시와 함께 전주권역 내 가장 큰 규모의 택지지구로 주목받고 있다.
## 또한 <만성지구:LOC>는 개발 사업 완료 시 <전북혁신도시:LOC>와 함께 <전주:LOC>권역 내 가장 큰 규모의 택지지구로 주목받고 있다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
만성	만성	NNG	B-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
완료	완료	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-LOC
혁신	혁신	NNG	I-LOC
도시	도시	NNG	I-LOC
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
전주	전주	NNP	B-LOC
권역	권역	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
택지	택지	NNG	O
지구	지구	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난 13일 방송된 케이블채널 tvN ‘삼시세끼-어촌편’에서는 강아지 산체와 함께 고양이 한 마리가 차승원, 유해진, 손호준을 기다렸다.
## 지난 <13일:DAT> 방송된 케이블채널 <tvN:ORG> ‘<삼시세끼-어촌편:POH>’에서는 강아지 <산체:PER>와 함께 고양이 한 마리가 <차승원:PER>, <유해진:PER>, <손호준:PER>을 기다렸다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
케이블	케이블	NNG	O
채널	채널	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
-	-	SO	I-POH
어촌	어촌	NNG	I-POH
편	편	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
강아지	강아지	NNG	O
_	_	_	O
산체	산체	NNG	B-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
고양이	고양이	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
마리	마리	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
차승원	차승원	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
유해진	유해진	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
손호준	손호준	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기다	기다리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 5일자 A10면의 난모쿠 촌 관련 기사는 충격적이었다.
## <5일:DAT>자 <A10면:NOH>의 <난모쿠 촌:LOC> 관련 기사는 충격적이었다.
5	5	SN	B-DAT
일자	일자	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-NOH
10	10	SN	I-NOH
면	면	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
난모	난모	NNG	B-LOC
쿠	쿠	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
촌	촌	NNB	I-LOC
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
충격적	충격적	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 근현대사학회-中 푸단대 공동… 국제 독립운동사 학술회의 개최
## 근현대사학회-<中 푸단대:ORG> 공동… 국제 독립운동사 학술회의 개최
근	근	NNG	O
현대사	현대사	NNG	O
학회	학회	NNG	O
-	-	SO	O
中	中	SH	B-ORG
_	_	_	I-ORG
푸단대	푸단대	NNP	I-ORG
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
_	_	_	O
독립	독립	NNG	O
운동사	운동사	NNG	O
_	_	_	O
학술	학술	NNG	O
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O

## 9
## 남경필 경기지사의 ‘트레이드마크’인 연정(聯政)마저 심각한 위기를 맞았다.
## <남경필:PER> 경기지사의 ‘트레이드마크’인 연정(聯政)마저 심각한 위기를 맞았다.
남경필	남경필	NNP	B-PER
_	_	_	O
경기	경기	NNP	O
지사	지사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
트레이드마크	트레이드마크	NNG	O
’	’	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
연정	연정	NNG	O
(	(	SS	O
聯政	聯政	SH	O
)	)	SS	O
마저	마저	JX	O
_	_	_	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 3월 행사는 더욱 화끈하다.
## <3월:DAT> 행사는 더욱 화끈하다.
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
화끈하	화끈하	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그는 “2013년 1월에 훈장 서훈 기준 개정안과 관련해 토론회를 개최했다.
## 그는 “<2013년 1월:DAT>에 훈장 서훈 기준 개정안과 관련해 토론회를 개최했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
훈장	훈장	NNG	O
_	_	_	O
서훈	서훈	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
개정안	개정안	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
토론회	토론회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최	개최하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 분양홍보관은 서울 송파구 문정동 620 송파 푸르지오시티 1층에 있다.
## 분양홍보관은 <서울:LOC> <송파구:LOC> <문정동 620:LOC> <송파 푸르지오시티 1층:LOC>에 있다.
분양	분양	NNG	O
홍보	홍보	NNG	O
관	관	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
문정동	문정동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
620	620	SN	I-LOC
_	_	_	O
송파	송파	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
푸르지오	푸르지오	NNP	I-LOC
시티	시티	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
층	층	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 예를들면 문화체육부를 문체부로, 보건사회부를 보사부로 부르는 것은 의미나 어감에서 편한 느낌을 준다.
## 예를들면 <문화체육부:ORG>를 <문체부:ORG>로, <보건사회부:ORG>를 <보사부:ORG>로 부르는 것은 의미나 어감에서 편한 느낌을 준다.
예를	예를	NNP	O
들	들	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	B-ORG
체육부	체육부	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
문체부	문체부	NNG	B-ORG
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보건	보건	NNG	B-ORG
사회부	사회부	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보사부	보사부	NNG	B-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
어감	어감	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
편한	편하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준다	주+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 지도학습, 강화학습 등을 공부하면서 게임이나 주식 자동거래 프로그램도 만들었죠.” 2003년 서울과학고를 조기졸업한 뒤 미국 매사추세츠공대(MIT)에 진학한 그는 4년 만에 MIT 학부와 석사과정을 모두 5.0 만점으로 졸업했다.
## 지도학습, 강화학습 등을 공부하면서 게임이나 주식 자동거래 프로그램도 만들었죠.” <2003년:DAT> <서울과학고:ORG>를 조기졸업한 뒤 <미국 매사추세츠공대:ORG>(<MIT:ORG>)에 진학한 그는 <4년:NOH> 만에 <MIT:ORG> 학부와 석사과정을 모두 <5.0:NOH> 만점으로 졸업했다.
지도	지도	NNG	O
학습	학습	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
학습	학습	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공부하	공부하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
_	_	_	O
자동	자동	NNG	O
거래	거래	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
2003	2003	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
과학고	과학고	NNP	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
졸업한	졸업하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
매사추세츠	매사추세츠	NNP	I-ORG
공대	공대	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
MIT	MIT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진학한	진학하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
MIT	MIT	SL	B-ORG
_	_	_	O
학부	학부	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
석사	석사	NNG	O
과정	과정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
5.0	5.0	SN	B-NOH
_	_	_	O
만점	만점	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
졸업	졸업하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 생산량 기준 세계 17위다.
## 생산량 기준 세계 <17위:NOH>다.
생산량	생산량	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

