## 1
## 91년 국립현대미술관이 한국과학기술연구원(KIST)과 국립과학수사연구원에 감정을 의뢰했지만 사실상 감정 불가 판정이 나오면서 혼란을 부추겼다.
## <91년:DAT> <국립현대미술관:ORG>이 <한국과학기술연구원:ORG>(<KIST:ORG>)과 <국립과학수사연구원:ORG>에 감정을 의뢰했지만 사실상 감정 불가 판정이 나오면서 혼란을 부추겼다.
91	91	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국립현대미술관	국립현대미술관	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
기술	기술	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
KIST	KIST	SL	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
국립	국립	NNG	B-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
수사	수사	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의뢰	의뢰하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
_	_	_	O
불가	불가	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
혼란	혼란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부추	부추기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 앞서 검찰은 분석 기술이 향상된 국과수에 DNA 분석 검사를 맡겼지만 다시 실패하면서 수사는 난항을 겪어 왔다.
## 앞서 검찰은 분석 기술이 향상된 <국과수:ORG>에 DNA 분석 검사를 맡겼지만 다시 실패하면서 수사는 난항을 겪어 왔다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
향상된	향상되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국과수	국과수	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
DNA	DNA	SL	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡기	VV	O
겼	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
실패하	실패하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
난항	난항	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 독일은 징병제도 논의 중이다.
## <독일:ORG>은 징병제도 논의 중이다.
독일	독일	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
징병	징병	NNG	O
제도	제도	NNG	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘그랜드세이코(GS)’라는 상위 브랜드 제품을 국내에 들여온 것. 지난해 롯데백화점 부산본점과 신세계백화점 센텀시티점에 단독 매장을 잇달아 냈다.
## ‘<그랜드세이코:ORG>(<GS:ORG>)’라는 상위 브랜드 제품을 국내에 들여온 것. 지난해 <롯데백화점:ORG> 부산본점과 <신세계백화점:ORG> 센텀시티점에 단독 매장을 잇달아 냈다.
‘	‘	SS	O
그랜드	그랜드	NNG	B-ORG
세이코	세이코	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
GS	GS	SL	B-ORG
)	)	SS	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
상위	상위	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들여온	들여오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
롯데백화점	롯데백화점	NNP	B-ORG
_	_	_	O
부산	부산	NNP	O
본점	본점	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
신세계백화점	신세계백화점	NNP	B-ORG
_	_	_	O
센텀시티	센텀시티	NNP	O
점	점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잇달	잇달	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 뮤 레전드·레볼루션 등 체험장 인기‘VR 특별관’ 등 콘텐츠 다양화 적중 ‘플랫폼의 다변화 흐름을 엿보다’. 2017년 게임 트렌드를 한 눈에 미리 볼 수 있는 국내 최대 전시회 ‘지스타’가 17일 부산 벡스코에서 개막했다.
## <뮤 레전드·레볼루션:POH> 등 체험장 인기‘VR 특별관’ 등 콘텐츠 다양화 적중 ‘플랫폼의 다변화 흐름을 엿보다’. <2017년:DAT> 게임 트렌드를 한 눈에 미리 볼 수 있는 국내 최대 전시회 ‘<지스타:POH>’가 <17일:DAT> <부산 벡스코:LOC>에서 개막했다.
뮤	뮤	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
레전드	레전드	NNG	I-POH
·	·	SP	I-POH
레볼루션	레볼루션	NNG	I-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
체험	체험	NNG	O
장	장	XSN	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
‘	‘	SS	O
VR	VR	SL	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
관	관	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
_	_	_	O
다양화	다양화	NNG	O
_	_	_	O
적중	적중	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다변화	다변화	NNG	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
엿보	엿보	VV	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미리	미리	MAG	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
전시회	전시회	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
지	지	NNB	B-POH
스타	스타	NNG	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
벡스코	벡스코	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
개막	개막하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국 관광객은 거의 찾지 않는 곳이다.
## <한국:ORG> 관광객은 거의 찾지 않는 곳이다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 친구는 "(너가) 너무 핸드폰만 보고 있다"고 수지의 행동을 지적했다.
## 친구는 "(너가) 너무 핸드폰만 보고 있다"고 <수지:PER>의 행동을 지적했다.
친구	친구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
(	(	SS	O
너	너	NP	O
가	가	JKS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
핸드폰	핸드폰	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
수지	수지	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞줄 중앙부터 시계방향으로 강민석 팀장, 김경희·강태화·안효성·이지상 기자. 김경빈 기자
## 앞줄 중앙부터 시계방향으로 <강민석:PER> 팀장, <김경희:PER>·<강태화:PER>·<안효성:PER>·<이지상:PER> 기자. <김경빈:PER> 기자
앞줄	앞줄	NNG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시계	시계	NNG	O
방향	방향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
강민석	강민석	NNP	B-PER
_	_	_	O
팀장	팀장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김경희	김경희	NNP	B-PER
·	·	SP	O
강태화	강태화	NNP	B-PER
·	·	SP	O
안효성	안효성	NNP	B-PER
·	·	SP	O
이지상	이지상	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
김경빈	김경빈	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 13
## 런닝맨 신다은, 이광수와 썸 타던 사이? “나한테 고백했잖아” 폭로
## <런닝맨:POH> <신다은:PER>, <이광수:PER>와 썸 타던 사이? “나한테 고백했잖아” 폭로
런닝맨	런닝맨	NNP	B-POH
_	_	_	O
신다	시+ㄴ다	EP+EC	B-PER
은	은	JX	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이광수	이광수	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
썸	썸	NNG	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나	나	NP	O
한테	한테	JKB	O
_	_	_	O
고백	고백하	VV	O
했	였+지	EP+EC	O
잖	않	VX	O
아	아	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
폭로	폭로	NNG	O

## 14
## 지난달 29일(현지시간) 뉴욕타임스는 “도널드 트럼프 미국 대통령의 맏딸 이방카가 백악관 보좌관에 공식 임명됐다”고 보도했다.
## 지난달 <29일:DAT>(현지시간) <뉴욕타임스:ORG>는 “<도널드 트럼프:PER> <미국:ORG> 대통령의 맏딸 <이방카:PER>가 <백악관:ORG> 보좌관에 공식 임명됐다”고 보도했다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
뉴욕타임스	뉴욕타임스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
맏딸	맏딸	NNG	O
_	_	_	O
이방	이방	NNG	B-PER
카	카	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
_	_	_	O
보좌관	보좌관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
임명	임명되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

