## 1
## 이어 "신혼여행은 늘 마음에 품고 있던 파리로 간다"며 "2세에 대해서라면 둘 이상을 낳고 싶다.
## 이어 "신혼여행은 늘 마음에 품고 있던 <파리:LOC>로 간다"며 "<2세:NOH>에 대해서라면 둘 이상을 낳고 싶다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
신혼여행	신혼여행	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
늘	늘	MAG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
품	품	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
파리	파리	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
간다	가+ㄴ다	VV+EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
2	2	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서+이	VV+EC+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 유닉스에서 파일갈무리
## <유닉스:ORG>에서 파일갈무리
유닉스	유닉스	NNG	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
파일	파일	NNG	O
갈무리	갈무리	NNG	O

## 3
## ”6일 금융감독원이 자살보험금(재해사망보험금) 관련 제재 수위를 오는 16일 제재심의위원회에서 재심의한 후 결정하겠다고 밝히면서 든 사유다.
## ”<6일:DAT> <금융감독원:ORG>이 자살보험금(재해사망보험금) 관련 제재 수위를 오는 <16일:DAT> <제재심의위원회:ORG>에서 재심의한 후 결정하겠다고 밝히면서 든 사유다.
”	”	SS	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
금융감독원	금융감독원	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자살	자살	NNG	O
보험금	보험금	NNG	O
(	(	SS	O
재해	재해	NNG	O
사망	사망	NNG	O
보험금	보험금	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
_	_	_	O
수위	수위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제재	제재	NNG	B-ORG
심의	심의	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
재	재	XPN	O
심의한	심의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
든	들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사유	사유+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지연이 결별했다.
## <지연:PER>이 결별했다.
지연	지연	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결별	결별하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## FNC 측 관계자는 2일 뉴스1스타에 "이동건과 지연이 지난해 결별해 선후배로 돌아갔다"고 밝혔다.
## <FNC:ORG> 측 관계자는 <2일:DAT> <뉴스1스타:POH>에 "<이동건:PER>과 <지연:PER>이 지난해 결별해 선후배로 돌아갔다"고 밝혔다.
FNC	FNC	SL	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
1	1	SN	I-POH
스타	스타	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이동건	이동건	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
지연	지연	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
결별해	결별하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선후배	선후배	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아갔	돌아가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 초임지였던 청주지검에서 그는 홍판표(判杓)에서 법 준(準)자를 써서 홍준표로 개명했다.
## 초임지였던 <청주지검:ORG>에서 그는 <홍판표:PER>(判杓)에서 법 준(準)자를 써서 <홍준표:PER>로 개명했다.
초임	초임	NNG	O
지	지+이	XSN+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
청주	청주	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
홍판표	홍판표	NNP	B-PER
(	(	SS	O
判杓	判杓	SH	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
준	준	XPN	O
(	(	SS	O
準	準	SH	O
)	)	SS	O
자	자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
써서	+어서	+EC	O
_	_	_	O
홍준표	홍준표	NNP	B-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
개명	개명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이를 위해 극동대는 IELP(Intensive English Learning Program)와 GLDP(Global Leadership Development Program) 같은 외국어 몰입교육 프로그램을 만들었다.
## 이를 위해 <극동대:ORG>는 IELP(Intensive English Learning Program)와 GLDP(Global Leadership Development Program) 같은 외국어 몰입교육 프로그램을 만들었다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
극동대	극동대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
IELP	IELP	SL	O
(	(	SS	O
Intensive	Intensive	SL	O
_	_	_	O
English	English	SL	O
_	_	_	O
Learning	Learning	SL	O
_	_	_	O
Program	Program	SL	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
GLDP	GLDP	SL	O
(	(	SS	O
Global	Global	SL	O
_	_	_	O
Leadership	Leadership	SL	O
_	_	_	O
Development	Development	SL	O
_	_	_	O
Program	Program	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
외국어	외국어	NNG	O
_	_	_	O
몰입	몰입	NNG	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## "신디에게 미운 정이 들었다.
## "<신디:PER>에게 미운 정이 들었다.
"	"	SS	O
신디	신디	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
미	밉	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
정	정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박 대표가 농촌 일을 한 것은 농사펀드가 처음은 아니다.
## <박:PER> 대표가 농촌 일을 한 것은 농사펀드가 처음은 아니다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
농촌	농촌	NNG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
농사	농사	NNG	O
펀드	펀드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 알고 보니 김씨는 A씨에게 가로챈 돈으로 값비싼 음식을 사먹거나 고급 차를 빌리는 등 호화생활을 하며 모두 탕진했다.
## 알고 보니 <김:PER>씨는 <A:PER>씨에게 가로챈 돈으로 값비싼 음식을 사먹거나 고급 차를 빌리는 등 호화생활을 하며 모두 탕진했다.
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
가로챈	가로채+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
값비싼	값비싸+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사	사+아	VV+EC	O
먹	먹	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빌리	빌리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
호화	호화	NNG	O
생활	생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
탕진	탕진하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## -SRX가 북한을 지나니 북한은 좋은 패를 손에 쥐었다고 판단하는 듯합니다.
## -<SRX:POH>가 <북한:ORG>을 지나니 <북한:ORG>은 좋은 패를 손에 쥐었다고 판단하는 듯합니다.
-	-	SO	O
SRX	SRX	SL	B-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지나	지나	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
패	패	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쥐	쥐	VV	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
판단하	판단하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
듯합니다	듯하+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

