## 1
## LS엠트론은 기계와 부품 분야의 글로벌 기업을 목표로 2008년 7월에 출범했다.
## <LS엠트론:ORG>은 기계와 부품 분야의 글로벌 기업을 목표로 <2008년 7월:DAT>에 출범했다.
LS	LS	SL	B-ORG
엠	엠	NNG	I-ORG
트론	트론	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
기계	기계	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출범	출범하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 겁은 천지가 한 번 개벽한 뒤 다음 개벽 때까지로, 시간으로 따지면 수십억 년이다.
## 겁은 천지가 <한 번:NOH> 개벽한 뒤 다음 개벽 때까지로, 시간으로 따지면 <수십억 년:TIM>이다.
겁	겁	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
천지	천지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
개벽한	개벽하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
개벽	개벽	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
따지	따지	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
수십	수십	NR	B-TIM
억	억	NR	I-TIM
_	_	_	I-TIM
년	년	NNB	I-TIM
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 유럽 등 세계 각국의 양적완화와 한국은행의 기준금리 인하로 풀린 돈의 탄력을 받아 증시가 거침없이 상승세를 타고 있다.
## <유럽:ORG> 등 세계 각국의 양적완화와 <한국은행:ORG>의 기준금리 인하로 풀린 돈의 탄력을 받아 증시가 거침없이 상승세를 타고 있다.
유럽	유럽	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
각국	각국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
양적	양적	NNG	O
완화	완화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
한국은행	한국은행	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인하	인하	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
풀린	풀리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
탄력	탄력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
증시	증시	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
거침없이	거침없이	MAG	O
_	_	_	O
상승세	상승세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 과정은 쉽고 결과물은 그럴싸한 것. 그게 홈메이드 요리의 매력이지요.강남통신 이영지 기자 lee.youngji@joongang.co.kr[이영지 기자의 한끼라도]치즈를 이용한 술안주 만들기간편하고 건강한 테이크아웃 곰국튀김 요리 완전 정복!!아침 메뉴로 스페인 타파스 어때요'초록색 감자' 같은 아보카도, 맛있게 요리하는 법 한때 '악마의 식재료'였던 버터라면보다 쉬운 스페인 새우 요리▶강남통신 기사를 더 보시려면 여기를 클릭하세요.
## 과정은 쉽고 결과물은 그럴싸한 것. 그게 홈메이드 요리의 매력이지요.<강남통신:ORG> <이영지:PER> 기자 <lee.youngji@joongang.co.kr:POH>[<이영지:PER> 기자의 한끼라도]치즈를 이용한 술안주 만들기간편하고 건강한 테이크아웃 곰국튀김 요리 완전 정복!!아침 메뉴로 <스페인:LOC> 타파스 어때요'초록색 감자' 같은 아보카도, 맛있게 요리하는 법 한때 '악마의 식재료'였던 버터라면보다 쉬운 <스페인:LOC> 새우 요리▶<강남통신:ORG> 기사를 더 보시려면 여기를 클릭하세요.
과정	과정	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결과물	결과물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그럴싸한	그럴싸하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
그게	그것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
메이드	메이드	NNG	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
이	이	VCP	O
지요	지요	EF	O
.	.	SF	O
강남	강남	NNP	B-ORG
통신	통신	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이영지	이영지	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
lee	lee	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
youngji	youngji	SL	I-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
[	[	SS	O
이영지	이영지	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
끼	끼	NNG	O
라도	라도	JX	O
]	]	SS	O
치즈	치즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용한	이용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
술안주	술안주	NNG	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
기	기	ETN	O
간편하	간편하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
건강한	건강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
테이크	테이크	NNG	O
아웃	아웃	NNG	O
_	_	_	O
곰국	곰국	NNG	O
튀김	튀김	NNG	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
_	_	_	O
완전	완전	NNG	O
_	_	_	O
정복	정복	NNG	O
!	!	SF	O
!	!	SF	O
아침	아침	NNG	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
스페인	스페인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
타	타	NNG	O
파스	파스	NNG	O
_	_	_	O
어때요	어떻+어요	VA+EF	O
'	'	SS	O
초록색	초록색	NNG	O
_	_	_	O
감자	감자	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
아보카도	아보카도	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
맛있	맛있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
요리하	요리하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
한때	한때	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
악마	악마	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
식	식	NNG	O
재료	재료	NNG	O
'	'+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
버터	버터	NNG	O
라면	라면	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
쉬	쉽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
스페인	스페인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
새우	새우	NNG	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
▶	▶	SW	O
강남	강남	NNP	B-ORG
통신	통신	NNG	I-ORG
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
시	시	EP	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
클릭하	클릭하	VV	O
세요	세요	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## EU가 2020년 친환경제품 관련 규제를 시행하면 한국산 제품에 대해서도 물발자국과 같은 환경 정보를 요구할 것으로 보인다.
## <EU:ORG>가 <2020년:DAT> 친환경제품 관련 규제를 시행하면 한국산 제품에 대해서도 물발자국과 같은 환경 정보를 요구할 것으로 보인다.
EU	EU	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
친환경	친환경	NNG	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시행하	시행하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
산	산	XSN	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
발자국	발자국	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
요구할	요구하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ZTE는 14일 발표한 보도자료를 통해 지난 해 미국 스마트폰 시장에서 약 7.8%의 점유율을 기록해 애플·삼성·LG 등에 이어 4위에 올랐다고 밝혔다.
## <ZTE:ORG>는 <14일:DAT> 발표한 보도자료를 통해 지난 해 <미국:ORG> 스마트폰 시장에서 약 <7.8%:PNT>의 점유율을 기록해 <애플:ORG>·<삼성:ORG>·<LG:ORG> 등에 이어 <4위:NOH>에 올랐다고 밝혔다.
ZTE	ZTE	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
폰	폰	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
7.8	7.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
점유율	점유율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록해	기록하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
애플	애플	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

