## 2
## 1층의 고정 관중석은 없애고 이동식 좌석으로 교체했다.
## <1층:NOH>의 고정 관중석은 없애고 이동식 좌석으로 교체했다.
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고정	고정	NNG	O
_	_	_	O
관중석	관중석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없애	없애	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이동	이동	NNG	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
좌석	좌석	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
교체	교체하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 동해남부앞바다에서 1.0~3.0m로 높게 일다가 낮아지겠다.
## 동해남부앞바다에서 <1.0:NOH>~<3.0m:NOH>로 높게 일다가 낮아지겠다.
동해	동해	NNP	O
남부	남부	NNG	O
앞바다	앞바다	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1.0	1.0	SN	B-NOH
~	~	SO	O
3.0	3.0	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
아	아	EC	O
지	지	VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 예상 적설(25일 05시부터 24시까지)로는 제주도산간 : 5~10cm, 전라남도, 울릉도.독도 : 1~5cm, 충남서해안, 전북서해안, 제주도(산간 제외) : 1~3cm로 예측됐다.
## 예상 적설(<25일:DAT> <05시:TIM>부터 <24시:TIM>까지)로는 <제주도:LOC>산간 : <5:NOH>~<10cm:NOH>, <전라남도:LOC>, <울릉도:LOC>.<독도:LOC> : <1:NOH>~<5cm:NOH>, <충남서해안:LOC>, <전북서해안:LOC>, <제주도:LOC>(산간 제외) : <1:NOH>~<3cm:NOH>로 예측됐다.
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
적설	적설	NNG	O
(	(	SS	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
05	05	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
까지	까지	JX	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
산간	산간	NNG	O
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
~	~	SO	O
10	10	SN	B-NOH
cm	cm	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
전라남도	전라남도	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
울릉도	울릉도	NNP	B-LOC
.	.	SF	O
독도	독도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
5	5	SN	B-NOH
cm	cm	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
충남	충남	NNP	B-LOC
서해안	서해안	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
전	전	MM	B-LOC
북서	북서	NNG	I-LOC
해안	해안	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
산간	산간	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
3	3	SN	B-NOH
cm	cm	SL	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
예측	예측되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한편 제주도에는 난기류(강풍경보 포함)와 대설경보가 이어지며 제주공항 항공기 운항 중단이 이어지고 있다.
## 한편 <제주도:LOC>에는 난기류(강풍경보 포함)와 대설경보가 이어지며 <제주공항:LOC> 항공기 운항 중단이 이어지고 있다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
난기류	난기류	NNG	O
(	(	SS	O
강풍	강풍	NNG	O
경보	경보	NNG	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
대설	대설	NNG	O
경보	경보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
제주공항	제주공항	NNP	B-LOC
_	_	_	O
항공기	항공기	NNG	O
_	_	_	O
운항	운항	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한국공항공사는 24일 제주공항 항공기 운항 중단이 연장되면서 25일 결항편이 60편에서 390여 편으로 늘어나게 됐다고 전했다.
## <한국공항공사:ORG>는 <24일:DAT> <제주공항:LOC> 항공기 운항 중단이 연장되면서 <25일:DAT> 결항편이 <60편:NOH>에서 <390여 편:NOH>으로 늘어나게 됐다고 전했다.
한국공항공사	한국공항공사	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
_	_	_	O
항공기	항공기	NNG	O
_	_	_	O
운항	운항	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연장되	연장되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
결항	결항	NNG	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
편	편	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
390	390	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
편	편	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
늘어나	늘어나	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이에 국토교통부는 제주공항 항공기 운항 통제시간을 25일 오후 8시까지 추가 연장한다고 발표했다.
## 이에 <국토교통부:ORG>는 <제주공항:LOC> 항공기 운항 통제시간을 <25일:DAT> <오후 8시:TIM>까지 추가 연장한다고 발표했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	B-ORG
교통	교통	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
제주공항	제주공항	NNP	B-LOC
_	_	_	O
항공기	항공기	NNG	O
_	_	_	O
운항	운항	NNG	O
_	_	_	O
통제	통제	NNG	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
연장한다고	연장하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## FIFA 윤리위, 정몽준 명예부회장 조사블래터 최측근 셰이크 살만, 출마 고려블래터 현회장 영향력 유지할 지 주목 공식적으로 차기 국제축구연맹(FIFA) 회장 선거 출마를 선언한 후보들이 줄줄이 위기를 맞고 있다.
## <FIFA 윤리위:ORG>, <정몽준:PER> 명예부회장 조사<블래터:PER> 최측근 <셰이크 살만:PER>, 출마 고려<블래터:PER> 현회장 영향력 유지할 지 주목 공식적으로 차기 <국제축구연맹:ORG>(<FIFA:ORG>) 회장 선거 출마를 선언한 후보들이 줄줄이 위기를 맞고 있다.
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
윤리	윤리	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
정몽준	정몽준	NNP	B-PER
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
부회장	부회장	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
블래터	블래터	NNP	B-PER
_	_	_	O
최	최	XPN	O
측근	측근	NNG	O
_	_	_	O
셰이크	셰이크	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
살만	살만	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
출마	출마	NNG	O
_	_	_	O
고려	고려	NNP	O
블래터	블래터	NNP	B-PER
_	_	_	O
현	현	NNP	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
영향력	영향력	NNG	O
_	_	_	O
유지할	유지하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
_	_	_	O
공식적	공식적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
_	_	_	O
국제축구연맹	국제축구연맹	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
출마	출마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선언한	선언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
줄줄이	줄줄이	MAG	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 실제, 컨설팅을 마친 판매자들은 프로그램 참여 후 전월 대비 매출이 평균 20% 이상 증가했으며, 일부는 한 달만에 2배(98%) 가까이 매출이 늘었다.
## 실제, 컨설팅을 마친 판매자들은 프로그램 참여 후 전월 대비 매출이 평균 <20%:PNT> 이상 증가했으며, 일부는 <한 달:NOH>만에 <2배:PNT>(<98:PNT>%) 가까이 매출이 늘었다.
실제	실제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
컨설팅	컨설팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
판매자	판매자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
전월	전월	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
(	(	SS	O
98	98	SN	B-PNT
%	%	SW	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 5호선 고덕역, 상일동역을 이용할 수 있고 9호선 4단계 연장선(3.80km)의 수혜 지역으로 꼽힌다.
## <5호선:NOH> <고덕역:LOC>, <상일동역:LOC>을 이용할 수 있고 <9호선:NOH> <4단계:NOH> 연장선(<3.80km:NOH>)의 수혜 지역으로 꼽힌다.
5	5	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
고덕역	고덕역	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
상일동역	상일동역	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용할	이용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
연장선	연장선	NNG	O
(	(	SS	O
3.80	3.80	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수혜	수혜	NNP	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꼽힌다	꼽히+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 현재 조성되는 신도시 중 가장 규모가 큰 동탄2신도시에서는 올가을에만 4000채가 넘는 아파트가 선보인다.
## 현재 조성되는 신도시 중 가장 규모가 큰 <동탄2신도시:LOC>에서는 올가을에만 <4000채:NOH>가 넘는 아파트가 선보인다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
조성되	조성되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신도시	신도시	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
동탄	동탄	NNP	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올가을	올가을	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
4000	4000	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선보인다	선보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

