## 3
## “박근혜 대통령 사퇴문, 수정해주세요” 충북대 이색 대자보
## “<박근혜:PER> 대통령 사퇴문, 수정해주세요” <충북대:ORG> 이색 대자보
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
사퇴	사퇴	NNG	O
문	문	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수정해	수정하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
세요	세요	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
충북대	충북대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이색	이색	NNG	O
_	_	_	O
대자보	대자보	NNG	O

## 5
## 17세이하 대표팀을 시작으로 20세, 23세 등 각급 연령별 대표팀을 거치며 유망주로 성장했고 결국 2001년 22살의 나이로 ‘사커루’(호주 축구대표팀 애칭)의 일원이 됐다.
## <17세:NOH>이하 대표팀을 시작으로 <20세:NOH>, <23세:NOH> 등 각급 연령별 대표팀을 거치며 유망주로 성장했고 결국 <2001년:DAT> <22살:NOH>의 나이로 ‘<사커루:ORG>’(<호주 축구대표팀:ORG> 애칭)의 일원이 됐다.
17	17	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
각급	각급	NNG	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거치	거치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
유망주	유망주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
성장	성장하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
2001	2001	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
22	22	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사커	사커	NNG	B-ORG
루	루	JKB	I-ORG
’	’	SS	O
(	(	SS	O
호주	호주	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
축구	축구	NNG	I-ORG
대표	대표	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
_	_	_	O
애칭	애칭	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 많은 중소기업과 스타트업이 연매출의 20%에 달하는 피해를 정보 유출로 인해 입고 있다.
## 많은 중소기업과 스타트업이 연매출의 <20%:PNT>에 달하는 피해를 정보 유출로 인해 입고 있다.
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연	연	NNG	O
매출	매출	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
유출	유출	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 오피스365는 이러한 정보 유출을 방지할 수 있도록 5가지 핵심 보안 기능을 제공한다.
## <오피스365:ORG>는 이러한 정보 유출을 방지할 수 있도록 <5가지:NOH> 핵심 보안 기능을 제공한다.
오피스	오피스	NNG	B-ORG
365	365	SN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
유출	유출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방지할	방지하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
_	_	_	O
보안	보안	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 다만 FT 소속 기자들 사이에서는 편집권의 독립성이 훼손되는 것 아니냐는 우려가 확산되고 있다.
## 다만 <FT:ORG> 소속 기자들 사이에서는 편집권의 독립성이 훼손되는 것 아니냐는 우려가 확산되고 있다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
FT	FT	SL	B-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
편집권	편집권	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독립성	독립성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
훼손되	훼손되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
우려	우려	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
확산되	확산되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그러나 개그계 동료들은 윤정수의 등장에 짓궂은 장난을 쳤다.
## 그러나 개그계 동료들은 <윤정수:PER>의 등장에 짓궂은 장난을 쳤다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
개그계	개그계	NNG	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
윤정수	윤정수	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
짓궂	짓궂	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
장난	장난	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 또 다른 주연 이준기가 코뼈 부상을 입은 데 이은 사고다.
## 또 다른 주연 <이준기:PER>가 코뼈 부상을 입은 데 이은 사고다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
주연	주연	NNG	O
_	_	_	O
이준기	이준기	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
코뼈	코뼈	NNG	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사고	사고+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

