## 3
## 골드만삭스가 자신의 임직원들을 공공 분야에 적극 소개하는 전통도 행정부 진출의 연결 고리가 됐다.
## <골드만삭스:ORG>가 자신의 임직원들을 공공 분야에 적극 소개하는 전통도 행정부 진출의 연결 고리가 됐다.
골드만삭스	골드만삭스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
임직원	임직원	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
소개하	소개하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
행정부	행정부	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
_	_	_	O
고리	고리	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 인도양에서 조업하던 원양어선인 ＇광현 803호(138t)＇에서 한국인 선장과 기관장을 살해한 혐의로 구속기소된 베트남 선원 중 한 명에게 1심에서 무기징역이 선고됐다.
## <인도양:LOC>에서 조업하던 원양어선인 ＇<광현 803호:POH>(<138t:NOH>)＇에서 한국인 선장과 기관장을 살해한 혐의로 구속기소된 <베트남:ORG> 선원 중 한 명에게 1심에서 무기징역이 선고됐다.
인도양	인도양	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조업하	조업하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
원양어선	원양어선	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
＇	＇	SS	O
광현	광현	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
803	803	SN	I-POH
호	호	NNB	I-POH
(	(	SS	O
138	138	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
)	)	SS	O
＇	＇	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
선장	선장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기관장	기관장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살해한	살해하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
기소된	기소되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-ORG
_	_	_	O
선원	선원	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	O
심	심	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
징역	징역	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선고	선고되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 신지애, JLPGA 6개월만에 정상
## <신지애:PER>, <JLPGA:ORG> <6개월:DUR>만에 정상
신지애	신지애	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
JLPGA	JLPGA	SL	B-ORG
_	_	_	O
6	6	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O

## 6
## 한국체육기자연맹(회장 정희돈) 이길용상 심사위원회를 통해 수상자로 결정된 고 기자는 1994년 스포츠서울에 입사한 뒤 22년간 국내외 스포츠 현장을 누볐다.
## <한국체육기자연맹:ORG>(회장 <정희돈:PER>) <이길용상:POH> 심사위원회를 통해 수상자로 결정된 <고:PER> 기자는 <1994년:DAT> <스포츠서울:ORG>에 입사한 뒤 <22년간:DUR> 국내외 스포츠 현장을 누볐다.
한국체육기자연맹	한국체육기자연맹	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
정희돈	정희돈	NNP	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
이길용	이길용	NNP	B-POH
상	상	XSN	I-POH
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
위원회	위원회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수상자	수상자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결정된	결정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고	고	JKQ	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1994	1994	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
스포츠서울	스포츠서울	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입사한	입사하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
누	누비	VV	O
볐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## [스포츠동아]
## [<스포츠동아:ORG>]
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 9
## 공동 5위로 우승을 놓치기는 했지만, PGA 투어 역대 18홀 최소타 신기록을 쓰며 역사의 한 획을 그었다.
## 공동 <5위:NOH>로 우승을 놓치기는 했지만, <PGA:ORG> 투어 역대 <18홀:NOH> 최소타 신기록을 쓰며 역사의 한 획을 그었다.
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
놓치	놓치	VV	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
PGA	PGA	SL	B-ORG
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
홀	홀	NNG	I-NOH
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
타	타	NNG	O
_	_	_	O
신기록	신기록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
획	획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그	긋	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그는 현 트럼프 행정부의 문제점을 11가지 포인트로 지적하며 조언했다.
## 그는 현 트럼프 행정부의 문제점을 <11가지:NOH> 포인트로 지적하며 조언했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	O
_	_	_	O
행정부	행정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문제점	문제점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
포인트	포인트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지적하	지적하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
조언	조언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그 즈음 농촌진흥청 김양섭 박사, 석순자 박사를 알게 됐어요.
## 그 즈음 <농촌진흥청:ORG> <김양섭:PER> 박사, <석순자:PER> 박사를 알게 됐어요.
그	그	MM	O
_	_	_	O
즈음	즈음	NNB	O
_	_	_	O
농촌	농촌	NNG	B-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
청	청	XSN	I-ORG
_	_	_	O
김양섭	김양섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
박사	박사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
석순자	석순자	NNP	B-PER
_	_	_	O
박사	박사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 테슬라의 자율주행 프로그램은 큰 물체를 무시한다.
## <테슬라:ORG>의 자율주행 프로그램은 큰 물체를 무시한다.
테슬라	테슬라	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자율	자율	NNG	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
물체	물체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무시한다	무시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 그러나 혁신위원이었던 우원식 의원은 “중앙위를 거친 혁신안을 의총에서 오픈프라이머리를 의결하며 무력화시킨다면 ‘일부 의원의 기득권 지키기’라는 비난을 받을 수 있다”고 받아쳤다.
## 그러나 혁신위원이었던 <우원식:PER> 의원은 “중앙위를 거친 혁신안을 의총에서 오픈프라이머리를 의결하며 무력화시킨다면 ‘일부 의원의 기득권 지키기’라는 비난을 받을 수 있다”고 받아쳤다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
위원	위원	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
우원식	우원식	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중앙	중앙	NNG	O
위	위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거친	거칠+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
혁신안	혁신안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의총	의총	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
오픈프라이머리	오픈프라이머리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
의결하	의결하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
무력	무력	NNG	O
화	화	XSN	O
시킨다면	시키+ㄴ다면	XSV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기득권	기득권	NNG	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
기	기	ETN	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
비난	비난	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
받아	받아치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 얼마 전 친한 동생이자 동료인 정신우 셰프(플레이트 키친 스튜디오)와 이야기를 했다.
## 얼마 전 친한 동생이자 동료인 <정신우:PER> 셰프(<플레이트 키친 스튜디오:ORG>)와 이야기를 했다.
얼마	얼마	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
친한	친하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정신우	정신우	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
(	(	SS	O
플레이트	플레이트	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
키친	키친	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
스튜디오	스튜디오	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## “정신 잃을때까지 그짓을… IS 제발 없애주세요”
## “정신 잃을때까지 그짓을… <IS:ORG> 제발 없애주세요”
“	“	SS	O
정신	정신	NNG	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
을	을	ETM	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
짓	짓	NNG	O
을	을	JKO	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
제발	제발	MAG	O
_	_	_	O
없애	없애+어	VV+EC	O
주	주	VX	O
세요	세요	EF	O
”	”	SS	O

## 17
## 장혜진은 리우에 도착한 뒤로 하루도 빠짐없이 먹었을 만큼 초코파이를 좋아한다.
## <장혜진:PER>은 <리우:LOC>에 도착한 뒤로 하루도 빠짐없이 먹었을 만큼 초코파이를 좋아한다.
장혜진	장혜진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
리우	리우	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착한	도착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
빠짐없이	빠짐없이	MAG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
초코파이	초코파이	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
좋아한다	좋아하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

