## 1
## 지하 1층∼지상 28층, 전용면적 74∼84m², 18개 동, 1520채 규모다.
## 지하 <1층:NOH>∼지상 <28층:NOH>, 전용면적 <74:NOH>∼<84m²:NOH>, <18개:NOH> 동, <1520채:NOH> 규모다.
지하	지하	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
∼	∼	SO	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
전용면적	전용면적	NNG	O
_	_	_	O
74	74	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
84	84	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동	동	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1520	1520	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 변지성 잡코리아 홍보팀장은 “특정 전공자보다는 통섭적인 인재를 우대하는 것이 최근 취업 트렌드”라고 말했다.
## <변지성:PER> <잡코리아:ORG> 홍보팀장은 “특정 전공자보다는 통섭적인 인재를 우대하는 것이 최근 취업 트렌드”라고 말했다.
변지성	변지성	NNP	B-PER
_	_	_	O
잡코리아	잡코리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
팀장	팀장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
특정	특정	NNG	O
_	_	_	O
전공	전공	NNG	O
자	자	XSN	O
보다	보다	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
통섭	통섭	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
우대하	우대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 열병식이 있을 무렵 한국에서는 애국가를 만든 안익태의 친일 논란이 또 일었다.
## 열병식이 있을 무렵 <한국:LOC>에서는 <애국가:POH>를 만든 <안익태:PER>의 친일 논란이 또 일었다.
열병식	열병식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
무렵	무렵	NNB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
애국가	애국가	NNG	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안익태	안익태	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친일	친일	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이를 주도한 양동근은 “그런 것도 올스타전에서 볼 수 있는 재미가 아니겠는가”라며 웃었다.
## 이를 주도한 <양동근:PER>은 “그런 것도 <올스타전:POH>에서 볼 수 있는 재미가 아니겠는가”라며 웃었다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주도한	주도하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
양동근	양동근	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
올스타	올스타	NNG	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
겠	겠	EP	O
는가	는가	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 현재 한­중중형항공기 개발사업에 참여의사를 밝힌 서방업체는 미국의 보잉과 맥도널드 더글러스(MD), 프랑스의 에어로스페시알, 독일의 다사, 영국의 BAE사등 5개업체로 실사팀은 이들로부터 합작의향서를 받아 검토할 계획이다.
## 현재 <한­중:ORG>중형항공기 개발사업에 참여의사를 밝힌 서방업체는 <미국:ORG>의 <보잉:ORG>과 <맥도널드 더글러스:ORG>(MD), <프랑스:ORG>의 <에어로스페시알:ORG>, <독일:ORG>의 <다사:ORG>, <영국:ORG>의 <BAE:ORG>사등 5개업체로 실사팀은 이들로부터 합작의향서를 받아 검토할 계획이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
­	­	SS	I-ORG
중	중	NNP	I-ORG
중형	중형	NNG	O
항공기	항공기	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
사업	사업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
의사	의사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝힌	밝히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서방	서방	NNG	O
업체	업체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보잉	보잉	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
맥도널드	맥도널드	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
더글러스	더글러스	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
MD	MD	SL	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
에어로	에어로	NNP	B-ORG
스페시	스페시	NNG	I-ORG
알	알	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다사	다사	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
BAE	BAE	SL	B-ORG
사	사	NNG	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	O
개	개	NNB	O
업체	업체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
실사	실사	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
합작	합작	NNG	O
의향	의향	NNG	O
서	서	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
검토할	검토하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

