## 2
## 하지만 우리가 국제적인 이란 제재에 동참하면서 관계가 다소 소원해졌다.
## 하지만 우리가 국제적인 <이란:ORG> 제재에 동참하면서 관계가 다소 소원해졌다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국제적	국제적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이	이	VCP	B-ORG
란	란	ETM	I-ORG
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동참하	동참하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
소원해	소원하	VA	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 3명을 제외한 응답자 대부분이 ‘가짜 뉴스’라고 제대로 판단했다.
## <3명:NOH>을 제외한 응답자 대부분이 ‘가짜 뉴스’라고 제대로 판단했다.
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외한	제외하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
응답자	응답자	NNG	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
가짜	가짜	NNG	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
’	’	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
판단	판단하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 8일 서울 서초동 서울지방변호사회관에서 열리는 한변의 창립 3주년 기념식에서 두 단체의 통합취지를 선언할 예정이다.
## <8일:DAT> <서울:LOC> <서초동:LOC> <서울지방변호사회관:LOC>에서 열리는 <한변:ORG>의 창립 <3주년:NOH> 기념식에서 <두 단체:NOH>의 통합취지를 선언할 예정이다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서초동	서초동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
지방	지방	NNG	I-LOC
변호사	변호사	NNG	I-LOC
회관	회관	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
변	변	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
창립	창립	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기념식	기념식	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
단체	단체	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
취지	취지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선언할	선언하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 112년 만에 올림픽 정식 종목으로 복귀한 골프 종목에서 역사의 한 페이지로 남을 기록들이 나왔다.
## <112년:DAT> 만에 <올림픽:POH> 정식 종목으로 복귀한 골프 종목에서 역사의 한 페이지로 남을 기록들이 나왔다.
112	112	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-POH
_	_	_	O
정식	정식	NNG	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
복귀한	복귀하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
페이지	페이지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 11일 브라질 리우 바하 다 치주카의 올림픽 골프 코스에서 열린 남자 골프 1라운드. 역사적인 첫 티샷의 주인공은 브라질 출신의 에딜손 다실바였다.
## <11일:DAT> <브라질:LOC> <리우:LOC> <바하 다 치주카:LOC>의 <올림픽:POH> 골프 코스에서 열린 남자 골프 <1라운드:NOH>. 역사적인 <첫 티샷:NOH>의 주인공은 <브라질:ORG> 출신의 <에딜손 다실바:PER>였다.
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
브라질	브라질	NNP	B-LOC
_	_	_	O
리우	리우	NNP	B-LOC
_	_	_	O
바하	바하	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
다	다	MAG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
치주카	치주카	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-POH
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
역사적	역사적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
티샷	티샷	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
브라질	브라질	NNP	B-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
에딜손	에딜손	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
다	다	NNP	I-PER
실바	실바+이	NNP+VCP	I-PER
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 군 당국은 2010년 3월 천안함 폭침은 물론 2015년 8월 목함지뢰 도발 등도 정찰총국이 주도했다고 보고 있다.
## 군 당국은 <2010년 3월:DAT> <천안함:POH> 폭침은 물론 <2015년 8월:DAT> 목함지뢰 도발 등도 정찰총국이 주도했다고 보고 있다.
군	군	NNG	O
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
천안함	천안함	NNP	B-POH
_	_	_	O
폭침	폭침	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
목함지뢰	목함지뢰	NNG	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
정찰	정찰	NNG	O
총국	총국	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주도	주도하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [대선 정국/선택의 해 2차 여론조사]중도-진보, 민주 지지 압도적
## [대선 정국/선택의 해 <2차:NOH> 여론조사]중도-진보, <민주:ORG> 지지 압도적
[	[	SS	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
정국	정국	NNG	O
/	/	SP	O
선택	선택	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
]	]	SS	O
중도	중도	NNG	O
-	-	SO	O
진보	진보	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
민주	민주	NNG	B-ORG
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
_	_	_	O
압도적	압도적	NNG	O

## 10
## 02-724-6317.
## <02-724-6317:POH>.
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
724	724	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
6317	6317	SN	I-POH
.	.	SF	O

