## 1
## 20~40대는 "유승민 화이팅"을 외치거나 휴대전화로 함께 '셀카'를 찍곤 했다.
## <20:NOH>~<40대:NOH>는 "<유승민:PER> 화이팅"을 외치거나 휴대전화로 함께 '셀카'를 찍곤 했다.
20	20	SN	B-NOH
~	~	SO	O
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
화이팅	화이팅	IC	O
"	"	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
외치	외치	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
휴대전화	휴대전화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
셀카	셀카	NNG	O
'	'	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
곤	곤	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이번에 나를 평양에 초대한 것도 그 일환이다.
## 이번에 나를 <평양:LOC>에 초대한 것도 그 일환이다.
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초대한	초대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
일환	일환	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이렇게 모으면 1년에 240만 원, 20년이면 4800만 원 이상이 쌓여 노후 준비금이 된다.
## 이렇게 모으면 <1년:DAT>에 <240만 원:MNY>, <20년:DAT>이면 <4800만 원:MNY> 이상이 쌓여 노후 준비금이 된다.
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
모으	모으	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
240	240	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
4800	4800	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쌓	쌓이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
노후	노후	NNG	O
_	_	_	O
준비금	준비금	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 안 후보는 이날 고려대에서 ‘4차 산업혁명과 청년’이라는 주제로 강연을 하면서 “청년들의 희망을 완전히 짓밟는 3대 비리가 입학비리, 병역비리, 취업비리다.
## <안:PER> 후보는 이날 <고려대:ORG>에서 ‘<4차 산업혁명:POH>과 청년’이라는 주제로 강연을 하면서 “청년들의 희망을 완전히 짓밟는 <3대:NOH> 비리가 입학비리, 병역비리, 취업비리다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
고려대	고려대	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
4	4	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
산업	산업	NNG	I-POH
혁명	혁명	NNG	I-POH
과	과	JC	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
강연	강연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
청년	청년	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완전히	완전히	MAG	O
_	_	_	O
짓밟	짓밟	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
비리	비리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
입학	입학	NNG	O
비리	비리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
병역	병역	NNG	O
비리	비리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
비리	비리	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 10일 광주 서구 내방로 광주시청 1층 로비에서 사랑의 릴레이 단체헌혈에 참가한 시청 공무원들이 헌혈을 하고 있다.
## <10일:DAT> <광주:LOC> <서구:LOC> <내방로:LOC> <광주시청:LOC> 1층 로비에서 사랑의 릴레이 단체헌혈에 참가한 시청 공무원들이 헌혈을 하고 있다.
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서	서	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
내방	내방	NNG	B-LOC
로	로	JKB	I-LOC
_	_	_	O
광주시청	광주시청	NNP	B-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	O
층	층	NNG	O
_	_	_	O
로비	로비	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
릴레이	릴레이	NNG	O
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
헌혈	헌혈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가한	참가하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시청	시청	NNG	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
헌혈	헌혈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 강수지는 옳고 그름이 분명한 성격이지만, 오행 중 수(水)가 부족해 몸이 약하고 차분함이나 뒷심이 다소 부족하다.
## <강수지:PER>는 옳고 그름이 분명한 성격이지만, <오행:POH> 중 수(水)가 부족해 몸이 약하고 차분함이나 뒷심이 다소 부족하다.
강수지	강수지	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
옳	옳	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
그름	그르+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
분명한	분명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
성격	성격	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오행	오행	NNG	B-POH
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
(	(	SS	O
水	水	SH	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부족해	부족하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
약하	약하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
차분함	차분하+ㅁ	VA+ETN	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
뒷심	뒷심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
부족하	부족하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박정자 객원논설위원 상명대 명예교수
## <박정자:PER> 객원논설위원 <상명대:ORG> 명예교수
박정자	박정자	NNP	B-PER
_	_	_	O
객원	객원	NNG	O
논설위원	논설위원	NNG	O
_	_	_	O
상명대	상명대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
교수	교수	NNG	O

## 10
## 걱정이 크다"며 "솔직히 감독이 되고 나니까 오승환이 더욱 절실하다.
## 걱정이 크다"며 "솔직히 감독이 되고 나니까 <오승환:PER>이 더욱 절실하다.
걱정	걱정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
솔직히	솔직히	MAG	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나	나	VX	O
니까	니까	EC	O
_	_	_	O
오승환	오승환	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
절실하	절실하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 중국은 28위였다.
## <중국:ORG>은 <28위:NOH>였다.
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 시간되시면 전화 한 통 주세요. 기다릴게요’라고 문자했다.
## 시간되시면 전화 <한 통:NOH> 주세요. 기다릴게요’라고 문자했다.
시간	시간	NNG	O
되	되	VV	O
시	시	EP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
통	통	NNB	I-NOH
_	_	_	O
주	주	VV	O
세요	세요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
기다릴	기다리+ㄹ	VV+ETM	O
게	것+이	NNB+VCP	O
요	요	EF	O
’	’	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
문자	문자하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 충북 옥천군 동이면에 사는 60대 농부가 고향 마을의 역사를 기록한 책을 발간했다.
## <충북:LOC> <옥천군:LOC> <동이면:LOC>에 사는 <60대:NOH> 농부가 고향 마을의 역사를 기록한 책을 발간했다.
충북	충북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
옥천군	옥천군	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동이면	동이면	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
농부	농부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록한	기록하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발간	발간하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 차량 내부엔 안경 없이 실시간 3D 화면을 시청할 수 있는 ‘초다시점 인터랙티브 시스템’ 등도 설치 됐다.
## 차량 내부엔 안경 없이 실시간 <3D:NOH> 화면을 시청할 수 있는 ‘<초다시점 인터랙티브 시스템:POH>’ 등도 설치 됐다.
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
안경	안경	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
실시간	실시간	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
화면	화면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시청할	시청하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
초	초	XPN	B-POH
다	다	XPN	I-POH
시점	시점	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
인터랙티브	인터랙티브	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시스템	시스템	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
설치	설치	NNG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 앞서 부산경찰은 지난달 30일에도 해당 사건과 관련해 공식 사과한 바 있다.
## 앞서 <부산경찰:ORG>은 지난달 <30일:DAT>에도 해당 사건과 관련해 공식 사과한 바 있다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
경찰	경찰	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
사과한	사과하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 이어 창을 든 창지기로 무대 가장 뒤쪽의 왼편(관객 기준)에서 40분간 ‘정말 가만히’ 서 있으면 된다.
## 이어 창을 든 창지기로 무대 가장 뒤쪽의 왼편(관객 기준)에서 <40분간:DUR> ‘정말 가만히’ 서 있으면 된다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
창	창	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
든	들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
창	창	NNG	O
지기	지기	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
뒤쪽	뒤쪽	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
왼편	왼편	NNG	O
(	(	SS	O
관객	관객	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
가만히	가만히	MAG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
서	서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 두 곳은 전남 AI 두 번째 발생 지역인 무안과 인접한 데다
## 두 곳은 <전남:LOC> AI <두 번째:NOH> 발생 지역인 <무안:LOC>과 인접한 데다
두	두	MM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
AI	AI	SL	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번째	번째	NNB	I-NOH
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
무안	무안	NNG	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
인접한	인접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
다	다	JX	O

