## 1
## 이군이 컴퓨터와 처음 인연을 맺은 것은 겨우 1년전.
## <이:PER>군이 컴퓨터와 처음 인연을 맺은 것은 겨우 <1년:DAT>전.
이	이	NNP	B-PER
군	군	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
인연	인연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
겨우	겨우	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
전	전	NNG	O
.	.	SF	O

## 2
## 부산대는 11일 재정위원회 회의를 열고 전체 교수 1190여 명이 각자 연간 120만 원의 연구비를 사비로 부담하는 방안을 확정했다.
## <부산대:ORG>는 <11일:DAT> <재정위원회:ORG> 회의를 열고 전체 교수 <1190여 명:NOH>이 각자 연간 <120만 원:MNY>의 연구비를 사비로 부담하는 방안을 확정했다.
부산대	부산대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
재정	재정	NNG	B-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
_	_	_	O
1190	1190	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
각자	각자	MAG	O
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
120	120	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연구비	연구비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사비	사비	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부담하	부담하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확정	확정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 의정부지검 고양지청 관계자는 “제보를 받고 수사에 착수해 마약을 투약한 혐의로 붙잡아 조사하고 있다”고 15일 밝혔다.
## <의정부지검 고양지청:ORG> 관계자는 “제보를 받고 수사에 착수해 마약을 투약한 혐의로 붙잡아 조사하고 있다”고 <15일:DAT> 밝혔다.
의정부지검	의정부지검	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
고양지청	고양지청	NNP	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
제보	제보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수해	착수하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
마약	마약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
투약한	투약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
붙잡	붙잡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
조사하	조사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 중국 국무원은 1992년부터 보하이만 해저터널 건설을 구상했다.
## <중국:ORG> 국무원은 <1992년:DAT>부터 <보하이만 해저터널:POH> 건설을 구상했다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국무원	국무원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1992	1992	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
보하이만	보하이만	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
해저	해저	NNG	I-POH
터널	터널	NNG	I-POH
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구상	구상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 특히 타우린은 혈액 내 콜레스테롤을 떨어뜨려 심장질환을 예방한다.
## 특히 <타우린:POH>은 혈액 내 <콜레스테롤:POH>을 떨어뜨려 심장질환을 예방한다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
타우린	타우린	NNG	B-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
혈액	혈액	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
콜레스테롤	콜레스테롤	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떨어뜨려	떨어뜨리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
심장	심장	NNG	O
질환	질환	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예방한다	예방하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 앞서 박영수(65·사법연수원 10기) 특별검사팀은 지난 1일 박씨에 대해 뇌물공여 혐의로 사전구속영장을 청구했다.
## 앞서 <박영수:PER>(<65:NOH>·<사법연수원 10기:ORG>) 특별검사팀은 지난 <1일:DAT> <박:PER>씨에 대해 뇌물공여 혐의로 사전구속영장을 청구했다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
박영수	박영수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
65	65	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사법연수원	사법연수원	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
10	10	SN	I-ORG
기	기	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
검사	검사	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
공여	공여	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
구속	구속	NNG	O
영장	영장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
청구	청구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

