## 2
## 최근 3시즌 중 2시즌에서 정규리그 막판 연승행진을 기록한 팀이 정규리그 우승을 가져갔다.
## 최근 <3시즌:DAT> 중 <2시즌:DAT>에서 정규리그 막판 연승행진을 기록한 팀이 정규리그 우승을 가져갔다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
시즌	시즌	NNG	I-DAT
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
시즌	시즌	NNG	I-DAT
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
막판	막판	NNG	O
_	_	_	O
연승	연승	NNG	O
행진	행진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록한	기록하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가져갔	가져가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 인근 공인중개업소 관계자는 “상가에 투자할 땐 안정성을 살펴보는 것이 중요한데 대형건설사인 GS건설에서 시행과 시공을 맡아 믿고 투자할 수 있다”면서 “평촌 내에서도 좋은 입지에 있고 가격도 저렴해 투자자들의 문의가 꾸준하다”고 말했다.
## 인근 공인중개업소 관계자는 “상가에 투자할 땐 안정성을 살펴보는 것이 중요한데 대형건설사인 <GS건설:ORG>에서 시행과 시공을 맡아 믿고 투자할 수 있다”면서 “<평촌:LOC> 내에서도 좋은 입지에 있고 가격도 저렴해 투자자들의 문의가 꾸준하다”고 말했다.
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
공인	공인	NNG	O
중개	중개	NNG	O
업소	업소	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
상가	상가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
투자할	투자하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
안정성	안정성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살펴보	살펴보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중요한데	중요하+ㄴ데	VA+EC	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
건설	건설	NNG	O
사	사	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
GS	GS	SL	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시행	시행	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
시공	시공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
투자할	투자하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
평촌	평촌	NNP	B-LOC
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
저렴해	저렴하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
투자자	투자자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문의	문의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
꾸준하	꾸준하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [굿바이 서울!]제주에서 얻은 이웃사촌
## [굿바이 <서울:LOC>!]<제주:LOC>에서 얻은 이웃사촌
[	[	SS	O
굿바이	굿바이	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
!	!	SF	O
]	]	SS	O
제주	제주	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이웃사촌	이웃사촌	NNG	O

## 10
## '신화' 전진, 엔피노와 전속계약…엔피노로 혼자 옮긴 이유는? 그룹 ‘신화’의 전진(35·박충재)이 새로운 소속사 엔피노와 전속계약을 했다.
## '<신화:ORG>' <전진:PER>, <엔피노:ORG>와 전속계약…<엔피노:ORG>로 혼자 옮긴 이유는? 그룹 ‘<신화:ORG>’의 <전진:PER>(<35:NOH>·<박충재:PER>)이 새로운 소속사 <엔피노:ORG>와 전속계약을 했다.
'	'	SS	O
신화	신화	NNG	B-ORG
'	'	SS	O
_	_	_	O
전진	전진	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
엔피	엔피	NNP	B-ORG
노	노	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
전속	전속	NNG	O
계약	계약	NNG	O
…	…	SE	O
엔피	엔피	NNP	B-ORG
노	노	NNG	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
옮긴	옮기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신화	신화	NNG	B-ORG
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전진	전진	NNG	B-PER
(	(	SS	O
35	35	SN	B-NOH
·	·	SP	O
박충재	박충재	NNP	B-PER
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
엔피	엔피	NNP	B-ORG
노	노	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
전속	전속	NNG	O
계약	계약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 100% 사전제작으로 올해 하반기 방송 예정인 판타지 로맨틱 사극 ‘보보경심 : 麗(려)’측은 12일 “기다리는 시청자들을 위해 꽃황자 미리보기 시리즈를 준비했다”며 첫 번째 이미지로 8황자 ‘왕욱’으로 변신한 강하늘의 스틸을 공개했다.
## <100%:PNT> 사전제작으로 올해 하반기 방송 예정인 판타지 로맨틱 사극 ‘<보보경심 : 麗(려):POH>’측은 <12일:DAT> “기다리는 시청자들을 위해 꽃황자 미리보기 시리즈를 준비했다”며 첫 번째 이미지로 <8황자:NOH> ‘<왕욱:PER>’으로 변신한 <강하늘:PER>의 스틸을 공개했다.
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
제작	제작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
판타지	판타지	NNG	O
_	_	_	O
로맨틱	로맨틱	NNG	O
_	_	_	O
사극	사극	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보보	보보	NNG	B-POH
경심	경심	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
:	:	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
麗	麗	SH	I-POH
(	(	SS	I-POH
려	려	EF	I-POH
)	)	SS	I-POH
’	’	SS	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
기다리	기다리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
꽃황	꽃황	NNG	O
자	자	XSN	O
_	_	_	O
미리	미리	MAG	O
보	보	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
황자	황자	NNG	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
왕욱	왕욱	NNP	B-PER
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
변신한	변신하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강	강	NNG	B-PER
하늘	하늘	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스틸	스틸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

