## 1
## 11번가 등 온라인 쇼핑몰에서는 판매가가 1만원이 안 되지만 박스에 제대로 포장한 선물세트가 인기를 끌고 있다.
## <11번가:ORG> 등 온라인 쇼핑몰에서는 판매가가 <1만원:MNY>이 안 되지만 박스에 제대로 포장한 선물세트가 인기를 끌고 있다.
11	11	SN	B-ORG
번	번	NNB	I-ORG
가	가	XSN	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
판매가	판매가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
박스	박스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
포장한	포장하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
세트	세트	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한국의 국제적 신용도는 홍콩, 싱가포르, 대만에 뒤떨어지고, 중국, 말레이시아, 태국 등과 같은 수준인 것으로 나타났다.
## <한국:ORG>의 국제적 신용도는 <홍콩:ORG>, <싱가포르:ORG>, <대만:ORG>에 뒤떨어지고, <중국:ORG>, <말레이시아:ORG>, <태국:ORG> 등과 같은 수준인 것으로 나타났다.
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국제적	국제적	NNG	O
_	_	_	O
신용	신용	NNG	O
도	도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뒤떨어지	뒤떨어지	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 美백악관 “北 무책임한 도발 중단하라”
## <美백악관:ORG> “<北:ORG> 무책임한 도발 중단하라”
美	美	SH	B-ORG
백악관	백악관	NNP	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
北	北	SH	B-ORG
_	_	_	O
무책임한	무책임하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
_	_	_	O
중단하	중단하	VV	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O

## 5
## 올해 교육부의 2단계 ACE사업에 다시 선정된 것. 전북대가 재선정의 영예를 안게 된 것은 ‘기초교육 강화형 학부교육 선도모델 구축’이라는 교육 방침이 우수한 것으로 평가받았기 때문이다.
## 올해 <교육부:ORG>의 <2단계:NOH> <ACE사업:POH>에 다시 선정된 것. <전북대:ORG>가 재선정의 영예를 안게 된 것은 ‘기초교육 강화형 학부교육 선도모델 구축’이라는 교육 방침이 우수한 것으로 평가받았기 때문이다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
ACE	ACE	SL	B-POH
사업	사업	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
선정된	선정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
전북대	전북대	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
재	재	XPN	O
선정	선정	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영예	영예	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
안	안	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
기초	기초	NNG	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
강화형	강화형	NNP	O
_	_	_	O
학부	학부	NNG	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
선도	선도	NNG	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 잠실 1~2차전에서는 양 팀 통틀어 2차전 8회말 두산 김재환의 솔로홈런 1개만 터졌다.
## <잠실:LOC> <1:NOH>~<2차전:NOH>에서는 <양:NOH> 팀 통틀어 <2차전:NOH> <8회:NOH>말 <두산:ORG> <김재환:PER>의 솔로홈런 <1개:NOH>만 터졌다.
잠실	잠실	NNP	B-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
양	양	MM	B-NOH
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
통틀어	통틀어	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
말	말	NNB	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김재환	김재환	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
홈런	홈런	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
터	터지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 중앙일보 <2015년 7월 25일자 26면>형사 성공보수 폐지, 이참에 전관예우 추방하자 대법원이 형사사건의 변호사 성공보수 약정이 무효라고 판결했다.
## <중앙일보:ORG> <<2015년 7월 25일:DAT>자 <26면:NOH>>형사 성공보수 폐지, 이참에 전관예우 추방하자 대법원이 형사사건의 변호사 성공보수 약정이 무효라고 판결했다.
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
_	_	_	O
<	<	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
25	25	SN	I-DAT
일자	일자	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
면	면	NNG	I-NOH
>	>	SS	O
형사	형사	NNG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
보수	보수	NNG	O
_	_	_	O
폐지	폐지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이참	이참	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전관예우	전관예우	NNG	O
_	_	_	O
추방하	추방하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
대법원	대법원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
형사	형사	NNG	O
사건	사건	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
보수	보수	NNG	O
_	_	_	O
약정	약정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무효	무효+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
판결	판결하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 슈가맨 故 서지원.슈가맨 故 서지원 “이 세상은 내가 존재하기에 너무도 험한 곳”…3장의 유서보니‘슈가맨’ 故 서지원이 화제인 가운데, 과거 그가 남긴 유서가 새삼 눈길을 끈다.
## <슈가맨:POH> 故 <서지원:PER>.<슈가맨:POH> 故 <서지원:PER> “이 세상은 내가 존재하기에 너무도 험한 곳”…<3장:NOH>의 유서보니‘<슈가맨:POH>’ 故 <서지원:PER>이 화제인 가운데, 과거 그가 남긴 유서가 새삼 눈길을 끈다.
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
_	_	_	O
故	故	SH	O
_	_	_	O
서지원	서지원	NNP	B-PER
.	.	SF	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
_	_	_	O
故	故	SH	O
_	_	_	O
서지원	서지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
존재하	존재하	VV	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
험한	험하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
3	3	SN	B-NOH
장	장	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유서	유서	NNG	O
보	보	VV	O
니	니	EF	O
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
故	故	SH	O
_	_	_	O
서지원	서지원	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
남긴	남기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유서	유서	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
새삼	새삼	MAG	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끈다	끌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 토론은 각 후보가 다른 후보를 지목해 12분간 토론하는 ‘주도권 토론’과 후보들이 정해진 시간 안에서 자유롭게 토론할 수 있는 ‘자유 토론’으로 진행된다.
## 토론은 각 후보가 다른 후보를 지목해 <12분간:DUR> 토론하는 ‘주도권 토론’과 후보들이 정해진 시간 안에서 자유롭게 토론할 수 있는 ‘자유 토론’으로 진행된다.
토론	토론	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지목해	지목하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
토론하	토론하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
주도권	주도권	NNG	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정해	정하+여	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자유롭	자유롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
토론할	토론하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자유	자유	NNG	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이사회는 위안화 SDR 편입 비율을 10.92%로 정했다.
## 이사회는 위안화 SDR 편입 비율을 <10.92%:PNT>로 정했다.
이사회	이사회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
위안	위안	NNB	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
SDR	SDR	SL	O
_	_	_	O
편입	편입	NNG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
10.92	10.92	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정	정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

