## 1
## 리츠칼튼 서울은 코코샤넬 콘셉트 룸으로 알려진 프라이빗 다이닝룸에서 로맨틱한 디너를 즐길 수 있는 ‘언포게터블 모먼트 (Unforgettable Moment) 패키지’를 론칭했다.
## <리츠칼튼 서울:ORG>은 <코코샤넬:ORG> 콘셉트 룸으로 알려진 프라이빗 다이닝룸에서 로맨틱한 디너를 즐길 수 있는 ‘<언포게터블 모먼트:POH> (<Unforgettable Moment:POH>) 패키지’를 론칭했다.
리츠칼튼	리츠칼튼	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
서울	서울	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
코코	코코	NNP	B-ORG
샤넬	샤넬	NNP	I-ORG
_	_	_	O
콘셉트	콘셉트	NNG	O
_	_	_	O
룸	룸	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
프라이빗	프라이빗	NNG	O
_	_	_	O
다이닝	다이닝	NNP	O
룸	룸	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
로맨틱한	로맨틱하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
디너	디너	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
언	언	NNG	B-POH
포	포	NNG	I-POH
게터	게터	NNG	I-POH
블	을	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
모먼트	모먼트	NNP	I-POH
_	_	_	O
(	(	SS	O
Unforgettable	Unforgettable	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Moment	Moment	SL	I-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
패키지	패키지	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
론	론	NNG	O
칭	칭하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그래서 이번 환부는 부득이하게 미국의 피해자 환부 절차를 활용해 집행하게 된다.
## 그래서 이번 환부는 부득이하게 <미국:ORG>의 피해자 환부 절차를 활용해 집행하게 된다.
그래서	그래서	MAJ	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
환부	환부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
부득이하	부득이하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
환부	환부	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
활용해	활용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
집행하	집행하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 【아가왐(미 매사추세츠주) = AP/뉴시스】
## 【<아가왐:LOC>(<미:LOC> <매사추세츠주:LOC>) = <AP:ORG>/<뉴시스:ORG>】
【	【	SS	O
아가왐	아가왐	NNG	B-LOC
(	(	SS	O
미	미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
매사추세츠주	매사추세츠주	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
=	=	SW	O
_	_	_	O
AP	AP	SL	B-ORG
/	/	SP	O
뉴시스	뉴시스	NNP	B-ORG
】	】	SS	O

## 8
## 반면 체코 헝가리 폴란드등 동구의 국내총생산은 일부국가를 제외하곤 -7∼-10%의 마이너스 성장에 머물고 있다.
## 반면 <체코:ORG> <헝:ORG>가리 <폴란드:ORG>등 동구의 국내총생산은 일부국가를 제외하곤 <-7:PNT>∼<-10%:PNT>의 마이너스 성장에 머물고 있다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
체코	체코	NNP	B-ORG
_	_	_	O
헝가리	헝가리	NNP	O
_	_	_	O
폴란드	폴란드	NNP	B-ORG
등	등	NNB	O
_	_	_	O
동구	동구	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
총	총	XPN	O
생산	생산	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
국가	국가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제외하	제외하	VV	O
곤	곤	EC	O
_	_	_	O
-	-	SO	B-PNT
7	7	SN	I-PNT
∼	∼	SO	O
-	-	SO	B-PNT
10	10	SN	I-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마이너스	마이너스	NNG	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 자세한 사항은 공식 홈페이지를 참조하거나 경기관광공사(031-956-8307)로 문의하면 된다.
## 자세한 사항은 공식 홈페이지를 참조하거나 <경기관광공사:ORG>(<031-956-8307:POH>)로 문의하면 된다.
자세한	자세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사항	사항	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
참조하	참조하	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	B-ORG
관광	관광	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
031	031	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
956	956	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
8307	8307	SN	I-POH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
문의하	문의하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그런데 최근 강정호가 계속 모바일 메신저로 김현수를 꼬드기는 모양이다.
## 그런데 최근 <강정호:PER>가 계속 모바일 메신저로 <김현수:PER>를 꼬드기는 모양이다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
메신저	메신저	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
김현수	김현수	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꼬드기	꼬드기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모양	모양	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 정준하는 지난달 31일 개인 소셜 미디어에 “이때로 돌아가고 싶다…”는 글과 함께 사진 한 장을 올렸다.
## <정준하:PER>는 지난달 <31일:DAT> 개인 소셜 미디어에 “이때로 돌아가고 싶다…”는 글과 함께 사진 한 장을 올렸다.
정준하	정준하	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
_	_	_	O
미디어	미디어	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이때	이때	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EC	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
장	장	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 공개된 사진 속 정준하는 나이를 무색하게 만들 정도로 훌륭한 근육질 상반신을 뽐냈다.
## 공개된 사진 속 <정준하:PER>는 나이를 무색하게 만들 정도로 훌륭한 근육질 상반신을 뽐냈다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무색하	무색하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
훌륭한	훌륭하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
근육질	근육질	NNG	O
_	_	_	O
상반신	상반신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뽐냈	뽐내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이 사진은 과거 MBC 예능프로그램 ‘무한도전’에서 진행됐던 밀라노 특집 때 촬영한 것으로 보인다.
## 이 사진은 과거 <MBC:ORG> 예능프로그램 ‘<무한도전:POH>’에서 진행됐던 <밀라노:LOC> 특집 때 촬영한 것으로 보인다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
진행	진행되	VV	O
됐	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
밀라노	밀라노	NNP	B-LOC
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
촬영한	촬영하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

