## 1
## 이번 주 중국에서 열린 WTA투어 광저우오픈에 출전하지 않고 코리아오픈을 찾은 장솨이는 “중국 대회는 여러 차례 출전해 이미 우승도 해봤다.
## 이번 주 <중국:LOC>에서 열린 <WTA투어 광저우오픈:POH>에 출전하지 않고 <코리아오픈:POH>을 찾은 <장솨이:PER>는 “<중국:ORG> 대회는 여러 차례 출전해 이미 우승도 해봤다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
주	주	NNB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
WTA	WTA	SL	B-POH
투어	투어	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
광저우	광저우	NNP	I-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출전하	출전하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
코리아	코리아	NNP	B-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
장솨이	장솨이	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
_	_	_	O
출전해	출전하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
해	하+여+보	VV+EC+VX	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 임 교수는 역시 실크로드 위에 위치한 아프가니스탄, 둔황 천불동 등에서도 비슷한 형태의 반가사유상이 발견되고 있다고 덧붙였다.
## <임:PER> 교수는 역시 실크로드 위에 위치한 <아프가니스탄:LOC>, <둔황:LOC> <천불동:LOC> 등에서도 비슷한 형태의 <반가사유상:POH>이 발견되고 있다고 덧붙였다.
임	임	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
실크로드	실크로드	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아프가니스탄	아프가니스탄	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
둔황	둔황	NNP	B-LOC
_	_	_	O
천불동	천불동	NNG	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반가	반가	NNG	B-POH
사유	사유	NNG	I-POH
상	상	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발견되	발견되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 아이오아이의 색다른 매력, '스톤에이지' 통해 확인한다
## <아이오아이:ORG>의 색다른 매력, '<스톤에이지:POH>' 통해 확인한다
아이오	아이오	NNG	B-ORG
아이	아이	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
색다른	색다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
스톤	스톤	NNP	B-POH
에이지	에이지	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
확인한다	확인하+ㄴ다	VV+EF	O

## 7
## “박근령 발언은 일본에 득이 되는 것이 아니라 한일 양국에 득이 될 것으로 기대한다”
## “<박근령:PER> 발언은 <일본:ORG>에 득이 되는 것이 아니라 <한:ORG><일:ORG> <양:NOH>국에 득이 될 것으로 기대한다”
“	“	SS	O
박근령	박근령	NNP	B-PER
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
득	득	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
한일	한일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
양국	양국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
득	득	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기대한다	기대하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 9
## 野, 원세훈 前국정원장-나나테크 검찰 고발
## 野, <원세훈:PER> 前국정원장-<나나테크:ORG> 검찰 고발
野	野	SH	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
원세훈	원세훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
前	前	SH	O
국정원	국정원	NNP	O
장	장	XSN	O
-	-	SO	O
나나	나나	NNP	B-ORG
테크	테크	NNG	I-ORG
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
고발	고발	NNG	O

## 10
## 가키자와 장관은 이날 중의원 예산위에서 헌법개정 및 집단자위권 발언등에 대해 야당의원들로부터 추궁을 받은 끝에 이같이 말했다.
## <가키자와:PER> 장관은 이날 중의원 예산위에서 헌법개정 및 집단자위권 발언등에 대해 야당의원들로부터 추궁을 받은 끝에 이같이 말했다.
가키자와	가키자와	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
중의원	중의원	NNG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
위	위	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
개정	개정	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
자위권	자위권	NNG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
추궁	추궁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 룸메이트 전현무…오타미 료헤이 한국어 선생님으로 등장 "유치원이 낫겠다"
## <룸메이트:POH> <전현무:PER>…<오타미 료헤이:PER> 한국어 선생님으로 등장 "유치원이 낫겠다"
룸메이트	룸메이트	NNG	B-POH
_	_	_	O
전	전	MM	B-PER
현무	현무	NNG	I-PER
…	…	SE	O
오타	오타	NNG	B-PER
미	미	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
료헤이	료헤이	NNP	I-PER
_	_	_	O
한국어	한국어	NNP	O
_	_	_	O
선생님	선생님	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
유치원	유치원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
낫	낫	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O

## 12
## 난 장성택 숙청 후 오히려 북한 체제가 안정될 거라고 예상했다.
## 난 <장성택:PER> 숙청 후 오히려 <북한:ORG> 체제가 안정될 거라고 예상했다.
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
장성택	장성택	NNP	B-PER
_	_	_	O
숙청	숙청	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
오히려	오히려	MAG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
체제	체제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
안정될	안정되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
예상	예상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

