## 1
## 모바일 기반의 ‘어스토리’는 여행 계획을 쉽고 빠르게 세울 수 있어, 한창 주목을 받고 있는 여행 플래닝 서비스이다.
## 모바일 기반의 ‘<어스토리:POH>’는 여행 계획을 쉽고 빠르게 세울 수 있어, 한창 주목을 받고 있는 여행 플래닝 서비스이다.
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어	어	XSN	B-POH
스토리	스토리	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
세울	세우+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한창	한창	MAG	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
플래닝	플래닝	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그는 “프랑스는 전쟁 중”이라며 IS의 테러에 대한 대응 의지를 밝혔다.
## 그는 “<프랑스:ORG>는 전쟁 중”이라며 <IS:ORG>의 테러에 대한 대응 의지를 밝혔다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 순천향대가 망설임 없이 밀어붙이는 사업 가운데 하나는 학생들에 대한 지원이다.
## <순천향대:ORG>가 망설임 없이 밀어붙이는 사업 가운데 <하나:NOH>는 학생들에 대한 지원이다.
순천향대	순천향대	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
망설임	망설이+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
밀어붙이	밀어붙이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 며느리 A 씨는 밖으로 나온 뒤 경찰에 신고했다.
## 며느리 <A:PER> 씨는 밖으로 나온 뒤 경찰에 신고했다.
며느리	며느리	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신고	신고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 주 교수는 김 전 학장의 제자다.
## <주:PER> 교수는 <김:PER> 전 학장의 제자다.
주	주	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
학장	학장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제자	제자+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 목표 심박수는 220에서 나이를 뺀 후 그 값에 0.65~0.7을 곱하면 된다.
## 목표 심박수는 <220:NOH>에서 나이를 뺀 후 그 값에 <0.65:NOH>~<0.7:NOH>을 곱하면 된다.
목표	목표	NNG	O
_	_	_	O
심박수	심박수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
220	220	SN	B-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뺀	빼+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
값	값	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
0.65	0.65	SN	B-NOH
~	~	SO	O
0.7	0.7	SN	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
곱하	곱하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한편 이날 ‘인기가요’에는 빅뱅, AOA, 악동뮤지션, 세븐틴, 에이프릴, 업텐션, NCT127, 디셈버, 우주소녀, 빈챈현스, 펜타곤, MIXX, 보너스베이비, 바시티 등이 출연했다.
## 한편 이날 ‘<인기가요:POH>’에는 <빅뱅:ORG>, <AOA:ORG>, <악동뮤지션:ORG>, <세븐틴:ORG>, <에이프릴:ORG>, <업텐션:ORG>, <NCT127:ORG>, <디셈버:ORG>, <우주소녀:ORG>, <빈챈현스:ORG>, <펜타곤:ORG>, <MIXX:ORG>, <보너스베이비:ORG>, <바시티:ORG> 등이 출연했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인기	인기	NNG	B-POH
가요	가요	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
빅뱅	빅뱅	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
AOA	AOA	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
악동	악동	NNG	B-ORG
뮤지션	뮤지션	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
세븐틴	세븐틴	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
에이프릴	에이프릴	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
업	업	NNG	B-ORG
텐션	텐션	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
NCT	NCT	SL	B-ORG
127	127	SN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
디셈버	디셈버	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
우주	우주	NNG	B-ORG
소녀	소녀	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
빈챈현스	빈챈현스	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
펜타곤	펜타곤	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
MIXX	MIXX	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
보너스	보너스	NNG	B-ORG
베이비	베이비	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
바시티	바시티	NNG	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연	출연하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2015년 정의윤이 있었다면, 올해는 최승준이다.
## <2015년:DAT> <정의윤:PER>이 있었다면, 올해는 <최승준:PER>이다.
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정의윤	정의윤	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다면	다면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최승준	최승준	NNP	B-PER
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

