## 1
## 이 중 스마트워치의 등장으로 판매에 타격을 입을 것으로 예상되는 3000스위스프랑(3076달러) 미만의 시계는 전체의 94%를 차지한다.
## 이 중 스마트워치의 등장으로 판매에 타격을 입을 것으로 예상되는 <3000스위스프랑:MNY>(<3076달러:MNY>) 미만의 시계는 전체의 <94%:PNT>를 차지한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
워치	워치	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
타격	타격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상되	예상되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-MNY
스위스	스위스	NNP	I-MNY
프랑	프랑	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
3076	3076	SN	B-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
_	_	_	O
미만	미만	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시계	시계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
94	94	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지한다	차지하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 북한의 이러한 도발에도 불구하고 우리는 어떻게든 북한을 변화시켜서 한반도에 평화를 정착하고 상생의 남북관계를 구축하기 위해 지속적인 노력을 기울여왔습니다.
## <북한:ORG>의 이러한 도발에도 불구하고 우리는 어떻게든 <북한:ORG>을 변화시켜서 <한반도:LOC>에 평화를 정착하고 상생의 <남:ORG><북:ORG>관계를 구축하기 위해 지속적인 노력을 기울여왔습니다.
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
불구하	불구하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
든	든	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
시켜서	시키+어서	XSV+EC	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
평화	평화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정착하	정착하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구축하	구축하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지속적	지속적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기울	기울이+어	VV+EC	O
여	오	VX	O
왔	았	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 1960년 영화 ‘과부’로 데뷔했다.
## <1960년:DAT> 영화 ‘<과부:POH>’로 데뷔했다.
1960	1960	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
과부	과부	NNG	B-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 하지만 일벌백계(一罰百戒)로 환부를 도려내기는커녕 은근슬쩍 면죄부를 주려는 교육부 덕택에 적어도 어느 한쪽은 이대로는 안 된다는 확신을 갖게 됐다.
## 하지만 일벌백계(一罰百戒)로 환부를 도려내기는커녕 은근슬쩍 면죄부를 주려는 <교육부:ORG> 덕택에 적어도 어느 <한쪽:NOH>은 이대로는 안 된다는 확신을 갖게 됐다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
일벌백계	일벌백계	NNG	O
(	(	SS	O
一罰百戒	一罰百戒	SH	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
환부	환부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
도려내	도려내	VV	O
기	기	ETN	O
는커녕	는커녕	JX	O
_	_	_	O
은근슬쩍	은근슬쩍	MAG	O
_	_	_	O
면죄부	면죄부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
덕택	덕택	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적어도	적어도	MAG	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
한쪽	한쪽	NNG	B-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
이대로	이대로	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다는	되+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
확신	확신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 인천시설관리공단은 인천대공원 내 사계절 물썰매장과 물놀이장을 9일 개장한다.
## <인천시설관리공단:ORG>은 <인천대공원:LOC> 내 사계절 물썰매장과 물놀이장을 <9일:DAT> 개장한다.
인천	인천	NNP	B-ORG
시설	시설	NNG	I-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
대공원	대공원	NNG	I-LOC
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
사계절	사계절	NNG	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
썰매	썰매	NNG	O
장	장	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
물놀이장	물놀이장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개장한다	개장하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 다만 "대기불안정으로 서울, 경기북부는 오후에 소나기가 오는 곳이 있겠다"고 덧붙였다.
## 다만 "대기불안정으로 <서울:LOC>, <경기북부:LOC>는 오후에 소나기가 오는 곳이 있겠다"고 덧붙였다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
대기	대기	NNG	O
불안정	불안정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
북부	북부	NNG	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소나기	소나기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한 달여 뒤 숨을 거뒀다.
## <한 달:DUR>여 뒤 숨을 거뒀다.
한	한	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
달	달	NNB	I-DUR
여	여	XSN	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
숨	숨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 안팎으로 위기에 처했던 JDC는 김한욱 이사장이 2013년 6월 취임하면서 변화의 바람이 불기 시작했다.
## 안팎으로 위기에 처했던 <JDC:ORG>는 <김한욱:PER> 이사장이 <2013년 6월:DAT> 취임하면서 변화의 바람이 불기 시작했다.
안팎	안팎	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처	처하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
JDC	JDC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
김한욱	김한욱	NNP	B-PER
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
취임하	취임하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
바람	바람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불	불	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 남편 오인세 씨(84)는 단란한 신혼을 즐기던 1950년 북한 인민군에 끌려갔다.
## 남편 <오인세:PER> 씨(<84:DAT>)는 단란한 신혼을 즐기던 <1950년:DAT> <북한:ORG> 인민군에 끌려갔다.
남편	남편	NNG	O
_	_	_	O
오인세	오인세	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
84	84	SN	B-DAT
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단란한	단란하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
신혼	신혼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
1950	1950	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
인민군	인민군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
끌려갔	끌려가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 새누리당은 전날 의견접근을 이룬 선거구 획정안도 서비스발전기본법 및 노동개혁 4법안 등 쟁점법안들과 연계해 일괄처리한다는 입장이다.
## <새누리당:ORG>은 전날 의견접근을 이룬 선거구 획정안도 서비스발전기본법 및 노동개혁 <4법안:NOH> 등 쟁점법안들과 연계해 일괄처리한다는 입장이다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
접근	접근	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이룬	이루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선거구	선거구	NNG	O
_	_	_	O
획정	획정	NNG	O
안	안	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
발전	발전	NNG	O
기본법	기본법	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
노동	노동	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
법안	법안	NNG	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
쟁점	쟁점	NNG	O
법안	법안	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
연계해	연계하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일괄	일괄	NNG	O
처리	처리	NNG	O
한다는	하+ㄴ다는	XSV+ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

