## 1
## 양양군이 계획안을 수립하고 국토부가 관계부처 협의와 중앙도시계획위원회, 국토정책위원회 심의를 거쳐 최종 확정했다.
## <양양군:ORG>이 계획안을 수립하고 <국토부:ORG>가 관계부처 협의와 <중앙도시계획위원회:ORG>, <국토정책위원회:ORG> 심의를 거쳐 최종 확정했다.
양양군	양양군	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
계획안	계획안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수립하	수립하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	B-ORG
부	부	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
부처	부처	NNG	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
도시	도시	NNG	I-ORG
계획	계획	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	B-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
심의	심의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
확정	확정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ‘일왕도 진심으로 사과할 게 아니면 한국을 방문할 필요 없다’는 직정(直情) 발언은 국내에선 잠시 박수를 받았을지 몰라도 이후 한일관계를 수렁으로 빠뜨렸다.
## ‘일왕도 진심으로 사과할 게 아니면 <한국:ORG>을 방문할 필요 없다’는 직정(直情) 발언은 국내에선 잠시 박수를 받았을지 몰라도 이후 <한일:ORG>관계를 수렁으로 빠뜨렸다.
‘	‘	SS	O
일	일	NNP	O
왕	왕	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
진심	진심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사과할	사과하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문할	방문하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
직정	직정	NNG	O
(	(	SS	O
直情	直情	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
잠시	잠시	MAG	O
_	_	_	O
박수	박수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
을지	을지	EC	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
라도	아도	EC	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
한일	한일	NNP	B-ORG
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수렁	수렁	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
빠뜨	빠뜨리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 막내아들은 이란 기업 서울지사에서 일한다.
## 막내아들은 <이란:ORG> 기업 <서울:LOC>지사에서 일한다.
막내아들	막내아들	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이란	이란	NNP	B-ORG
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
지사	지사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일한다	일하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 9일 블룸버그에 따르면 서부 텍사스산 원유(WTI) 가격은 올해 6월 초 이후 이달까지 37% 하락했다.
## <9일:DAT> <블룸버그:ORG>에 따르면 <서부 텍사스산 원유:POH>(<WTI:POH>) 가격은 올해 <6월:DAT> 초 이후 이달까지 <37%:PNT> 하락했다.
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
블룸버그	블룸버그	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
서부	서부	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
텍사스	텍사스	NNP	I-POH
산	산	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
원유	원유	NNG	I-POH
(	(	SS	O
WTI	WTI	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
하락	하락하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이날 정현과 만난 베를로크는 예선을 거친 선수지만, 2012년 3월 세계랭킹 37위까지 올랐던 베테랑으로 자신의 두 차례 투어대회 우승을 모두 클레이코트에서 거뒀다.
## 이날 <정현:PER>과 만난 <베를로크:PER>는 예선을 거친 선수지만, <2012년 3월:DAT> 세계랭킹 <37위:NOH>까지 올랐던 베테랑으로 자신의 <두 차례:NOH> 투어대회 우승을 모두 클레이코트에서 거뒀다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
정현	정현	NNG	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
베를로크	베를로크	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
예선	예선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거친	거치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수+이	NNG+VCP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
랭킹	랭킹	NNG	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
베테랑	베테랑	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
클레이	클레이	NNP	O
코트	코트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그와 피츠버그의 계약이 성사되면 강정호는 스프링캠프에서 조디 머서와 주전 경쟁을 펼치게 된다.
## 그와 <피츠버그:ORG>의 계약이 성사되면 <강정호:PER>는 스프링캠프에서 <조디 머서:PER>와 주전 경쟁을 펼치게 된다.
그	그	NP	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
피츠버그	피츠버그	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
성사되	성사되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
스프링	스프링	NNG	O
캠프	캠프	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조디	조디	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
머서	머서	NNP	I-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
주전	주전	NNG	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘잡스’ 노홍철 “박명수, 발전이 없더라”…박명수 답변은? ‘폭소’
## ‘<잡스:POH>’ <노홍철:PER> “<박명수:PER>, 발전이 없더라”…<박명수:PER> 답변은? ‘폭소’
‘	‘	SS	O
잡스	잡스	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
더라	더라	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
_	_	_	O
답변	답변	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
폭소	폭소	NNG	O
’	’	SS	O

## 11
## 경남 거창경찰서는 관련자들 소환 조사 및 여러 정황 분석 결과 이렇게 결론짓고 수사를 종결하기로 했다고 16일 밝혔다.
## <경남 거창경찰서:ORG>는 관련자들 소환 조사 및 여러 정황 분석 결과 이렇게 결론짓고 수사를 종결하기로 했다고 <16일:DAT> 밝혔다.
경남	경남	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
거창	거창	NNP	I-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
관련자	관련자	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
소환	소환	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
정황	정황	NNG	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
결론짓	결론짓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
종결하	종결하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 전여옥 전 새누리당 의원은 반기문 전 유엔 사무총장에 대해 '공감능력이 없다'고 지적했다.
## <전여옥:PER> 전 <새누리당:ORG> 의원은 <반기문:PER> 전 <유엔:ORG> 사무총장에 대해 '공감능력이 없다'고 지적했다.
전여옥	전여옥	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
반기문	반기문	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
공감	공감	NNG	O
능력	능력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
'	'	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 마룬5 내한공연, 애덤 리바인 인스타 인증샷 화제
## <마룬5:ORG> 내한공연, <애덤 리바인:PER> 인스타 인증샷 화제
마룬	마룬	NNP	B-ORG
5	5	SN	I-ORG
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
공연	공연	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
애덤	애덤	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
리바인	리바인	NNP	I-PER
_	_	_	O
인스타	인스타	NNP	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
샷	샷	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O

## 14
## 이번 경기를 대하는 최윤 구단주의 의지도 특별하다.
## 이번 경기를 대하는 <최윤:PER> 구단주의 의지도 특별하다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대하	대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
윤	윤	NNP	I-PER
_	_	_	O
구단주	구단주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
특별하	특별하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 환경부는 이들 안전 기준을 초과하고 표기를 제대로 하지 않은 업자들에 대해서는 행정처분이 확정되는 대로 형사고발을 검토하겠다고 밝혔다.
## <환경부:ORG>는 이들 안전 기준을 초과하고 표기를 제대로 하지 않은 업자들에 대해서는 행정처분이 확정되는 대로 형사고발을 검토하겠다고 밝혔다.
환경부	환경부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
초과하	초과하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
표기	표기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
업자	업자	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
행정	행정	NNG	O
처분	처분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확정되	확정되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대로	대로	NNB	O
_	_	_	O
형사	형사	NNG	O
고발	고발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검토하	검토하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 한편 백종원은 MBC '마리텔'에서 일시 하차했다.
## 한편 <백종원:PER>은 <MBC:ORG> '<마리텔:POH>'에서 일시 하차했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
마리	마리	NNB	B-POH
텔	텔	NNG	I-POH
'	'	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일시	일시	MAG	O
_	_	_	O
하차	하차하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## [사진 아모레퍼시픽]
## [사진 <아모레퍼시픽:ORG>]
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
아모레퍼시픽	아모레퍼시픽	NNP	B-ORG
]	]	SS	O

## 19
## “시간이 없어서.” KT가 최근 선보인 TV 광고 한편이 직장인들의 공감대를 불러일으키고 있다.
## “시간이 없어서.” <KT:ORG>가 최근 선보인 TV 광고 한편이 직장인들의 공감대를 불러일으키고 있다.
“	“	SS	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어서	어서	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
편	편	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공감대	공감대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불러일으키	불러일으키	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

