## 1
## 한국에 비관적인 신호는 세계에서 가장 빠르게 진행되고 있는 양극화의 속도를 누구도 제어하지 못하고 있다는 사실이다.
## <한국:ORG>에 비관적인 신호는 세계에서 가장 빠르게 진행되고 있는 양극화의 속도를 누구도 제어하지 못하고 있다는 사실이다.
한국	한국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비관적	비관적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
신호	신호	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
진행되	진행되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
양극화	양극화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제어하	제어하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이를 통해 3년간 23억6000만 원의 수익을 얻었다.
## 이를 통해 <3년간:DUR> <23억6000만 원:MNY>의 수익을 얻었다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
23	23	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
6000	6000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수익	수익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 대법원이 누드 사진집 등의 저작권을 인정한 적은 있으나 포르노 야동(야한 동영상)의 저작권을 인정한 건 처음이다.
## <대법원:ORG>이 누드 사진집 등의 저작권을 인정한 적은 있으나 포르노 야동(야한 동영상)의 저작권을 인정한 건 처음이다.
대법원	대법원	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
누드	누드	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
집	집	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저작권	저작권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정한	인정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
포르노	포르노	NNG	O
_	_	_	O
야동	야동	NNG	O
(	(	SS	O
야한	야하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저작권	저작권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정한	인정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## '리얼극장' 정정아, 결국 눈물 "아나콘다
## '<리얼극장:POH>' <정정아:PER>, 결국 눈물 "아나콘다
'	'	SS	O
리얼	리얼	NNG	B-POH
극장	극장	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
정정아	정정아	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
아나콘다	아나콘다	NNG	O

## 8
## 비틀즈의 리더 존 레논의 첫 부인 신시아 레논이 1일(현지시간) 타계했다.
## <비틀즈:ORG>의 리더 <존 레논:PER>의 첫 부인 <신시아 레논:PER>이 <1일:DAT>(현지시간) 타계했다.
비틀즈	비틀즈	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
리더	리더	NNG	O
_	_	_	O
존	존	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
레논	레논	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
신시아	신시아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
레논	레논	NNP	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
타계	타계하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 혜영=수분이 풍부하고 피부에 쫀쫀하게 착 달라붙는 느낌이 좋다.
## <혜영:PER>=수분이 풍부하고 피부에 쫀쫀하게 착 달라붙는 느낌이 좋다.
혜영	혜영	NNP	B-PER
=	=	SW	O
수분	수분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풍부하	풍부하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쫀쫀하	쫀쫀하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
착	착	MAG	O
_	_	_	O
달라붙	달라붙	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

