## 1
## 이중근 부영그룹 회장(사진)이 청년희망펀드에 10억 원을 기부했다.
## <이중근:PER> <부영그룹:ORG> 회장(사진)이 <청년희망펀드:POH>에 <10억:MNY> 원을 기부했다.
이중근	이중근	NNP	B-PER
_	_	_	O
부영	부영	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	B-POH
희망	희망	NNG	I-POH
펀드	펀드	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
원	원	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기부	기부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 관광서 대통령 사진/「스마일 YS」로
## 관광서 대통령 사진/「<스마일 YS:POH>」로
관광	관광	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
/	/	SP	O
「	「	SS	O
스마일	스마일	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
YS	YS	SL	I-POH
」	」	SS	O
로	로	JKB	O

## 3
## 17. 拭目以待(식목이대): 눈을 비비며 간절히 기다리다.
## <17:DAT>. 拭目以待(식목이대): 눈을 비비며 간절히 기다리다.
17	17	SN	B-DAT
.	.	SF	O
_	_	_	O
拭目以待	拭目以待	SH	O
(	(	SS	O
식목	식목	NNG	O
이대	이대	NNP	O
)	)	SS	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비비	비비	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
간절히	간절히	MAG	O
_	_	_	O
기다리	기다리	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 18. 请与x年x月给予答覆(청여x년x월급여답복) 모년 모월까지 답변을 달라. ☞ 경고한 날짜까지 희망하는 답변이 오지 않으면 전쟁 상태에 돌입할 수 있다.
## <18:DAT>. 请与x年x月给予答覆(청여x년x월급여답복) 모년 모월까지 답변을 달라. ☞ 경고한 날짜까지 희망하는 답변이 오지 않으면 전쟁 상태에 돌입할 수 있다.
18	18	SN	B-DAT
.	.	SF	O
_	_	_	O
请与	请与	SH	O
x	x	SL	O
年	年	SH	O
x	x	SL	O
月给	月给	SH	O
予答覆	予答覆	SH	O
(	(	SS	O
청	청	XSN	O
여	여	NNG	O
x	x	SL	O
년	년	NNB	O
x	x	SL	O
월	월	NNG	O
급여	급여	NNG	O
답	답	NNG	O
복	복	XPN	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
모년	모년	NNG	O
_	_	_	O
모월	모월	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
답변	답변	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
달	다르	VA	O
라	아	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
☞	☞	SW	O
_	_	_	O
경고한	경고하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
날짜	날짜	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
희망하	희망하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
답변	답변	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌입할	돌입하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 19. 这是不友好的举动(저시불우호적거동): 이는 우호적인 행동이 아니다.
## <19:NOH>. 这是不友好的举动(저시불우호적거동): 이는 우호적인 행동이 아니다.
19	19	SN	B-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
这是不友好的举动	这是不友好的举动	SH	O
(	(	SS	O
저시	저시	NNG	O
불	불	NNP	O
우호적	우호적	NNG	O
거동	거동	NNG	O
)	)	SS	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
우호적	우호적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 특히 심서연의 청순한 미모가 시선을 사로잡는다.
## 특히 <심서연:PER>의 청순한 미모가 시선을 사로잡는다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
심서연	심서연	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
청순한	청순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사로잡	사로잡	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 심서연은 1989년생으로 국가대표팀에서 중앙 수비수 겸 수비형 미드필더 선수로 활약하고 있다.
## <심서연:PER>은 <1989년:DAT>생으로 국가대표팀에서 중앙 수비수 겸 수비형 미드필더 선수로 활약하고 있다.
심서연	심서연	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
1989	1989	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
생	생	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
_	_	_	O
수비수	수비수	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
미드필더	미드필더	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활약하	활약하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한편, 대한민국 여자 축구대표팀은 10일 오전 8시 캐나다 몬트리올 올림픽 스타디움에서 열리는 ‘2015 캐나다 여자월드컵’ 조별리그 E조 1차전을 치른다.
## 한편, <대한민국:ORG> 여자 축구대표팀은 <10일:DAT> <오전 8시:TIM> <캐나다:LOC> <몬트리올:LOC> <올림픽 스타디움:LOC>에서 열리는 ‘<2015:NOH> <캐나다 여자월드컵:POH>’ 조별리그 <E조:ORG> <1차전:NOH>을 치른다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	O
몬트리올	몬트리올	NNP	B-LOC
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
스타디움	스타디움	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2015	2015	SN	B-NOH
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
여자	여자	NNG	I-POH
월드컵	월드컵	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
조별	조별	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
E	E	SL	B-ORG
조	조	NNG	I-ORG
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치른다	치르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 이어 “‘도둑들’과 다르게 만들고 싶었다.
## 이어 “‘<도둑들:POH>’과 다르게 만들고 싶었다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
도둑	도둑	NNG	B-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

