## 1
## 한국 조 선두 유지, 레바논전에 달렸다
## <한국:ORG> 조 선두 유지, <레바논전:POH>에 달렸다
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
조	조	NNG	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
_	_	_	O
유지	유지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
레바논	레바논	NNP	B-POH
전	전	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달	달리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O

## 2
## 20일 역대 최대 규모(참가자 2만8000명)로 치러질 동아마라톤(서울국제마라톤)은 채널A를 통해 100여 개국으로 생중계된다.
## <20일:DAT> 역대 최대 규모(참가자 <2만8000명:NOH>)로 치러질 동아마라톤(<서울국제마라톤:ORG>)은 <채널A:ORG>를 통해 <100여 개:NOH>국으로 생중계된다.
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
(	(	SS	O
참가자	참가자	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
8000	8000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러	어	EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
동아	동아	NNP	O
마라톤	마라톤	NNG	O
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-ORG
국제	국제	NNG	I-ORG
마라톤	마라톤	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	B-ORG
A	A	SL	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개국	개국	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
생	생	XPN	O
중계된다	중계되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 마모트의 광고 풀버전은 24일, 마모트 유튜브 브랜드 채널과 공식 페이스북 등에서, ‘너만 있으면 돼’ 음원은 각종 음원사이트에서 확인 할 수 있다.
## <마모트:ORG>의 광고 풀버전은 <24일:DAT>, <마모트:ORG> <유튜브:POH> 브랜드 채널과 공식 <페이스북:POH> 등에서, ‘<너만 있으면 돼:POH>’ 음원은 각종 음원사이트에서 확인 할 수 있다.
마모트	마모트	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
풀	풀	NNG	O
버전	버전	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
마모트	마모트	NNG	B-ORG
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
너	너	NP	B-POH
만	만	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
있	있	VA	I-POH
으면	으면	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
돼	되+어	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 배영수, 대구구장 1루 덕아웃의 추억
## <배영수:PER>, <대구구장:LOC> <1루:NOH> 덕아웃의 추억
배영수	배영수	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
대구구장	대구구장	NNP	B-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
_	_	_	O
덕아웃	덕아웃	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추억	추억	NNG	O

## 6
## 박 대통령은 지난 15일 광복절 경축사에서 지난해에 이어 광복절을 ‘건국절’로 규정짓고, 안중근 의사의 순국 장소를 하얼빈으로 잘못 말해 논란을 불러 일으켰다.
## <박:PER> 대통령은 지난 <15일:DAT> <광복절:DAT> 경축사에서 지난해에 이어 <광복절:DAT>을 ‘<건국절:DAT>’로 규정짓고, <안중근:PER> 의사의 순국 장소를 <하얼빈:LOC>으로 잘못 말해 논란을 불러 일으켰다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
광복절	광복절	NNG	B-DAT
_	_	_	O
경축사	경축사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
광복절	광복절	NNG	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
건국	건국	NNG	B-DAT
절	절	NNG	I-DAT
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
규정짓	규정짓	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안중근	안중근	NNP	B-PER
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
순국	순국	NNG	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하얼빈	하얼빈	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
잘못	잘못	MAG	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
일으	일으키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이날 방송에서 전원책은 광복절 대해 이야기하던 중 김구라에게 개명을 제안한다.
## 이날 방송에서 <전원책:PER>은 <광복절:DAT> 대해 이야기하던 중 <김구라:PER>에게 개명을 제안한다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전원책	전원책	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
광복절	광복절	NNG	B-DAT
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이야기하	이야기하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
김구라	김구라	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
개명	개명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제안한다	제안하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 여기에 신분당선 개통으로 동천역을 통해 판교역을 15분대, 강남역을 20분대로 빠른 이동이 가능하다.
## 여기에 <신분당선:POH> 개통으로 <동천역:LOC>을 통해 <판교역:LOC>을 <15분:NOH>대, <강남역:LOC>을 <20분:NOH>대로 빠른 이동이 가능하다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신	신	XPN	B-POH
분당	분당	NNP	I-POH
선	선	XSN	I-POH
_	_	_	O
개통	개통	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
동	동	NNG	B-LOC
천역	천역	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
판교역	판교역	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강남역	강남역	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이동	이동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 금융당국 “의심 정황 들여다볼 것”
## <금융당국:ORG> “의심 정황 들여다볼 것”
금융	금융	NNG	B-ORG
당국	당국	NNG	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
의심	의심	NNG	O
_	_	_	O
정황	정황	NNG	O
_	_	_	O
들여다볼	들여다보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

## 10
## 이랜드리테일 ‘해외명품 대전’ 연다
## <이랜드리테일:ORG> ‘해외명품 대전’ 연다
이랜드	이랜드	NNP	B-ORG
리테일	리테일	NNG	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
해외	해외	NNG	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
대전	대전	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
연다	열+ㄴ다	VV+EF	O

## 11
## 아동전문 미술학원 ‘영재들의 미술상자’는 오는 6월 11일 오전 11시부터 국립과천과학관에서 ‘별빛 우주여행 그리기 대회’를 개최한다고 밝혔다.
## 아동전문 미술학원 ‘<영재들의 미술상자:ORG>’는 오는 <6월 11일:DAT> <오전 11시:TIM>부터 <국립과천과학관:LOC>에서 ‘<별빛 우주여행 그리기 대회:POH>’를 개최한다고 밝혔다.
아동	아동	NNG	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
미술	미술	NNG	O
학원	학원	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
영재	영재	NNG	B-ORG
들	들	XSN	I-ORG
의	의	JKG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
미술	미술	NNG	I-ORG
상자	상자	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
국립	국립	NNG	B-LOC
과천	과천	NNP	I-LOC
과학관	과학관	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
별빛	별빛	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
우주여행	우주여행	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
그리	그리	VV	I-POH
기	기	ETN	I-POH
_	_	_	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다고	개최하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## CJ가 영화 배급사를 장악해 중소 배급사가 설 자리가 줄어든 걸 비판한 것이다.
## <CJ:ORG>가 영화 배급사를 장악해 중소 배급사가 설 자리가 줄어든 걸 비판한 것이다.
CJ	CJ	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
배급	배급	NNG	O
사	사	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
장악해	장악하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
중소	중소	NNG	O
_	_	_	O
배급	배급	NNG	O
사	사	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
설	서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
줄어든	줄어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
비판한	비판하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이어 “국민의당 정의당 어느 당 후보로 단일화가 돼도 힘껏 도울 것”이라고 했다.
## 이어 “<국민의당:ORG> <정의당:ORG> 어느 당 후보로 단일화가 돼도 힘껏 도울 것”이라고 했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
정의당	정의당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
단일화	단일화	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼도	되+어도	VV+EC	O
_	_	_	O
힘껏	힘껏	MAG	O
_	_	_	O
도	돕	VV	O
울	ㄹ	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## CJ헬로비전이 주주들에게 SK브로드밴드와의 합병 의견을 묻기 위해 26일 열 예정인 주주총회도 위법이라고 보고 있다.
## <CJ헬로비전:ORG>이 주주들에게 <SK브로드밴드:ORG>와의 합병 의견을 묻기 위해 <26일:DAT> 열 예정인 주주총회도 위법이라고 보고 있다.
CJ	CJ	SL	B-ORG
헬로	헬로	NNG	I-ORG
비전	비전	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주주	주주	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
브로드	브로드	NNG	I-ORG
밴드	밴드	NNG	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열	열+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
주주총회	주주총회	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
위법	위법	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

