## 2
## 검찰은 11월26일 자본시장법 유사수신행위법 위반, 사기 등의 혐의로 이 회사 대표이사 이모(50)씨와 경영지원 부사장 범모(45)씨를 구속 기소하고 영업부문 부사장 박모(48)씨를 불구속 기소했다.
## 검찰은 <11월26일:DAT> 자본시장법 유사수신행위법 위반, 사기 등의 혐의로 이 회사 대표이사 <이모:PER>(<50:NOH>)씨와 경영지원 부사장 <범모:PER>(<45:NOH>)씨를 구속 기소하고 영업부문 부사장 <박모:PER>(<48:NOH>)씨를 불구속 기소했다.
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
26	26	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자본시장	자본시장	NNG	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
유사	유사	NNG	O
수신	수신	NNG	O
행위법	행위법	NNG	O
_	_	_	O
위반	위반	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
이모	이모	NNG	B-PER
(	(	SS	O
50	50	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
부사장	부사장	NNG	O
_	_	_	O
범	범	XPN	B-PER
모	모	NNB	I-PER
(	(	SS	O
45	45	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
_	_	_	O
기소하	기소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
부사장	부사장	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## Pilgrim Stakes-Gr.3 출전마 가운데서도 가장 낮은 축에 들었다.
## <Pilgrim Stakes-Gr.3:POH> 출전마 가운데서도 가장 낮은 축에 들었다.
Pilgrim	Pilgrim	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Stakes	Stakes	SL	I-POH
-	-	SO	I-POH
Gr	Gr	SL	I-POH
.3	.3	SN	I-POH
_	_	_	O
출전마	출전마	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
서	서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
축	축	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이 밖에도 포화지방산, 단순불포화지방산, 다중불포화지방산 등 다양한 지방산 30여 종을 함유하고 있어 건강한 식생활에 필요한 모든 영양소를 함유하고 있는 것이나 마찬가지다.
## 이 밖에도 포화지방산, 단순불포화지방산, 다중불포화지방산 등 다양한 지방산 <30여:NOH> 종을 함유하고 있어 건강한 식생활에 필요한 모든 영양소를 함유하고 있는 것이나 마찬가지다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
포화지방산	포화지방산	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
단순	단순	NNG	O
불포화	불포화	NNG	O
지방산	지방산	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다중	다중	NNG	O
불포화	불포화	NNG	O
지방산	지방산	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
지방산	지방산	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	O
종	종	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
함유하	함유하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
건강한	건강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
식생활	식생활	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
영양소	영양소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
함유하	함유하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
마찬가지	마찬가지+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 분량이 많지 않지만 좀 중량감 있는 믿음직스러운 배우가 해주길 바랐다.
## 분량이 많지 않지만 좀 중량감 있는 믿음직스러운 배우가 <해주:LOC>길 바랐다.
분량	분량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
중량감	중량감	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
믿음직스러	믿음직스럽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	B-LOC
주	주	VX	I-LOC
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
바랐	바라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 22일(현지시간) 중국 안후이(安徽)성 허페이에서 제5회 국제가슴모델대회가 개최됐다.
## <22일:DAT>(현지시간) <중국:LOC> <안후이:LOC>(<安徽:LOC>)성 <허페이:LOC>에서 <제5회:NOH> <국제가슴모델대회:POH>가 개최됐다.
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
안후이	안후이	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
安徽	安徽	SH	B-LOC
)	)	SS	O
성	성	NNG	O
_	_	_	O
허페이	허페이	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
5	5	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국제	국제	NNG	B-POH
가슴	가슴	NNG	I-POH
모델	모델	NNG	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
개최	개최되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [단독] 대우조선, 고재호 사장 때 분식회계로 4900억 성과급 잔치
## [단독] <대우조선:ORG>, <고재호:PER> 사장 때 분식회계로 <4900억:MNY> 성과급 잔치
[	[	SS	O
단독	단독	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
대우조선	대우조선	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
고재호	고재호	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
분식	분식	NNG	O
회계	회계	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
4900	4900	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
성과급	성과급	NNG	O
_	_	_	O
잔치	잔치	NNG	O

## 10
## 버벌진트, 노래 가사에 “내가 다신 음주운전 안 하는 것처럼”
## <버벌진트:PER>, 노래 가사에 “내가 다신 음주운전 안 하는 것처럼”
버벌진트	버벌진트	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
가사	가사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다신	다시+ㄴ	MAG+JX	O
_	_	_	O
음주	음주	NNG	O
운전	운전	NNG	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
처럼	처럼	JKB	O
”	”	SS	O

## 11
## 안 의원의 꼼꼼함이 방송 시작부터 확인된 셈이다.
## <안:PER> 의원의 꼼꼼함이 방송 시작부터 확인된 셈이다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
꼼꼼함	꼼꼼하+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
확인된	확인되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

