## 2
## 19일 전남전 골은 그의 클래식 1호 골이자, 제주 이적 후 첫 골이다.
## <19일:DAT> <전남:ORG>전 골은 그의 클래식 <1호:NOH> 골이자, <제주:ORG> 이적 후 첫 골이다.
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-ORG
전	전	XSN	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
클래식	클래식	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
골	골	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이적	이적	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 수지의 '예스 노 메이비'는 20대 초반 여성이 사랑의 아픔에 눈뜨며 혼란스러워하는 복잡한 마음이 담겨있다.
## <수지:PER>의 '<예스 노 메이비:POH>'는 <20대:NOH> 초반 여성이 사랑의 아픔에 눈뜨며 혼란스러워하는 복잡한 마음이 담겨있다.
수지	수지	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
예스	예스	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
노	노	XPN	I-POH
_	_	_	I-POH
메이비	메이비	NNG	I-POH
'	'	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아픔	아픔	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
눈뜨	눈뜨	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
혼란스러	혼란스럽	VA	O
워	어	EC	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
복잡한	복잡하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 고대 그리스의 시인 호메로스의 『일리아드』는 참을 수 없는 아킬레우스의 분노로 시작한다.
## 고대 <그리스:ORG>의 시인 <호메로스:PER>의 『<일리아드:POH>』는 참을 수 없는 <아킬레우스:PER>의 분노로 시작한다.
고대	고대	NNG	O
_	_	_	O
그리스	그리스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
_	_	_	O
호메로스	호메로스	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
일리아드	일리아드	NNP	B-POH
』	』	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
참	참	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아킬레우스	아킬레우스	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분노	분노	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시작한다	시작하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 말씀자료 중 ‘지배구조 안정화를 바란다’고 기재한 내용도 윤인대 행정관이 ‘이 정도는 말씀하셔도 되겠다’
## 말씀자료 중 ‘지배구조 안정화를 바란다’고 기재한 내용도 <윤인대:PER> 행정관이 ‘이 정도는 말씀하셔도 되겠다’
말씀	말씀	NNG	O
자료	자료	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
지배	지배	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
안정화	안정화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바란다	바라+ㄴ다	VV+EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
기재한	기재하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
윤인대	윤인대	NNP	B-PER
_	_	_	O
행정관	행정관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말씀하	말씀하	VV	O
셔도	시+어도	EP+EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O

## 7
## 정 대표는 “유명한 식당에서 토종 식재료를 많이 쓸수록 국산 농산물에 대한 가치는 높아지고 판매에 도움이 된다”며 반겼다.
## <정:PER> 대표는 “유명한 식당에서 토종 식재료를 많이 쓸수록 국산 농산물에 대한 가치는 높아지고 판매에 도움이 된다”며 반겼다.
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
유명한	유명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
토종	토종	NNG	O
_	_	_	O
식	식	NNG	O
재료	재료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
쓸수록	쓰+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
국산	국산	NNG	O
_	_	_	O
농산물	농산물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가치	가치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
높아지	높아지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
반	반기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 박씨가 “아빠가 구의원이면 더 잘하고 다녀야지 이러면 어떻게 하느냐”고 맞서자 정씨는 욕설을 퍼부으며 박씨의 뺨을 두 대 때렸다.
## <박:PER>씨가 “아빠가 구의원이면 더 잘하고 다녀야지 이러면 어떻게 하느냐”고 맞서자 <정:PER>씨는 욕설을 퍼부으며 <박:PER>씨의 뺨을 <두 대:NOH> 때렸다.
박	박	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아빠	아빠	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
구	구	NNG	O
의원	의원	NNG	O
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
잘하	잘하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
다녀야지	다니+어야지	VV+EC	O
_	_	_	O
이러	이러	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
느냐	느냐	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
맞서	맞서	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
욕설	욕설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
퍼부	퍼붓	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뺨	뺨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
때	때리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 금융위원회가 26일 ‘금융위 옴부즈만 활동이 성공적이었다’는 자화자찬성 결산 자료를 발표했다.
## <금융위원회:ORG>가 <26일:DAT> ‘금융위 옴부즈만 활동이 성공적이었다’는 자화자찬성 결산 자료를 발표했다.
금융	금융	NNG	B-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
금융위	금융위	NNG	O
_	_	_	O
옴부즈만	옴부즈만	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
성공적	성공적	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자화자찬	자화자찬	NNG	O
성	성	XSN	O
_	_	_	O
결산	결산	NNG	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

