## 1
## 이어 최씨의 변호인은 “피해자들에게 빌린 돈을 일부 변제했고, 변제할 예정이라는 점도 고려해달라”고 덧붙였다.
## 이어 <최:PER>씨의 변호인은 “피해자들에게 빌린 돈을 일부 변제했고, 변제할 예정이라는 점도 고려해달라”고 덧붙였다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변호인	변호인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
피해자	피해자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
빌린	빌리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
변제	변제하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
변제할	변제하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
고려해	고려하+여	VV+EC	O
달	달	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 법정에 선 최홍만 또한 “본의 아니게 이런 일이 일어나게 해 죄송하다.
## 법정에 선 <최홍만:PER> 또한 “본의 아니게 이런 일이 일어나게 해 죄송하다.
법정	법정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
최홍만	최홍만	NNP	B-PER
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
본의	본의	NNG	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
죄송하	죄송하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## [인천/경기]서운산단 시행사, 정관 무시하고 도급약정서 체결
## [<인천:LOC>/<경기:LOC>]<서운산단:POH> 시행사, 정관 무시하고 도급약정서 체결
[	[	SS	O
인천	인천	NNP	B-LOC
/	/	SP	O
경기	경기	NNG	B-LOC
]	]	SS	O
서운산	서운산	NNP	B-POH
단	단	MAG	I-POH
_	_	_	O
시행	시행	NNG	O
사	사	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정관	정관	NNG	O
_	_	_	O
무시하	무시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
도급	도급	NNG	O
약정서	약정서	NNG	O
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O

## 4
## 한국 외교 수장이 인권이사회에서 군 위안부 문제를 제기한 것은 처음이었다.
## <한국:ORG> 외교 수장이 인권이사회에서 군 위안부 문제를 제기한 것은 처음이었다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
_	_	_	O
수장	수장	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
이사회	이사회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
위안부	위안부	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제기한	제기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘건국대 폐렴,’건국대 동물생명과학대에서 질병이 발생해 학생, 연구원 등 21명이 폐렴 증상을 호소했다.
## ‘<건국대:LOC> 폐렴,’<건국대 동물생명과학대:LOC>에서 질병이 발생해 학생, 연구원 등 <21명:NOH>이 폐렴 증상을 호소했다.
‘	‘	SS	O
건국대	건국대	NNP	B-LOC
_	_	_	O
폐렴	폐렴	NNG	O
,	,	SP	O
’	’	SS	O
건국대	건국대	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
동물	동물	NNG	I-LOC
생명	생명	NNG	I-LOC
과학대	과학대	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
질병	질병	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생해	발생하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
폐렴	폐렴	NNG	O
_	_	_	O
증상	증상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
호소	호소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이어 홍신애는 김을 펼쳤을 때, 밥은 양옆을 남기고 김이 보이게 넓게 펼쳤다.
## 이어 <홍신애:PER>는 김을 펼쳤을 때, 밥은 양옆을 남기고 김이 보이게 넓게 펼쳤다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
홍신애	홍신애	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼	펼치	VV	O
쳤	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
밥	밥	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
양옆	양옆	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남기	남기	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
김	김	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
넓	넓	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
펼	펼치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 이날 ‘수요미식회’ 편에는 ‘나물김밥’, ‘다시마김밥’, ‘돈가스김밥’을 3대 맛집으로 꼽았다.
## 한편 이날 ‘<수요미식회:POH>’ 편에는 ‘나물김밥’, ‘다시마김밥’, ‘돈가스김밥’을 <3대:NOH> 맛집으로 꼽았다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수요미식회	수요미식회	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나물	나물	NNG	O
김밥	김밥	NNG	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다시마	다시마	NNG	O
김밥	김밥	NNG	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
돈가스	돈가스	NNG	O
김밥	김밥	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## '풍문으로 들었소' 고아성 가족도 갑질 시작? 자체 최고 시청률 경신
## '<풍문으로 들었소:POH>' <고아성:PER> 가족도 갑질 시작? 자체 최고 시청률 경신
'	'	SS	O
풍문	풍문	NNG	B-POH
으로	으로	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
들	듣	VV	I-POH
었	었	EP	I-POH
소	소	EF	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
고	고	NNP	B-PER
아성	아성	NNG	I-PER
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
갑	갑	NNG	O
질	질	XSN	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
시청률	시청률	NNG	O
_	_	_	O
경신	경신	NNG	O

## 10
## 그만큼 두 팀의 전력차는 크지 않다.
## 그만큼 <두 팀:NOH>의 전력차는 크지 않다.
그만큼	그만큼	MAG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
팀	팀	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	O
차	차	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 거미와 열애를 시작한 조정석은 이미 지난해 9월부터 자신의 결혼관을 밝혀왔다.
## <거미:PER>와 열애를 시작한 <조정석:PER>은 이미 지난해 <9월:DAT>부터 자신의 결혼관을 밝혀왔다.
거미	거미	NNG	B-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조정석	조정석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결혼관	결혼관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝혀	밝히+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 8일 레바논 원정(3-0 승)에 참여하는 대신, 울리 슈틸리케(독일) 감독의 배려로 6일 영국으로 조기 출국해 새 팀 적응에 나섰다.
## <8일:DAT> <레바논:LOC> 원정(<3-0:NOH> 승)에 참여하는 대신, <울리 슈틸리케:PER>(<독일:ORG>) 감독의 배려로 <6일:DAT> <영국:ORG>으로 조기 출국해 새 팀 적응에 나섰다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
레바논	레바논	NNP	B-LOC
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
(	(	SS	O
3	3	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
_	_	_	O
승	승	NNB	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여하	참여하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
울리	울리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
슈틸리케	슈틸리케	NNP	I-PER
(	(	SS	O
독일	독일	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배려	배려	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
_	_	_	O
출국해	출국하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
적응	적응	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

