## 2
## 요금은 4천9백원.
## 요금은 <4천9백원:MNY>.
요금	요금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
천	천	NR	I-MNY
9	9	SN	I-MNY
백	백	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O

## 3
## 하지만 ‘중국인 인기 관광 코스’가 된 이화여대 앞 노점들은 내년이면 철거될 운명에 처해 있다.
## 하지만 ‘중국인 인기 관광 코스’가 된 <이화여대:LOC> 앞 노점들은 내년이면 철거될 운명에 처해 있다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
중국인	중국인	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
’	’	SS	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이화여대	이화여대	NNP	B-LOC
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
노점	노점	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
철거될	철거되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
운명	운명	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처해	처하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## SK텔레콤이 T맵을 통해 동부화재와 개발한 UBI상품이 금융감독원 승인을 앞두고 있다.
## <SK텔레콤:ORG>이 <T맵:POH>을 통해 <동부화재:ORG>와 개발한 UBI상품이 <금융감독원:ORG> 승인을 앞두고 있다.
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
T	T	SL	B-POH
맵	맵	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
동부화재	동부화재	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
UBI	UBI	SL	O
상품	상품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
금융감독원	금융감독원	NNG	B-ORG
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## LG전자, ‘LG V20’ 출하가 89만9800원 확정…29일 이통3사 통해 출시
## <LG전자:ORG>, ‘<LG:ORG> <V20:POH>’ 출하가 <89만9800원:MNY> 확정…<29일:DAT> 이통<3사:NOH> 통해 출시
LG	LG	SL	B-ORG
전자	전자	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
V	V	SL	B-POH
20	20	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출하	출하	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
89	89	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
9800	9800	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
…	…	SE	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이통	이통	NNG	O
3	3	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O

## 7
## 이닝당 출루허용수도 1.04로 수준급이다.
## 이닝당 출루허용수도 <1.04:NOH>로 수준급이다.
이닝	이닝	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
출루	출루	NNG	O
허용수	허용수	NNP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
1.04	1.04	SN	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
수준급	수준급	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김씨가 평양산원에서 먹은 음식은 칠색송어탕, 칠색송어찜, 칠색송어기름구이 등 송어요리와 꿀을 비롯한 보약 등이다.
## <김:PER>씨가 <평양산원:LOC>에서 먹은 음식은 칠색송어탕, 칠색송어찜, 칠색송어기름구이 등 송어요리와 꿀을 비롯한 보약 등이다.
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
평양산원	평양산원	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
칠색송어	칠색송어	NNG	O
탕	탕	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
칠색송어	칠색송어	NNG	O
찜	찜	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
칠색송어	칠색송어	NNG	O
기름구이	기름구이	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
송어	송어	NNG	O
요리	요리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
꿀	꿀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보약	보약	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국야쿠르트 ‘콜드브루 by 바빈스키 앰플’ 한국야쿠르트에서 출시한 ‘콜드브루 by 바빈스키 앰플’은 같은 라인의 완제품 2종과 달리 콜드브루 원액을 넣어 콜드브루의 진한 맛을 그대로 담은 제품이다.
## <한국야쿠르트:ORG> ‘<콜드브루 by 바빈스키 앰플:POH>’ <한국야쿠르트:ORG>에서 출시한 ‘<콜드브루 by 바빈스키 앰플:POH>’은 같은 라인의 완제품 <2종:NOH>과 달리 콜드브루 원액을 넣어 콜드브루의 진한 맛을 그대로 담은 제품이다.
한국야쿠르트	한국야쿠르트	NNP	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
콜드	콜드	NNG	B-POH
브루	브루	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
by	by	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
바빈스키	바빈스키	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
앰플	앰플	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
한국야쿠르트	한국야쿠르트	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
출시한	출시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
콜드	콜드	NNG	B-POH
브루	브루	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
by	by	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
바빈스키	바빈스키	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
앰플	앰플	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
라인	라인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
완제품	완제품	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
_	_	_	O
콜드	콜드	NNG	O
브루	브루	NNP	O
_	_	_	O
원액	원액	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
콜드	콜드	NNG	O
브루	브루	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
진한	진하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 단지는 인천광역시 영종하늘도시 A27블록에 위치한다.
## 단지는 <인천광역시:LOC> <영종하늘도시:LOC> <A27블록:NOH>에 위치한다.
단지	단지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
인천광역시	인천광역시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영종	영종	NNP	B-LOC
하늘	하늘	NNG	I-LOC
도시	도시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
A	A	SL	B-NOH
27	27	SN	I-NOH
블록	블록	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한다	위치하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## MS는 앞서 2014년부터 서울 근교 지역에 데이터센터한 곳을 운영하고 있다.
## <MS:ORG>는 앞서 <2014년:DAT>부터 <서울:LOC> 근교 지역에 데이터센터한 곳을 운영하고 있다.
MS	MS	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
근교	근교	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
데이터	데이터	NNG	O
센터	센터	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

