## 1
## ‘박하선 안영미, 진짜사나이’배우 박하선과 개그우먼 안영미가 ‘진짜사나이’ 여군 특집에 출연한다.
## ‘<박하선:PER> <안영미:PER>, <진짜사나이:POH>’배우 <박하선:PER>과 개그우먼 <안영미:PER>가 ‘<진짜사나이:POH>’ 여군 특집에 출연한다.
‘	‘	SS	O
박하선	박하선	NNP	B-PER
_	_	_	O
안영미	안영미	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
진짜	진짜	NNG	B-POH
사나이	사나이	NNG	I-POH
’	’	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
박하선	박하선	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
개그우먼	개그우먼	NNG	O
_	_	_	O
안영미	안영미	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
진짜	진짜	NNG	B-POH
사나이	사나이	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
여군	여군	NNG	O
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연한다	출연하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 박하선, 안영미를 제외한 나머지 멤버는 입소하는 날 공개되는 것으로 전해졌다.
## <박하선:PER>, <안영미:PER>를 제외한 나머지 멤버는 입소하는 날 공개되는 것으로 전해졌다.
박하선	박하선	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
안영미	안영미	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제외한	제외하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
입소하	입소하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
공개되	공개되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 청약 당첨자 발표는 12일이며, 19일부터 21일까지 지정계약일이다.
## 청약 당첨자 발표는 <12일:DAT>이며, <19일부터 21일까지:DUR> 지정계약일이다.
청약	청약	NNG	O
_	_	_	O
당첨자	당첨자	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
21	21	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	I-DUR
_	_	_	O
지정	지정	NNG	O
계약	계약	NNG	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 검찰, 심학봉 성폭행의혹 재수사…“2013년 친고죄 폐지” 이번 사건에 영향은?이미경 한국성폭력상담소 소장이 ‘성폭행 의혹’을 받고 있는 심학봉 의원에 대한 검찰의 재수사 방침을 반겼다.
## 검찰, <심학봉:PER> 성폭행의혹 재수사…“<2013년:DAT> 친고죄 폐지” 이번 사건에 영향은?<이미경:PER> <한국성폭력상담소:ORG> 소장이 ‘성폭행 의혹’을 받고 있는 <심학봉:PER> 의원에 대한 검찰의 재수사 방침을 반겼다.
검찰	검찰	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
심학봉	심학봉	NNP	B-PER
_	_	_	O
성폭행	성폭행	NNG	O
의혹	의혹	NNG	O
_	_	_	O
재수사	재수사	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
친고죄	친고죄	NNG	O
_	_	_	O
폐지	폐지	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
이미경	이미경	NNP	B-PER
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
성폭력	성폭력	NNG	I-ORG
상담소	상담소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소장	소장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
성폭행	성폭행	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
심학봉	심학봉	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재수사	재수사	NNG	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반	반기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 23일 KBS 2TV ‘용감한 가족’이 첫 방송 말미에 공개된 예고편에서 설현이 이문식이 구해 온 달걀을 실수로 떨어뜨렸다.
## <23일:DAT> <KBS 2TV:POH> ‘<용감한 가족:POH>’이 첫 방송 말미에 공개된 예고편에서 <설현:PER>이 <이문식:PER>이 구해 온 달걀을 실수로 떨어뜨렸다.
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
용감한	용감하+ㄴ	VA+ETM	B-POH
_	_	_	I-POH
가족	가족	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
말미	말미	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예고편	예고편	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
설현	설현	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이문식	이문식	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
구해	구하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	온	NNG	O
_	_	_	O
달걀	달걀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실수	실수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
떨어뜨	떨어뜨리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 인터파크 투어는 8월 19일까지 버즈런처 홈팩 출시를 기념해 이벤트를 진행한다.
## <인터파크 투어:POH>는 <8월 19일:DAT>까지 버즈런처 홈팩 출시를 기념해 이벤트를 진행한다.
인터파크	인터파크	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
투어	투어	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
19	19	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
버즈런처	버즈런처	NNG	O
_	_	_	O
홈팩	홈팩	NNP	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## "지난 2년간 모든 것을 불태워 게임을 개발해왔다는 두 대표. 실제로 두 대표는 출시일 전날까지 밤을 새운 탓인지 피곤한 기색이 역력했다.
## "지난 <2년간:DUR> 모든 것을 불태워 게임을 개발해왔다는 <두 대표:POH>. 실제로 <두 대표:POH>는 출시일 전날까지 밤을 새운 탓인지 피곤한 기색이 역력했다.
"	"	SS	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불태	불태우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개발해	개발하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-POH
_	_	_	I-POH
대표	대표	NNG	I-POH
.	.	SF	O
_	_	_	O
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-POH
_	_	_	I-POH
대표	대표	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
일	일	NNB	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
새운	새우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
피곤한	피곤하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기색	기색	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
역력	역력하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 민병헌의 2타점 우전적시타, 김현수의 1타점 우전적시타로 4-0까지 달아났다.
## <민병헌:PER>의 <2타점:NOH> 우전적시타, <김현수:PER>의 <1타점:NOH> 우전적시타로 <4-0:NOH>까지 달아났다.
민병헌	민병헌	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
우전	우전	NNG	O
적시타	적시타	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김현수	김현수	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
우전	우전	NNG	O
적시타	적시타	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
달아났	달아나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## '식사하셨어요' 양동근, "식사중 정준 생각에 눈물… 이유는?"
## '<식사하셨어요:POH>' <양동근:PER>, "식사중 <정준:PER> 생각에 눈물… 이유는?"
'	'	SS	O
식사하	식사하	VV	B-POH
셨	시+었	EP+EP	I-POH
어요	어요	EF	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
양동근	양동근	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
식사	식사	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
정준	정준	NNG	B-PER
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O

