## 1
## 지난해 말 기준으로 강남의 유흥업소 숫자는 서울 시내 25개 자치구 중에서 가장 많았다.
## 지난해 말 기준으로 <강남:LOC>의 유흥업소 숫자는 <서울:LOC> 시내 <25개:NOH> 자치구 중에서 가장 많았다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유흥업소	유흥업소	NNG	O
_	_	_	O
숫자	숫자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
자치구	자치구	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 관세청은 올해 무역금융 사기, 재산 빼돌리기 등에 대한 특별단속을 벌여 5353억 원 규모의 외환범죄를 적발했다고 14일 밝혔다.
## <관세청:ORG>은 올해 무역금융 사기, 재산 빼돌리기 등에 대한 특별단속을 벌여 <5353억 원:MNY> 규모의 외환범죄를 적발했다고 <14일:DAT> 밝혔다.
관세청	관세청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
금융	금융	NNG	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재산	재산	NNG	O
_	_	_	O
빼돌리	빼돌리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
단속	단속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
5353	5353	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외환	외환	NNG	O
범죄	범죄	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적발	적발하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 성동일 "김성령, 이민호와 작품하는 건 과유불급" …무슨 말?
## <성동일:PER> "<김성령:PER>, <이민호:PER>와 작품하는 건 과유불급" …무슨 말?
성동일	성동일	NNP	B-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
김성령	김성령	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이민호	이민호	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
과유불급	과유불급	NNG	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
무슨	무슨	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
?	?	SF	O

## 4
## 이 학원의 어퍼 Upper 레벨 반(중학생 대상)은 1차 수업(12월 19일~12월 31일)이 벌써 마감되었고, 2차 수업(2017년 1월 2일~2월 10일)을 접수하고 있다.
## 이 학원의 어퍼 Upper 레벨 반(중학생 대상)은 <1차:NOH> 수업(<12월 19일~12월 31일:DUR>)이 벌써 마감되었고, <2차:NOH> 수업(<2017년 1월 2일~2월 10일:DUR>)을 접수하고 있다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
학원	학원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어	어	NNG	O
퍼	퍼	NNG	O
_	_	_	O
Upper	Upper	SL	O
_	_	_	O
레벨	레벨	NNG	O
_	_	_	O
반	반	NNG	O
(	(	SS	O
중학생	중학생	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
수업	수업	NNG	O
(	(	SS	O
12	12	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
19	19	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
31	31	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
벌써	벌써	MAG	O
_	_	_	O
마감되	마감되	VV	O
었	었	EP	O
고	고	JKQ	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
수업	수업	NNG	O
(	(	SS	O
2017	2017	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
1	1	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
10	10	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접수하	접수하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 「북핵대응」/양국 접근방식 무엇이 다른가
## 「북핵대응」/<양:NOH>국 접근방식 무엇이 다른가
「	「	SS	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
대응	대응	NNG	O
」	」	SS	O
/	/	SP	O
양국	양국	NNG	O
_	_	_	O
접근	접근	NNG	O
방식	방식	NNG	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다른가	다르+ㄴ가	VA+EF	O

## 6
## 단순 비례로 계산해 WAR 55.8이 타율 0.300이라면 WAR 43.8은 타율 0.235입니다.
## 단순 비례로 계산해 <WAR 55.8:NOH>이 타율 <0.300:PNT>이라면 <WAR 43.8:NOH>은 타율 <0.235:PNT>입니다.
단순	단순	NNG	O
_	_	_	O
비례	비례	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
계산해	계산하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
WAR	WAR	SL	B-NOH
_	_	_	I-NOH
55.8	55.8	SN	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
타율	타율	NNG	O
_	_	_	O
0.300	0.300	SN	B-PNT
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
WAR	WAR	SL	B-NOH
_	_	_	I-NOH
43.8	43.8	SN	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
타율	타율	NNG	O
_	_	_	O
0.235	0.235	SN	B-PNT
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 동아대 관계자는 “겉치레를 빼자는 한 총장의 뜻에 따른 것”이라고 설명했다.
## <동아대:ORG> 관계자는 “겉치레를 빼자는 한 총장의 뜻에 따른 것”이라고 설명했다.
동아대	동아대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
겉치레	겉치레	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
자는	자는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [연예 뉴스 스테이션] 방심위, tvN ‘꽃보다 청춘-아프리카’편 심의
## [연예 뉴스 스테이션] <방심위:ORG>, <tvN:ORG> ‘<꽃보다 청춘-아프리카:POH>’편 심의
[	[	SS	O
연예	연예	NNG	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
_	_	_	O
스테이션	스테이션	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
방심위	방심위	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
청춘	청춘	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
아프리카	아프리카	NNP	I-POH
’	’	SS	O
편	편	NNB	O
_	_	_	O
심의	심의	NNG	O

## 10
## 그런 점에서 『환경오염은 국민의 책임이 더 크다』고 답변한 사람이 조사대상자의 7할에 이른다는 한 여론조사 결과는 고무적이다.
## 그런 점에서 『환경오염은 국민의 책임이 더 크다』고 답변한 사람이 조사대상자의 <7할:PNT>에 이른다는 <한:NOH> 여론조사 결과는 고무적이다.
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
환경오염	환경오염	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
』	』	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답변한	답변하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
대상자	대상자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-PNT
할	할	NNB	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이른다는	이르+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고무적	고무적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 올해 18회째를 맞은 지평선축제는 지난해까지 4년간 문화체육관광부가 선정한 대한민국 대표 축제다.
## 올해 <18회:NOH>째를 맞은 <지평선축제:POH>는 지난해까지 <4년간:DUR> <문화체육관광부:ORG>가 선정한 <대한민국:ORG> 대표 축제다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
째	째	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
지평선	지평선	NNG	B-POH
축제	축제	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
문화	문화	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
관광부	관광부	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선정한	선정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
축제	축제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 같은 기간 전주세계소리축제가 한국소리문화의전당에서 열린다.
## 같은 기간 <전주세계소리축제:POH>가 <한국소리문화의전당:LOC>에서 열린다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
전주	전주	NNP	B-POH
세계	세계	NNG	I-POH
소리	소리	NNG	I-POH
축제	축제	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
소리	소리	NNG	I-LOC
문화	문화	NNG	I-LOC
의	의	JKG	I-LOC
전당	전당	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 관계당국이 당면 과제를 해결하고, 상황을 통제하며, 한반도 비핵화와 평화체제 구축을 목표로 새로운 노력을 마련할 기회를 잡길 희망한다”고 말했다.
## 관계당국이 당면 과제를 해결하고, 상황을 통제하며, <한반도:LOC> 비핵화와 평화체제 구축을 목표로 새로운 노력을 마련할 기회를 잡길 희망한다”고 말했다.
관계	관계	NNG	O
당국	당국	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
당면	당면	NNG	O
_	_	_	O
과제	과제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통제하	통제하	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
비	비	XPN	O
핵	핵	NNG	O
화	화	XSN	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
평화	평화	NNG	O
체제	체제	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련할	마련하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
길	기+ㄹ	ETN+JX	O
_	_	_	O
희망한다	희망하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 리 부상은 이번 베이징 방문에서 류전민(劉振民) 중국 외교부 부부장을 비롯해 쿵쉬안유(孔鉉佑) 외교부 부장조리와 회동했다.
## <리:PER> 부상은 이번 <베이징:LOC> 방문에서 <류전민:PER>(<劉振民:PER>) <중국 외교부:ORG> 부부장을 비롯해 <쿵쉬안유:PER>(<孔鉉佑:PER>) <외교부:ORG> 부장조리와 회동했다.
리	리	NNP	B-PER
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
베이징	베이징	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
류	류	XSN	B-PER
전민	전민	NNG	I-PER
(	(	SS	O
劉振民	劉振民	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
외교부	외교부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
부	부	XPN	O
부장	부장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
쿵쉬안유	쿵쉬안유	NNG	B-PER
(	(	SS	O
孔鉉佑	孔鉉佑	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
조리	조리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
회동	회동하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 필리핀서 50대 교민, 자택서 잠 자던 중에 피살...금품 훔쳐 달아나필리핀서 50대 한국인 교민이 무장 괴한의 총격으로 숨졌다.
## <필리핀:LOC>서 <50대:NOH> 교민, 자택서 잠 자던 중에 피살...금품 훔쳐 달아나<필리핀:LOC>서 <50대:NOH> 한국인 교민이 무장 괴한의 총격으로 숨졌다.
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
교민	교민	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
자택	자택	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
잠	잠	NNG	O
_	_	_	O
자	자	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
피살	피살	NNG	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
금품	금품	NNG	O
_	_	_	O
훔쳐	훔치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
달아나	달아나	VV	O
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
교민	교민	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
무장	무장	NNG	O
_	_	_	O
괴한	괴한	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
총격	총격	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

