## 3
## 서울지방경찰청에서도 김재규 홍보담당관 등 6명이 승진했다.
## <서울지방경찰청:ORG>에서도 <김재규:PER> 홍보담당관 등 <6명:NOH>이 승진했다.
서울지방경찰청	서울지방경찰청	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
김재규	김재규	NNP	B-PER
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
담당관	담당관	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
승진	승진하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박지원 대표도 있고, 안철수 전 대표도 있다.
## <박지원:PER> 대표도 있고, <안철수:PER> 전 대표도 있다.
박지원	박지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 벤츠 코리아는 최근 마이바흐 S클래스 라인업에 사륜구동 모델인 ‘뉴 메르세데스-마이바흐 S 500 4매틱’을 더했다.
## <벤츠 코리아:ORG>는 최근 <마이바흐 S클래스:POH> 라인업에 사륜구동 모델인 ‘<뉴 메르세데스-마이바흐 S 500 4매틱:POH>’을 더했다.
벤츠	벤츠	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
마이	마이	NNG	B-POH
바흐	바흐	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
S	S	SL	I-POH
클래스	클래스	NNG	I-POH
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사륜	사륜	NNG	O
구동	구동	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뉴	뉴	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
메르세데스	메르세데스	NNP	I-POH
-	-	SO	I-POH
마이	마이	NNG	I-POH
바흐	바흐	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
S	S	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
500	500	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
4	4	SN	I-POH
매	매	NNG	I-POH
틱	틱	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 미네소타전 1안타 1타점시범경기 처음 외야 안타 김현수(28·볼티모어·사진)가 메이저리그 시범경기에서 3연속경기안타를 이어갔다.
## <미네소타:ORG>전 <1안타:NOH> <1타점:NOH>시범경기 처음 외야 안타 <김현수:PER>(<28:NOH>·<볼티모어:ORG>·사진)가 <메이저리그:POH> 시범경기에서 <3연속:NOH>경기안타를 이어갔다.
미네소타	미네소타	NNP	B-ORG
전	전	NNP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
시범	시범	NNG	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
외야	외야	NNG	O
_	_	_	O
안타	안타	NNG	O
_	_	_	O
김현수	김현수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
28	28	SN	B-NOH
·	·	SP	O
볼티모어	볼티모어	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
메이저리그	메이저리그	NNG	B-POH
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
경기	경기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
연속	연속	NNG	I-NOH
경기	경기	NNG	O
안타	안타	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어+가	EC+VX	O
갔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 20대 후반부터 『아직도 결혼을 안했느냐』는 사회적 압력에 시달려 왔다는 윤씨는 우리 사회의 독신여성문제를 정리해 본다는 의미에서 책을 쓰게 됐다고 밝혔다.
## <20대:NOH> 후반부터 『아직도 결혼을 안했느냐』는 사회적 압력에 시달려 왔다는 <윤:PER>씨는 우리 사회의 독신여성문제를 정리해 본다는 의미에서 책을 쓰게 됐다고 밝혔다.
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
후반	후반	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
아직	아직	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	안+하	MAG+VV	O
했	였	EP	O
느냐	느냐	EF	O
』	』	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
압력	압력	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시달려	시달리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
윤	윤	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독신	독신	NNG	O
여성	여성	NNG	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정리해	정리하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
본다는	보+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 대구의 한옥은 1만754채이다.
## <대구:LOC>의 한옥은 <1만754채:NOH>이다.
대구	대구	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한옥	한옥	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
754	754	SN	I-NOH
채	채	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지난 6일, 경찰청은 2월부터 한 달간 '데이트 폭력 집중 신고 기간'을 운영한 결과 전국에서 1,279건을 접수했다고 밝혔다.
## 지난 <6일:DAT>, <경찰청:ORG>은 <2월:DAT>부터 <한 달간:DUR> '데이트 폭력 집중 신고 기간'을 운영한 결과 전국에서 <1,279건:NOH>을 접수했다고 밝혔다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
경찰청	경찰청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
달	달	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
'	'	SS	O
데이트	데이트	NNG	O
_	_	_	O
폭력	폭력	NNG	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
'	'	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영한	운영하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1,279	1,279	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접수	접수하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 박한별-정은우 결별...'돌아온 황금복' 때문에 사이 멀어졌다?
## <박한별:PER>-<정은우:PER> 결별...'<돌아온 황금복:POH>' 때문에 사이 멀어졌다?
박한별	박한별	NNP	B-PER
-	-	SO	O
정은우	정은우	NNP	B-PER
_	_	_	O
결별	결별	NNG	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
'	'	SS	O
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	B-POH
_	_	_	I-POH
황금복	황금복	NNP	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
_	_	_	O
멀	멀	VA	O
어	어	EC	O
졌	지+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
?	?	SF	O

