## 1
## 이 총선에서 히스 총리는 파업에 나선 강성 탄광 노조에 맞서 ‘누가 영국을 지배하는가’를 묻는 조기총선을 소집했다.
## 이 총선에서 <히스:PER> 총리는 파업에 나선 강성 탄광 노조에 맞서 ‘누가 <영국:ORG>을 지배하는가’를 묻는 조기총선을 소집했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
히스	히스	NNG	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
파업	파업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강성	강성	NNG	O
_	_	_	O
탄광	탄광	NNG	O
_	_	_	O
노조	노조	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞서	맞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
누	누구	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지배하	지배하	VV	O
는가	는가	EF	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
총선	총선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소집	소집하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 수도권 5개 신도시 건설물량 26만9천가구 가운데 7월말까지 전체의 53%인 14만4천가구만 입주했다.
## <수도권:LOC> <5개:NOH> 신도시 건설물량 <26만9천가구:NOH> 가운데 <7월:DAT>말까지 전체의 <53%:PNT>인 <14만4천가구:NOH>만 입주했다.
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
신도시	신도시	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
물량	물량	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
9	9	SN	I-NOH
천	천	NR	I-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
53	53	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
천	천	NR	I-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
입주	입주하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ▶LIVE 논설위원실◀ 미국이 호주와 일본 등 동맹국들에게 미사일 요격 계획을 통보했습니다.
## ▶LIVE 논설위원실◀ <미국:ORG>이 <호주:ORG>와 <일본:ORG> 등 동맹국들에게 미사일 요격 계획을 통보했습니다.
▶	▶	SW	O
LIVE	LIVE	SL	O
_	_	_	O
논설	논설	NNG	O
위원	위원	NNG	O
실	실	XSN	O
◀	◀	SW	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
동맹국	동맹국	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
미사일	미사일	NNG	O
_	_	_	O
요격	요격	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통보	통보하	VV	O
했	였	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그리고 이 노선은 결국 북 정권을 붕괴의 길에 이르게 할 것이다.
## 그리고 이 노선은 결국 <북:ORG> 정권을 붕괴의 길에 이르게 할 것이다.
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
노선	노선	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
북	북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
붕괴	붕괴	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김도연과 최유정은 최근 아이오아이의 활동을 끝마치고 개인 스케줄 및 휴식 시간을 보내고 있는 예비 스타다.
## <김도연:PER>과 <최유정:PER>은 최근 <아이오아이:ORG>의 활동을 끝마치고 개인 스케줄 및 휴식 시간을 보내고 있는 예비 스타다.
김도연	김도연	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
최유정	최유정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
아이오	아이오	NNG	B-ORG
아이	아이	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끝마치	끝마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
_	_	_	O
스케줄	스케줄	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
휴식	휴식	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보내	보내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
_	_	_	O
스타	스타+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 블루마운틴은 라이프 스타일의 편안함과 기능성을 겸비한 패션 슈즈로, 2017 S/S 시즌에는 젊음(youth), 도전(challenge), 열정(passion)이란 3가지 키워드로 ‘catch the dream’을 외치며 새로운 모델인 차은우, 김도연, 최유정, 공명에게 그들만의 유니크함을 더했다.
## <블루마운틴:ORG>은 라이프 스타일의 편안함과 기능성을 겸비한 패션 슈즈로, <2017:DAT> S/S 시즌에는 젊음(youth), 도전(challenge), 열정(passion)이란 <3가지:NOH> 키워드로 ‘catch the dream’을 외치며 새로운 모델인 <차은우:PER>, <김도연:PER>, <최유정:PER>, <공명:PER>에게 그들만의 유니크함을 더했다.
블루마운틴	블루마운틴	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
라이프	라이프	NNG	O
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
편안함	편안하+ㅁ	VA+ETN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기능성	기능성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겸비한	겸비하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
슈즈	슈즈	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
_	_	_	O
S	S	SL	O
/	/	SP	O
S	S	SL	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
음	음	ETN	O
(	(	SS	O
youth	youth	SL	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
(	(	SS	O
challenge	challenge	SL	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
열정	열정	NNG	O
(	(	SS	O
passion	passion	SL	O
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
키워드	키워드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
catch	catch	SL	O
_	_	_	O
the	the	SL	O
_	_	_	O
dream	dream	SL	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
외치	외치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
차은우	차은우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김도연	김도연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
최유정	최유정	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
공명	공명	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
들	들	XSN	O
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유니크함	유니크하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 유니크하고 내츄럴한 공명 그린, 시원하고 시크한 차은우 블루, 열정적이며 도전적인 김도연 레드, 큐트하고 러블리한 최유정 핑크로 모델들만의 특별한 컬러를 입혔다.
## 유니크하고 내츄럴한 <공명:PER> 그린, 시원하고 시크한 <차은우:PER> 블루, 열정적이며 도전적인 <김도연:PER> 레드, 큐트하고 러블리한 <최유정:PER> 핑크로 모델들만의 특별한 컬러를 입혔다.
유니크	유니크	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
내츄럴	내츄럴	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
공명	공명	NNG	B-PER
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시원하	시원하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
시크	시크	NNG	O
한	하+ㄴ	XSA+ETM	O
_	_	_	O
차은우	차은우	NNP	B-PER
_	_	_	O
블루	블루	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
열정적	열정적	NNG	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
도전적	도전적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김도연	김도연	NNP	B-PER
_	_	_	O
레드	레드	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
큐트	큐트	NNP	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
러블리	러블리	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
최유정	최유정	NNP	B-PER
_	_	_	O
핑크	핑크	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
들	들	XSN	O
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
컬러	컬러	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2016년엔 50만족을 판매한 블루마운틴은 신제품과 새로운 모델에 힘입어 2017년에는 100만족의 판매량을 예상하고 있으며 신제품과 새로운 모델들 자세한 이미지는 3월 초에 리뉴얼되는 블루마운틴 공식 홈페이지에서 만나 볼 수 있다.
## <2016년:DAT>엔 <50만족:NOH>을 판매한 <블루마운틴:ORG>은 신제품과 새로운 모델에 힘입어 <2017년:DAT>에는 <100만족:NOH>의 판매량을 예상하고 있으며 신제품과 새로운 모델들 자세한 이미지는 <3월:DAT> 초에 리뉴얼되는 <블루마운틴:ORG> 공식 홈페이지에서 만나 볼 수 있다.
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
만족	만족	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
판매한	판매하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
블루마운틴	블루마운틴	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만족	만족	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
판매량	판매량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예상하	예상하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
자세한	자세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
초	초	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
리뉴얼	리뉴얼	NNG	O
되	되	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
블루마운틴	블루마운틴	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

