## 1
## 북한과 같은 단순한 권력구조 속에서 5개월이 넘도록 당과 국가의 수반자리가 공석으로 있다는 것은 어느 모로나 이해하기 힘들다.
## <북한:ORG>과 같은 단순한 권력구조 속에서 <5개월:DUR>이 넘도록 당과 국가의 수반자리가 공석으로 있다는 것은 어느 모로나 이해하기 힘들다.
북한	북한	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
단순한	단순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수반	수반	NNG	O
자리	자리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공석	공석	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
모	모	NNG	O
로	로	JKB	O
나	나	JX	O
_	_	_	O
이해하	이해하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 모두가 불빛을 좇는 세상. 화려한 스포트라이트를 받는 프로야구가 그립지 않을까. 박철순은 “에이, 타이밍이 늦었지. 이제 저는 야인입니다”라며 손사래를 쳤다.
## 모두가 불빛을 좇는 세상. 화려한 스포트라이트를 받는 프로야구가 그립지 않을까. <박철순:PER>은 “에이, 타이밍이 늦었지. 이제 저는 야인입니다”라며 손사래를 쳤다.
모두	모두	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
불빛	불빛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
좇	좇	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
화려한	화려하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
스포트라이트	스포트라이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
야구	야구	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그립	그립	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을까	을까	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
박철순	박철순	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
에이	에이	IC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
타이밍	타이밍	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
늦	늦	VA	O
었	었	EP	O
지	지	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
저	저	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
야인	야인	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
손사래	손사래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 6위에 오른 수지만이 무대와 방송을 넘나들며 ‘원조 아이돌’ 명맥을 유지했다.
## <6위:NOH>에 오른 <수지:PER>만이 무대와 방송을 넘나들며 ‘원조 아이돌’ 명맥을 유지했다.
6	6	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수지	수지	NNG	B-PER
만	만	JX	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘나들	넘나들	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
원조	원조	NNG	O
_	_	_	O
아이돌	아이돌	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
명맥	명맥	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유지	유지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난해 3월 인공지능 알파고와 세기의 대결을 펼치며 화제를 모은 바둑기사 이세돌은 15위에 올랐다.
## 지난해 <3월:DAT> 인공지능 <알파고:POH>와 세기의 대결을 펼치며 화제를 모은 바둑기사 <이세돌:PER>은 <15위:NOH>에 올랐다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인공	인공	NNG	O
지능	지능	NNG	O
_	_	_	O
알	알	NNP	B-POH
파고	파고	NNG	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
세기	세기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모은	모으+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바둑	바둑	NNG	O
기사	기사	NNG	O
_	_	_	O
이세돌	이세돌	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 우태희 산업통상자원부 통상차관보는 16일 동아일보와의 통화에서 “박 대통령의 발언은 TPP의 중요성을 원론적 수준에서 강조한 것”이라고 말했다.
## <우태희:PER> <산업통상자원부:ORG> 통상차관보는 <16일:DAT> <동아일보:ORG>와의 통화에서 “<박:PER> 대통령의 발언은 TPP의 중요성을 원론적 수준에서 강조한 것”이라고 말했다.
우태희	우태희	NNP	B-PER
_	_	_	O
산업	산업	NNG	B-ORG
통상	통상	NNG	I-ORG
자원	자원	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
통상	통상	NNG	O
차관보	차관보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동아일보	동아일보	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
TPP	TPP	SL	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원론적	원론적	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
강조한	강조하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이 프로그램은 대학생들의 배낭여행을 후원해 그들이 글로벌 인재가 되는 데 도움을 주는 것으로 매년 7월 2주 동안 진행된다.
## 이 프로그램은 대학생들의 배낭여행을 후원해 그들이 글로벌 인재가 되는 데 도움을 주는 것으로 매년 <7월:DAT> <2주:DUR> 동안 진행된다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배낭여행	배낭여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
후원해	후원하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
주	주	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이 밖에도 하나투어는 지난해 일본 규슈 지역에서 일본 법인과 공동으로 면세점을 운영하고 있다.
## 이 밖에도 <하나투어:ORG>는 지난해 <일본:LOC> <규슈:LOC> 지역에서 <일본:ORG> 법인과 공동으로 면세점을 운영하고 있다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-ORG
투어	투어	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
규슈	규슈	NNP	B-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
법인	법인	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
면세점	면세점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 과학 발전으로 나라에 보답한다는 ‘보국(報國)’ 정신도 우주방의 트레이드 마크다.
## 과학 발전으로 나라에 보답한다는 ‘보국(報國)’ 정신도 <우주방:ORG>의 트레이드 마크다.
과학	과학	NNG	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보답한다는	보답하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보국	보국	NNG	O
(	(	SS	O
報國	報國	SH	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
우주	우주	NNG	B-ORG
방	방	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트레이드	트레이드	NNG	O
_	_	_	O
마크다	마크다	NNP	O
.	.	SF	O

