## 4
## 크레용팝 소율 “10대 얼짱 출신…생일이면 여기저기 축하 벽보 붙어” 깜짝
## <크레용팝:ORG> <소율:PER> “<10대:NOH> 얼짱 출신…생일이면 여기저기 축하 벽보 붙어” 깜짝
크레용	크레용	NNG	B-ORG
팝	팝	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소	소	NNG	B-PER
율	율	XSN	I-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
얼짱	얼짱	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
…	…	SE	O
생일	생일	NNG	O
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
여기저기	여기저기	NNG	O
_	_	_	O
축하	축하	NNG	O
_	_	_	O
벽보	벽보	NNG	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O

## 5
## 1963년 존 F 케네디 대통령 때 신설된 자유의 메달은 미국의 이익이나 세계평화, 문화 등 각 분야에서 두드러진 공을 세운 시민에게 주어지는 대통령훈장이다.
## <1963년:DAT> <존 F 케네디:PER> 대통령 때 신설된 <자유의 메달:POH>은 <미국:ORG>의 이익이나 세계평화, 문화 등 각 분야에서 두드러진 공을 세운 시민에게 주어지는 대통령훈장이다.
1963	1963	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
존	존	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
F	F	SL	I-PER
_	_	_	I-PER
케네디	케네디	NNP	I-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
신설된	신설되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자유	자유	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
메달	메달	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
평화	평화	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
두드러진	두드러지+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세운	세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
주어지	주어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
훈장	훈장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지나치게 수동적이고 기계적인 평양시민의 모습에 섬뜩함도 느꼈지만 환대 분위기였다.
## 지나치게 수동적이고 기계적인 <평양:LOC>시민의 모습에 섬뜩함도 느꼈지만 환대 분위기였다.
지나치	지나치	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
수동적	수동적	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기계적	기계적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
시민	시민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
섬뜩함	섬뜩하+ㅁ	VA+ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
느	느끼	VV	O
꼈	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
환대	환대	NNG	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이어 27일부터 29일까지 3일간 해당 채널을 통해 설 특집 '레드벨벳의 럭키포켓'을 방영한다.
## 이어 <27일부터 29일까지:DUR> <3일:DUR>간 해당 채널을 통해 설 특집 '<레드벨벳의 럭키포켓:POH>'을 방영한다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
29	29	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	I-DUR
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
간	간	XSN	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
설	서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
레드	레드	NNG	B-POH
벨벳	벨벳	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
럭키	럭키	NNP	I-POH
포켓	포켓	NNG	I-POH
'	'	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방영한다	방영하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 말레이시아 출신 중국계 무용수 류융셴… 17일 막 내린 ‘나티보스’서 맹활약
## <말레이시아:ORG> 출신 <중국:ORG>계 무용수 <류융셴:PER>… <17일:DAT> 막 내린 ‘<나티보스:POH>’서 맹활약
말레이시아	말레이시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
계	계	XSN	O
_	_	_	O
무용수	무용수	NNG	O
_	_	_	O
류융셴	류융셴	NNG	B-PER
…	…	SE	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
막	막	NNG	O
_	_	_	O
내린	내리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나티	나티	NNG	B-POH
보스	보스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
맹활약	맹활약	NNG	O

## 12
## ‘트로트 후계자’ 우승 후 류원정은 많은 기획사에서 러브콜을 받았지만, “인간미 있고 가족적인 분위기의” 현 소속사 대표와 손을 잡았다.
## ‘트로트 후계자’ 우승 후 <류원정:PER>은 많은 기획사에서 러브콜을 받았지만, “인간미 있고 가족적인 분위기의” 현 소속사 대표와 손을 잡았다.
‘	‘	SS	O
트로트	트로트	NNG	O
_	_	_	O
후계자	후계자	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
류원정	류원정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기획	기획	NNG	O
사	사	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
러브콜	러브콜	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
인간미	인간미	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가족적	가족적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
의	의	JKG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 수많은 작가의 마음이 다녀간 파타고니아는 상상력으로 이루어진 물결처럼 이곳에서 저곳으로 번져갔다.
## 수많은 작가의 마음이 다녀간 <파타고니아:LOC>는 상상력으로 이루어진 물결처럼 이곳에서 저곳으로 번져갔다.
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다녀간	다녀가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
파타고니아	파타고니아	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
상상력	상상력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이루어진	이루어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
물결	물결	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
저곳	저곳	NP	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
번져	번지+어+가	VV+EC+VX	O
갔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 미국산 중저가 브랜드 ‘미셸 특수’
## <미국:ORG>산 중저가 브랜드 ‘<미셸:ORG> 특수’
미국	미국	NNP	B-ORG
산	산	XSN	O
_	_	_	O
중저가	중저가	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미셸	미셸	NNP	B-ORG
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
’	’	SS	O

## 15
## 전북의 공식 홈페이지도 갑작스러운 폭주로 한동안 마비됐다.
## <전북:ORG>의 공식 홈페이지도 갑작스러운 폭주로 한동안 마비됐다.
전북	전북	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
갑작스러	갑작스럽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
폭주	폭주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한동안	한동안	NNG	O
_	_	_	O
마비	마비되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

