## 2
## 앞선 회담에서 일본이 제의한 내용, 이에 대한 상대국의 반응 등을 면밀히 검토­분석하는 것이 필수적이다.
## 앞선 회담에서 <일본:ORG>이 제의한 내용, 이에 대한 상대국의 반응 등을 면밀히 검토­분석하는 것이 필수적이다.
앞선	앞서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
회담	회담	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제의한	제의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상대국	상대국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
면밀히	면밀히	MAG	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
­	­	SS	O
분석하	분석하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필수적	필수적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## <46> 창극 연출가 정도연 감독
## <<46:NOH>> 창극 연출가 <정도연:PER> 감독
<	<	SS	O
46	46	SN	B-NOH
>	>	SS	O
_	_	_	O
창극	창극	NNG	O
_	_	_	O
연출가	연출가	NNG	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	B-PER
연	연	XSN	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O

## 6
## ‘세종 태양빌딩’ 입주자 모집… 세종시 3-1 생활권 근접
## ‘<세종:LOC> <태양빌딩:LOC>’ 입주자 모집… <세종시:LOC> <3-1:NOH> 생활권 근접
‘	‘	SS	O
세종	세종	NNP	B-LOC
_	_	_	O
태양빌딩	태양빌딩	NNP	B-LOC
’	’	SS	O
_	_	_	O
입주자	입주자	NNG	O
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
세종시	세종시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
생활권	생활권	NNG	O
_	_	_	O
근접	근접	NNG	O

## 7
## 최근 화제가 된 이승만 전 대통령의 영어 저서 <일본 내막기(Japan Inside Out)>가 세상에 나온 것은 1941년 진주만 공격 직전이다.
## 최근 화제가 된 <이승만:PER> 전 대통령의 영어 저서 <<일본 내막기:POH>(<Japan Inside Out:POH>)>가 세상에 나온 것은 <1941년:DAT> <진주만:LOC> 공격 직전이다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이승만	이승만	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영어	영어	NNP	O
_	_	_	O
저서	저서	NNG	O
_	_	_	O
<	<	SS	O
일본	일본	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
내막	내막	VV	I-POH
기	기	ETN	I-POH
(	(	SS	O
Japan	Japan	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Inside	Inside	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Out	Out	SL	I-POH
)	)	SS	O
>	>	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1941	1941	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
진주만	진주만	NNP	B-LOC
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## “가슴 미어져…노동개혁 법안 처리해 달라” 울먹인 이기권 장관
## “가슴 미어져…노동개혁 법안 처리해 달라” 울먹인 <이기권:PER> 장관
“	“	SS	O
가슴	가슴	NNG	O
_	_	_	O
미어져	미어지+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
노동	노동	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
_	_	_	O
처리해	처리하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
달	달	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
울먹인	울먹이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이기권	이기권	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O

## 10
## 지난 1일 전지현이 모델로 활동 중인 화장품 브랜드 '헤라' 유튜브 공식 계정에는 신제품 홍보 영상이 게재됐다.
## 지난 <1일:DAT> <전지현:PER>이 모델로 활동 중인 화장품 브랜드 '<헤라:ORG>' <유튜브:POH> 공식 계정에는 신제품 홍보 영상이 게재됐다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전지현	전지현	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
화장품	화장품	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
헤라	헤라	NNP	B-ORG
'	'	SS	O
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
계정	계정	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
게재	게재되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 청약자 규모는 올해 서울에서 분양한 아파트 가운데 가장 많았다.
## 청약자 규모는 올해 <서울:LOC>에서 분양한 아파트 가운데 가장 많았다.
청약	청약	NNG	O
자	자	XSN	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
분양한	분양하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ‘찌질의 역사’ 작가 김풍 인터뷰
## ‘찌질의 역사’ 작가 <김풍:PER> 인터뷰
‘	‘	SS	O
찌	찌	NNG	O
질의	질의	NNG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
_	_	_	O
김풍	김풍	NNP	B-PER
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O

## 14
## 대형 트레이드, 알짜는 따로 있다?2011년 7월 31일 트레이드 마감시한에 KBO리그 ‘역대급’ 트레이드가 터졌다.
## 대형 트레이드, 알짜는 따로 있다?<2011년 7월 31일:DAT> 트레이드 마감시한에 <KBO리그:ORG> ‘역대급’ 트레이드가 터졌다.
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
트레이드	트레이드	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
알짜	알짜	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
따로	따로	MAG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
?	?	SF	O
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
31	31	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
트레이드	트레이드	NNG	O
_	_	_	O
마감	마감	NNG	O
시한	시한	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
KBO	KBO	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
역대	역대	NNG	O
급	급	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
트레이드	트레이드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
터	터지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

