## 1
## 소속사 관계자는 “최근 발표한 ‘같은 시간 속의 너’는 발매 직후부터 현재까지 음원 차트 1위를 놓치지 않으며 순수 감성 아티스트의 면모를 제대로 과시하고 있는 나얼과 김준수의 만남에 어떠한 색깔의 곡이 탄생했을지 기대해도 좋을 것”이라고 밝혔다.
## 소속사 관계자는 “최근 발표한 ‘<같은 시간 속의 너:POH>’는 발매 직후부터 현재까지 음원 차트 <1위:NOH>를 놓치지 않으며 순수 감성 아티스트의 면모를 제대로 과시하고 있는 <나얼:PER>과 <김준수:PER>의 만남에 어떠한 색깔의 곡이 탄생했을지 기대해도 좋을 것”이라고 밝혔다.
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
같	같	VA	B-POH
은	은	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
시간	시간	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
속	속	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
너	너	NP	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
발매	발매	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
_	_	_	O
차트	차트	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놓치	놓치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
순수	순수	NNG	O
_	_	_	O
감성	감성	NNG	O
_	_	_	O
아티스트	아티스트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
면모	면모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
과시하	과시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나얼	나얼	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
김준수	김준수	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어떠한	어떠하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
색깔	색깔	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탄생	탄생하	VV	O
했	였	EP	O
을지	을지	EC	O
_	_	_	O
기대해도	기대하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 지난해 말 기준으로 한진해운의 부채비율은 847.8%, 현대상선은 2006.5%다.
## 지난해 말 기준으로 <한진해운:ORG>의 부채비율은 <847.8%:PNT>, <현대상선:ORG>은 <2006.5%:PNT>다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한진해운	한진해운	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부채	부채	NNG	O
비율	비율	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
847.8	847.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
현대상선	현대상선	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2006.5	2006.5	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## “SNS 통해 美유권자들에 클린턴 음해 선전 펼쳐라”
## “SNS 통해 <美:LOC>유권자들에 <클린턴:PER> 음해 선전 펼쳐라”
“	“	SS	O
SNS	SNS	SL	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
美	美	SH	B-LOC
유권자	유권자	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
음해	음해	NNG	O
_	_	_	O
선전	선전	NNG	O
_	_	_	O
펼쳐라	펼치+어라	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 5
## 김 이사장 역시 이런 일의 중요성을 절감해 왔던 터다.
## <김:PER> 이사장 역시 이런 일의 중요성을 절감해 왔던 터다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
절감해	절감하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
터	터+이	NNB+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 실제로 P2P 업체에서 제공하는 부동산 담보 대출 투자 상품의 경우, 채권 순위가 은행에 밀리는 경우가 대부분이다.
## 실제로 <P2P:POH> 업체에서 제공하는 부동산 담보 대출 투자 상품의 경우, 채권 순위가 은행에 밀리는 경우가 대부분이다.
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
P	P	SL	B-POH
2	2	SN	I-POH
P	P	SL	I-POH
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
담보	담보	NNG	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
채권	채권	NNG	O
_	_	_	O
순위	순위	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
밀리	밀리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 동문회에 별로 참석하지 않았던 2012년 대선 전후와는 확연히 달라졌다는 것이다.
## 동문회에 별로 참석하지 않았던 <2012년:DAT> 대선 전후와는 확연히 달라졌다는 것이다.
동문회	동문회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
별로	별로	MAG	O
_	_	_	O
참석하	참석하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
전후	전후	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
확연히	확연히	MAG	O
_	_	_	O
달라	달라지	VV	O
졌	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 전승절 행사 성격상 대일(對日) 메시지가 가장 앞서야 하지만 한미일, 중일 관계가 복합적으로 얽혀 있기 때문이다.
## <전승절:DAT> 행사 성격상 대일(對日) 메시지가 가장 앞서야 하지만 <한:ORG><미:ORG><일:ORG>, <중:ORG><일:ORG> 관계가 복합적으로 얽혀 있기 때문이다.
전승	전승	NNG	B-DAT
절	절	NNG	I-DAT
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
_	_	_	O
성격	성격	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
대일	대일	NNG	O
(	(	SS	O
對日	對日	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
앞서야	앞서+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
한미	한미	NNP	B-ORG
일	일	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중	중	NNP	B-ORG
일	일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
복합적	복합적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
얽혀	얽히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 태고종 도산스님 ‘정치보복 말라’ 조언에 화답
## <태고종:ORG> <도산:PER>스님 ‘정치보복 말라’ 조언에 화답
태고종	태고종	NNP	B-ORG
_	_	_	O
도산	도산	NNG	B-PER
스님	스님	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정치	정치	NNG	O
보복	보복	NNG	O
_	_	_	O
말	마르	VV	O
라	아	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
조언	조언	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
화답	화답	NNG	O

## 13
## “나토국, 방위비 비중 GDP의 2%… 日, 1%도 안돼… 트럼프 설득 의문”
## “<나토국:ORG>, 방위비 비중 GDP의 <2%:PNT>… <日:ORG>, <1%:PNT>도 안돼… <트럼프:PER> 설득 의문”
“	“	SS	O
나토	나토	NNP	B-ORG
국	국	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
방위비	방위비	NNG	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
_	_	_	O
GDP	GDP	SL	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
…	…	SE	O
_	_	_	O
日	日	SH	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
도	도	JX	O
_	_	_	O
안돼	안되+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
설득	설득	NNG	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
”	”	SS	O

## 14
## 6일 대구 스타디움 보조경기장에서 열릴 예정이었던 마룬5의 내한 공연이 공연 시작 2시간 전 연기됐다.
## <6일:DAT> <대구:LOC> <스타디움 보조경기장:LOC>에서 열릴 예정이었던 <마룬5:ORG>의 내한 공연이 공연 시작 <2시간:DUR> 전 연기됐다.
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
스타디움	스타디움	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
보조	보조	NNG	I-LOC
경기장	경기장	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열릴	열리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
마룬	마룬	NNP	B-ORG
5	5	SN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
연기	연기되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 같은 날 마룬5의 내한 공연을 담당하고 있는 라이브네이션코리아 측은 “이날 오후 7시 진행 예정이었던 마룬5의 내한공연 대구 일정이 아티스트 건강상의 이유로 연기됐다”고 밝혔다.
## 같은 날 <마룬5:ORG>의 내한 공연을 담당하고 있는 <라이브네이션코리아:ORG> 측은 “이날 <오후 7시:TIM> 진행 예정이었던 <마룬5:ORG>의 내한공연 <대구:LOC> 일정이 아티스트 건강상의 이유로 연기됐다”고 밝혔다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
마룬	마룬	NNP	B-ORG
5	5	SN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
라이브	라이브	NNG	B-ORG
네이션	네이션	NNG	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
마룬	마룬	NNP	B-ORG
5	5	SN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
아티스트	아티스트	NNG	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
상	상	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연기	연기되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

