## 2
## 1986년 독일 분데스리가 레버쿠젠에서 뛴 차범근(63)과 어깨를 나란히 했다.
## <1986년:DAT> <독일 분데스리가:ORG> <레버쿠젠:ORG>에서 뛴 <차범근:PER>(<63:NOH>)과 어깨를 나란히 했다.
1986	1986	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
분데스리가	분데스리가	NNP	I-ORG
_	_	_	O
레버쿠젠	레버쿠젠	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛴	뛰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
차범근	차범근	NNP	B-PER
(	(	SS	O
63	63	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
어깨	어깨	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나란히	나란히	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이에 대해 송기창 숙명여대 교육학과 교수는 “이상적인 정책이라 할지라도 현실과 동떨어져 있고, 특정 계층에게 피해를 준다면 교육감은 이를 재검토해야 한다”고 지적했다.
## 이에 대해 <송기창:PER> <숙명여대 교육학과:ORG> 교수는 “이상적인 정책이라 할지라도 현실과 동떨어져 있고, 특정 계층에게 피해를 준다면 교육감은 이를 재검토해야 한다”고 지적했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
송기창	송기창	NNP	B-PER
_	_	_	O
숙명여대	숙명여대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
교육학	교육학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이상적	이상적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
할지라도	하+ㄹ지라도	VV+EC	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
동떨어져	동떨어지+어	VA+EC	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
특정	특정	NNG	O
_	_	_	O
계층	계층	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준다면	주+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
교육감	교육감	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
재검토해야	재검토하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 서문규 한국석유공사 사장은 18일 울산 본사에서 요제프 토트 세계석유회의(WPC) 회장 등과 간담회를 갖고 글로벌 석유시장 동향 등에 대한 의견을 나눴다.
## <서문규:PER> <한국석유공사:ORG> 사장은 <18일:DAT> <울산 본사:LOC>에서 <요제프 토트:PER> <세계석유회의:ORG>(<WPC:ORG>) 회장 등과 간담회를 갖고 글로벌 석유시장 동향 등에 대한 의견을 나눴다.
서문규	서문규	NNP	B-PER
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
석유	석유	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
울산	울산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
본사	본사	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
요제프	요제프	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
토트	토트	NNP	I-PER
_	_	_	O
세계	세계	NNG	B-ORG
석유	석유	NNG	I-ORG
회의	회의	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
WPC	WPC	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
간담회	간담회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
동향	동향	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나	나누	VV	O
눴	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 비류(온조의 형)가 세운 이른바 ‘비류 백제’가 일본 황실의 뿌리라는 학설은 오히려 식민사학의 덫에 빠질 수 있는 자충수라는 지적도 제기됐다.
## <비류:PER>(<온조:PER>의 형)가 세운 이른바 ‘<비류 백제:POH>’가 <일본:ORG> 황실의 뿌리라는 학설은 오히려 식민사학의 덫에 빠질 수 있는 자충수라는 지적도 제기됐다.
비류	비류	NNG	B-PER
(	(	SS	O
온조	온조	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
형	형	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세운	세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이른바	이른바	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비류	비류	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
백제	백제	NNP	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
황실	황실	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뿌리	뿌리+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
학설	학설	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오히려	오히려	MAG	O
_	_	_	O
식민	식민	NNG	O
사학	사학	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
덫	덫	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠질	빠지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
자충수	자충수+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제기	제기되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 조세감면여부를 결정하는 기간도 현재 60일에서 30일로 단축된다.
## 조세감면여부를 결정하는 기간도 현재 <60일:DUR>에서 <30일:DUR>로 단축된다.
조세	조세	NNG	O
감면	감면	NNG	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
로	로	JKB	O
_	_	_	O
단축된다	단축되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘상남자’ 비스트, 10개월 만에 뭉쳤다…
## ‘상남자’ <비스트:ORG>, <10개월:NOH> 만에 뭉쳤다…
‘	‘	SS	O
상	상	NNG	O
남자	남자	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
비스트	비스트	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뭉	뭉치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EC	O
…	…	SE	O

## 8
## 정 의장의 방중 협의는 지난해 11월부터 추진됐다.
## <정:PER> 의장의 방중 협의는 지난해 <11월:DAT>부터 추진됐다.
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
추진	추진되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ● ‘의지의 사나이’ 강지환의 재발견시청자도 대세도 따른다.
## ● ‘의지의 사나이’ <강지환:PER>의 재발견시청자도 대세도 따른다.
●	●	SW	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
의지	의지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사나이	사나이	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
강지환	강지환	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재발견	재발견	NNG	O
시청자	시청자	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
대세	대세	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
따른다	따르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 도널드 트럼프 미국 대통령이 연이은 강경 발언으로 중국을 실망시키는 반면 딸 이방카(사진)는 미국 주재 중국대사관의 춘제(春節·설) 행사에 참석하는 등 중국과의 친밀한 관계를 과시하고 있다.
## <도널드 트럼프:PER> <미국:ORG> 대통령이 연이은 강경 발언으로 <중국:ORG>을 실망시키는 반면 딸 <이방카:PER>(사진)는 <미국:ORG> 주재 중국대사관의 <춘제:DAT>(春節·설) 행사에 참석하는 등 <중국:ORG>과의 친밀한 관계를 과시하고 있다.
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연이	연잇	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
강경	강경	NNG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실망	실망	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
방카	방카	NNP	I-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주재	주재	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
대사관	대사관	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
춘제	춘제	NNG	B-DAT
(	(	SS	O
春節	春節	SH	O
·	·	SP	O
설	서+ㄹ	VV+ETM	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석하	참석하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친밀한	친밀하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
과시하	과시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 지난해 양국 교역 규모는 61억 달러다.
## 지난해 <양:NOH>국 교역 규모는 <61억 달러:MNY>다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	O
_	_	_	O
교역	교역	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
61	61	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러+이	NNB+VCP	I-MNY
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 안종범 대통령경제수석비서관은 브리핑에서 “역대 최대 경제외교 성과”라며 “‘제2의 중동 붐’의 한 축이라고 할 수 있는 이란 시장을 선점하는 계기가 될 것”이라고 기대했다.
## <안종범:PER> 대통령경제수석비서관은 브리핑에서 “역대 최대 경제외교 성과”라며 “‘<제2:NOH>의 <중동:LOC> 붐’의 <한 축:NOH>이라고 할 수 있는 <이란:ORG> 시장을 선점하는 계기가 될 것”이라고 기대했다.
안종범	안종범	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
경제	경제	NNG	O
수석	수석	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
브리핑	브리핑	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
외교	외교	NNG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
붐	붐	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
축이	축이	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이란	이란	NNP	B-ORG
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선점하	선점하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
기대	기대하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

