## 1
## 일본 고베에서 태어난 할 야마시다는 아홉 살부터 요리를 시작했으며, 로스엔젤레스와 멜버른, 쿄토를 비롯한 세계 여러 도시에서 다양한 경험을 쌓았다.
## <일본:LOC> <고베:LOC>에서 태어난 <할 야마시다:PER>는 <아홉 살:NOH>부터 요리를 시작했으며, <로스엔젤레스:LOC>와 <멜버른:LOC>, <쿄토:LOC>를 비롯한 세계 여러 도시에서 다양한 경험을 쌓았다.
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
고베	고베	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
태어난	태어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
할	할	NNB	B-PER
_	_	_	I-PER
야마	야마	NNG	I-PER
시다	시다	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
아홉	아홉	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
살	살	NNB	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
로스엔젤레스	로스엔젤레스	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
멜버른	멜버른	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
쿄토	쿄토	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 홍준표 “김평우 ‘막말’ 일부 보도, 과도한 비판…文 ‘혁명’ 발언이 더 막말”
## <홍준표:PER> “<김평우:PER> ‘막말’ 일부 보도, 과도한 비판…<文:PER> ‘혁명’ 발언이 더 막말”
홍준표	홍준표	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
김평우	김평우	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
막말	막말	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
과도한	과도하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
비판	비판	NNG	O
…	…	SE	O
文	文	SH	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
혁명	혁명	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
막말	막말	NNG	O
”	”	SS	O

## 3
## [단독]“靑, 어버이연합 등 보수단체 10여곳 찍어 금액까지 구체적으로 못 박아 지원 요구”
## [단독]“<靑:ORG>, <어버이연합:ORG> 등 보수단체 <10여곳:NOH> 찍어 금액까지 구체적으로 못 박아 지원 요구”
[	[	SS	O
단독	단독	NNG	O
]	]	SS	O
“	“	SS	O
靑	靑	SH	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
어버이	어버이	NNG	B-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
금액	금액	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
못	못	NNG	O
_	_	_	O
박	박	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
요구	요구	NNG	O
”	”	SS	O

## 4
## 한류스타 이민호와 같은 스타하우스엔터테인먼트 소속이다.
## 한류스타 <이민호:PER>와 같은 <스타하우스엔터테인먼트:ORG> 소속이다.
한류	한류	NNG	O
스타	스타	NNG	O
_	_	_	O
이민호	이민호	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
스타	스타	NNG	B-ORG
하우스	하우스	NNG	I-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 연간 대상자는 8500명 이내가 될 것으로 예상된다.
## 연간 대상자는 <8500명:NOH> 이내가 될 것으로 예상된다.
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
대상자	대상자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
8500	8500	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이내	이내	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이번 뮤직비디오는 한사민 감독의 작품으로 아이콘 특유의 상큼하고 에너지 넘치는 모습을 담아냈다.
## 이번 뮤직비디오는 <한사민:PER> 감독의 작품으로 <아이콘:ORG> 특유의 상큼하고 에너지 넘치는 모습을 담아냈다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
뮤직	뮤직	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한사민	한사민	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아이콘	아이콘	NNG	B-ORG
_	_	_	O
특유	특유	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상큼하	상큼하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
넘치	넘치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담아냈	담아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 가요계는 최근 MBC ‘무한도전’, 엠넷 ‘쇼미더머니’ 등 인기 프로그램에서 선보인 음원들이 차트를 장악했고 가을을 맞아 가요계 선배가수들이 속속 컴백하고 있는 상황 속에서 신인으로서 아이콘의 차트 올킬은 이례적이란 평가를 하고 있다.
## 가요계는 최근 <MBC:ORG> ‘<무한도전:POH>’, <엠넷:ORG> ‘<쇼미더머니:POH>’ 등 인기 프로그램에서 선보인 음원들이 차트를 장악했고 가을을 맞아 가요계 선배가수들이 속속 컴백하고 있는 상황 속에서 신인으로서 <아이콘:ORG>의 차트 올킬은 이례적이란 평가를 하고 있다.
가요계	가요계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
엠넷	엠넷	NNP	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쇼	쇼	NNG	B-POH
미	미	NNP	I-POH
더머	더머	NNG	I-POH
니	니	JC	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
차트	차트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
장악	장악하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가을	가을	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
가요계	가요계	NNG	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
가수	가수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
속속	속속	MAG	O
_	_	_	O
컴백	컴백	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
신인	신인	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
아이콘	아이콘	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차트	차트	NNG	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
킬	킬	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이례적	이례적	NNG	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 아이콘은 앞서 음원 공개를 앞두고 14일 진행한 네이버 V앱 생중계 ‘취향저격의 밤’에서 “진짜 데뷔하게 됐다.
## <아이콘:ORG>은 앞서 음원 공개를 앞두고 <14일:DAT> 진행한 <네이버:ORG> <V앱:POH> 생중계 ‘취향저격의 밤’에서 “진짜 데뷔하게 됐다.
아이콘	아이콘	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
진행한	진행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네이버	네이버	NNP	B-ORG
_	_	_	O
V	V	SL	B-POH
앱	앱	NNG	I-POH
_	_	_	O
생	생	XPN	O
중계	중계	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
취향	취향	NNG	O
저격	저격	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
데뷔하	데뷔하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 최 군수는 2002년과 2006년 무소속으로 군수 선거에 출마해 이학렬 전 군수에게 잇따라 패했다.
## <최:PER> 군수는 <2002년:DAT>과 <2006년:DAT> 무소속으로 군수 선거에 출마해 <이학렬:PER> 전 군수에게 잇따라 패했다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
군수	군수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2002	2002	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
2006	2006	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
무소속	무소속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
군수	군수	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출마해	출마하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이학렬	이학렬	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
군수	군수	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
잇따	잇따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
패	패하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## MBC ‘나 혼자 산다’도 트렌드에 급급한 모양새다.
## <MBC:ORG> ‘<나 혼자 산다:POH>’도 트렌드에 급급한 모양새다.
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
급급한	급급하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모양새	모양새+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

