## 1
## 영국 런던에서 발간되는 과학 학술지 네이처는 11일(현지시간) 미국 볼더 콜로라도대 쉬샹원 교수가 이끄는 다국적 연구팀의 논문을 게재했다.
## <영국:LOC> <런던:LOC>에서 발간되는 과학 학술지 <네이처:POH>는 <11일:DAT>(현지시간) <미국:ORG> <볼더 콜로라도대:ORG> <쉬샹원:PER> 교수가 이끄는 다국적 연구팀의 논문을 게재했다.
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
런던	런던	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발간되	발간되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과학	과학	NNG	O
_	_	_	O
학술지	학술지	NNG	O
_	_	_	O
네이처	네이처	NNP	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
볼더	볼더	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
콜로라도대	콜로라도대	NNP	I-ORG
_	_	_	O
쉬샹원	쉬샹원	NNG	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이끄	이끌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다국적	다국적	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
팀	팀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
논문	논문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 2005년 제일은행을 인수할 때부터 한국SC은행을 키우는 데 공을 들인 게 샌즈 전 회장이었기 때문이다.
## <2005년:DAT> <제일은행:ORG>을 인수할 때부터 <한국SC은행:ORG>을 키우는 데 공을 들인 게 <샌즈:PER> 전 회장이었기 때문이다.
2005	2005	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제일은행	제일은행	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인수할	인수하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
SC	SC	SL	I-ORG
은행	은행	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들인	들이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
샌즈	샌즈	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 두 손을 모은 모습에서는 상대를 설득하려는 '의지'가 읽혔지만, 양손을 늘어뜨린 모습에서는 떨어진 자신감이 엿보이기까지 했다.
## 두 손을 모은 모습에서는 상대를 설득하려는 '의지'가 읽혔지만, <양:NOH>손을 늘어뜨린 모습에서는 떨어진 자신감이 엿보이기까지 했다.
두	두	MM	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모은	모으+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설득하	설득하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
의지	의지	NNG	O
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
읽	읽히	VV	O
혔	었	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
양손	양손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
늘어뜨린	늘어뜨리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자신감	자신감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
엿보이	엿보이	VV	O
기	기	ETN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## [스마트 컨슈머]하나뿐인생명9988㈜ ‘강화약쑥’, 수족냉증 잡고 혈액순환 개선
## [스마트 컨슈머]<하나뿐인생명9988㈜:ORG> ‘강화약쑥’, 수족냉증 잡고 혈액순환 개선
[	[	SS	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
컨슈머	컨슈머	NNG	O
]	]	SS	O
하나	하나	NR	B-ORG
뿐	뿐	NNB	I-ORG
인	인	NNG	I-ORG
생명	생명	NNG	I-ORG
9988	9988	SN	I-ORG
㈜	㈜	SW	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
강화	강화	NNG	O
약쑥	약쑥	NNG	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수족	수족	NNG	O
냉증	냉증	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
혈액	혈액	NNG	O
순환	순환	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O

## 7
## 한국은 이번 대회 전까지 올림픽 예선 29경기에서 21승8무로 한 차례도 지지 않았다.
## <한국:ORG>은 이번 대회 전까지 <올림픽:POH> 예선 <29경기:NOH>에서 <21승:NOH><8무:NOH>로 <한:NOH> 차례도 지지 않았다.
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-POH
_	_	_	O
예선	예선	NNG	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
8	8	SN	B-NOH
무	무	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
지	지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 실제로 요즘 재미있고 편리한 플랫폼 서비스 앱이 속속 등장하고 있는데요. 예를 들어, 기존 포장이사 서비스의 불편한 점을 개선한 서비스 앱은 1인 가구를 대상으로 단출한 짐을 배달하고 정리해주는 맞춤형 앱을 내놔 인기를 끌고 있습니다.
## 실제로 요즘 재미있고 편리한 플랫폼 서비스 앱이 속속 등장하고 있는데요. 예를 들어, 기존 포장이사 서비스의 불편한 점을 개선한 서비스 앱은 <1인:NOH> 가구를 대상으로 단출한 짐을 배달하고 정리해주는 맞춤형 앱을 내놔 인기를 끌고 있습니다.
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
재미있	재미있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
편리한	편리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
속속	속속	MAG	O
_	_	_	O
등장하	등장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데요	는데요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
예	예	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
포장	포장	NNG	O
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불편한	불편하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개선한	개선하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
단출한	단출하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
짐	짐	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배달하	배달하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정리해	정리하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
맞춤	맞춤	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놔	내놓+아	VV+EC	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 지난 25년간 퇴임한 대법관 53명(배석 전 대법관 제외) 중 45명(85%)이 퇴임 후 변호사 활동을 했다.
## 지난 <25년:DUR>간 퇴임한 대법관 <53명:NOH>(<배석:PER> 전 대법관 제외) 중 <45명:NOH>(<85%:PNT>)이 퇴임 후 변호사 활동을 했다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	O
_	_	_	O
퇴임한	퇴임하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
_	_	_	O
53	53	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
배석	배석	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
45	45	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
85	85	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
퇴임	퇴임	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 17일 라오스전, 누가누가 뛰나 봅시다
## <17일:DAT> <라오스:LOC>전, 누가누가 뛰나 봅시다
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
라오스	라오스	NNP	B-LOC
전	전	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
누가	누가	NNP	O
누	누구	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뛰	뛰	NNG	O
나	나	JX	O
_	_	_	O
봅시다	보+ㅂ시다	VV+EF	O

## 11
## 시장경제의 세계화란 역사의 추세에 동승하겠다는 그의 선택은 공산당 통치와 전체주의 독재를 자동적으로 연계시켰던 관행을 바꾸어야 할 새 시대가 왔음을 알려주었다.
## 시장경제의 세계화란 역사의 추세에 동승하겠다는 그의 선택은 <공산당:ORG> 통치와 전체주의 독재를 자동적으로 연계시켰던 관행을 바꾸어야 할 새 시대가 왔음을 알려주었다.
시장	시장	NNG	O
경제	경제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세계화	세계화	NNG	O
란	란	JX	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추세	추세	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동승하	동승하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공산당	공산당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
통치	통치	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
전체주의	전체주의	NNG	O
_	_	_	O
독재	독재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자동적	자동적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연계	연계	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
관행	관행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알려	알리+어	VV+EC	O
주	주	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 덩샤오핑이 이끄는 중국은 더 이상 유일지도체제가 아니며 외부로부터 차단된 폐쇄사회나 경제가 아닌 새 실험을 진행하는 나라가 된 것이다.
## <덩샤오핑:PER>이 이끄는 <중국:ORG>은 더 이상 유일지도체제가 아니며 외부로부터 차단된 폐쇄사회나 경제가 아닌 새 실험을 진행하는 나라가 된 것이다.
덩샤오핑	덩샤오핑	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이끄	이끌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
유일	유일	NNG	O
지도	지도	NNG	O
체제	체제	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
외부	외부	NNG	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
차단된	차단되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
폐쇄	폐쇄	NNG	O
사회	사회	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
새	새	NNG	O
_	_	_	O
실험	실험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 일본여자프로골프(JLPGA) 투어에서 뛰고 있는 이보미(26·마스터스GC)의 스승 조범수(63) 코치는 ‘호랑이 선생님’으로 통한다.
## <일본여자프로골프:ORG>(<JLPGA:ORG>) 투어에서 뛰고 있는 <이보미:PER>(<26:NOH>·<마스터스GC:ORG>)의 스승 <조범수:PER>(<63:NOH>) 코치는 ‘호랑이 선생님’으로 통한다.
일본	일본	NNP	B-ORG
여자	여자	NNG	I-ORG
프로	프로	NNG	I-ORG
골프	골프	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
JLPGA	JLPGA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이보미	이보미	NNP	B-PER
(	(	SS	O
26	26	SN	B-NOH
·	·	SP	O
마스터스	마스터스	NNG	B-ORG
GC	GC	SL	I-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스승	스승	NNG	O
_	_	_	O
조범수	조범수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
63	63	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
코치	코치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
호랑이	호랑이	NNG	O
_	_	_	O
선생님	선생님	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통한다	통하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

