## 1
## 미국은 지난해 여름 이후 세 차례에 걸쳐 미국인 인질 구출을 위한 특수작전을 전개했지만 모두 실패했다.
## <미국:ORG>은 지난해 여름 이후 <세 차례:NOH>에 걸쳐 미국인 인질 구출을 위한 특수작전을 전개했지만 모두 실패했다.
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
미국인	미국인	NNG	O
_	_	_	O
인질	인질	NNG	O
_	_	_	O
구출	구출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
작전	작전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전개	전개하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
실패	실패하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난 30일 2만3천명 출국 “최고”
## 지난 <30일:DAT> <2만3천명:NOH> 출국 “최고”
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
천	천	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
출국	출국	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최고	최고	NNG	O
”	”	SS	O

## 4
## 이전에도 중국은 2차례에 걸쳐서 대규모 국유기업 개혁을 실시한 적이 있다.
## 이전에도 <중국:ORG>은 <2차례:NOH>에 걸쳐서 대규모 국유기업 개혁을 실시한 적이 있다.
이전	이전	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐서	걸치+어서	VV+EC	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
국유	국유	NNG	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 설득과 모욕에 쫓겨나는 40대 금융권 밖으로 눈을 돌려도 현실이 팍팍하기는 마찬가지다.
## 설득과 모욕에 쫓겨나는 <40대:NOH> 금융권 밖으로 눈을 돌려도 현실이 팍팍하기는 마찬가지다.
설득	설득	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
모욕	모욕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쫓겨나	쫓겨나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌려도	돌리+어도	VV+EC	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
팍팍하	팍팍하	VA	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
마찬가지	마찬가지+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 경기도는 폴루스의 1세대 바이오 의약품 생산 공장을 유치함으로써 인천 송도에 이어 대규모 글로벌 바이오시밀러 의약품 생산거점을 확보하게 되며, 이를 통해 도내 1000여명 가까운 고용창출 효과를 기대한다고 밝혔다.
## <경기도:ORG>는 <폴루스:ORG>의 <1세대:NOH> 바이오 의약품 생산 공장을 유치함으로써 <인천:LOC> <송도:LOC>에 이어 대규모 글로벌 바이오시밀러 의약품 생산거점을 확보하게 되며, 이를 통해 도내 <1000여명:NOH> 가까운 고용창출 효과를 기대한다고 밝혔다.
경기도	경기도	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
폴	폴	NNP	B-ORG
루스	루스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
세대	세대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
바이오	바이오	NNG	O
_	_	_	O
의약품	의약품	NNG	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유치함	유치하+ㅁ	VV+ETN	O
으로써	으로써	JKB	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
송도	송도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
바이오	바이오	NNG	O
시	시	NNG	O
밀러	밀러	NNP	O
_	_	_	O
의약품	의약품	NNG	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
거점	거점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보하	확보하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
도내	도내	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
창출	창출	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기대한다고	기대하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 프러포즈 반지를 전달한 ‘사랑의 큐피드’는 무인 비행기(드론)였다.
## 프러포즈 반지를 전달한 ‘사랑의 <큐피드:PER>’는 무인 비행기(드론)였다.
프러포즈	프러포즈	NNG	O
_	_	_	O
반지	반지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전달한	전달하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사랑	사랑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
큐피드	큐피드	NNG	B-PER
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무인	무인	NNG	O
_	_	_	O
비행기	비행기	NNG	O
(	(	SS	O
드론	드론	NNG	O
)	)+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 김상우 감독 이하 선수들은 ‘다시는 이 멤버로 뭉쳐서 배구를 하기 어려울 수 있다’는 생각 속에서 우리카드가 만년 하위팀으로 기억되지 않을, 어쩌면 마지막 기회를 움켜잡고 있다.
## <김상우:PER> 감독 이하 선수들은 ‘다시는 이 멤버로 뭉쳐서 배구를 하기 어려울 수 있다’는 생각 속에서 <우리카드:ORG>가 만년 하위팀으로 기억되지 않을, 어쩌면 마지막 기회를 움켜잡고 있다.
김상우	김상우	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다시	다시	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뭉쳐서	뭉치+어서	VV+EC	O
_	_	_	O
배구	배구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
울	ㄹ	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우리카드	우리카드	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
만년	만년	NNG	O
_	_	_	O
하위	하위	NNG	O
팀	팀	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기억되	기억되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
어쩌면	어쩌면	MAG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
움켜잡	움켜잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘코리아문화수도’는 해마다 한 도시를 ‘문화수도’로 선정해 전국의 문화예술 자원과 역량을 1년 내내 집중시키는 문화운동이다.
## ‘<코리아문화수도:POH>’는 해마다 <한:NOH> 도시를 ‘문화수도’로 선정해 전국의 문화예술 자원과 역량을 <1년:NOH> 내내 집중시키는 문화운동이다.
‘	‘	SS	O
코리아	코리아	NNP	B-POH
문화	문화	NNG	I-POH
수도	수도	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
문화	문화	NNG	O
수도	수도	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정해	선정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
예술	예술	NNG	O
_	_	_	O
자원	자원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
내내	내내	MAG	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
운동	운동	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한 글자도 쓸 수 없었다.
## <한:NOH> 글자도 쓸 수 없었다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
글자	글자	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
쓸	쓰+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 서울 2회 공연에 부산 2회 추가 소녀시대 태연(사진)이 한 차례 미뤘던 단독 콘서트를 여름에 개최한다.
## <서울:LOC> <2회:NOH> 공연에 <부산:LOC> <2회:NOH> 추가 <소녀시대:ORG> <태연:PER>(사진)이 <한:NOH> 차례 미뤘던 단독 콘서트를 여름에 개최한다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
태연	태연	NNG	B-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
_	_	_	O
미	미루	VV	O
뤘	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개최한다	개최하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 최근 포항 스틸러스의 분위기는 어수선하다.
## 최근 <포항 스틸러스:ORG>의 분위기는 어수선하다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
포항	포항	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스틸러스	스틸러스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어수선하	어수선하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

