## 2
## 라면과 맥주는 2000만 달러가량의 수출액을 기록하는 등 꾸준히 인기를 끌고 있다.
## 라면과 맥주는 <2000만 달러:MNY>가량의 수출액을 기록하는 등 꾸준히 인기를 끌고 있다.
라면	라면	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
가량	가량	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수출액	수출액	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 서울 강서경찰서는 2일 자신이 근무하는 국민학교의 학생을 8개월여 동안 성추행해 온 혐의로 서울 K국교 교사 성승부씨(48·송파구 잠실동)를 구속했다.
## <서울 강서경찰:ORG>서는 <2일:DAT> 자신이 근무하는 국민학교의 학생을 <8개월:DUR>여 동안 성추행해 온 혐의로 <서울:LOC> <K:ORG>국교 교사 <성승부:PER>씨(<48:NOH>·<송파구:LOC> <잠실동:LOC>)를 구속했다.
서울	서울	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
강서	강서	NNP	I-ORG
경찰서	경찰서	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민학교	국민학교	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
여	여	XSN	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
성추행해	성추행하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
K	K	SL	B-ORG
국교	국교	NNG	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
_	_	_	O
성승부	성승부	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
·	·	SP	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
잠실동	잠실동	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구속	구속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 샤이니는 턱시도를 변형한 의상을 입고 원테이크 카메라워크와 댄서들과 고난도 퍼포먼스 호흡으로 역대급 퍼포먼스를 보여줬다.
## <샤이니:ORG>는 턱시도를 변형한 의상을 입고 원테이크 카메라워크와 댄서들과 고난도 퍼포먼스 호흡으로 역대급 퍼포먼스를 보여줬다.
샤이니	샤이니	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
턱시도	턱시도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
변형한	변형하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의상	의상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
테이크	테이크	NNG	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
워크	워크	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
댄서	댄서	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
고난도	고난도	NNG	O
_	_	_	O
퍼포먼스	퍼포먼스	NNG	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
퍼포먼스	퍼포먼스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어+주	EC+VX	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 실험은 고려대 법의학교실 신상언 연구강사가 맡았다.
## 실험은 <고려대 법의학교실:ORG> <신상언:PER> 연구강사가 맡았다.
실험	실험	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고려대	고려대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
법의학	법의학	NNG	I-ORG
교실	교실	NNG	I-ORG
_	_	_	O
신상언	신상언	NNP	B-PER
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
강사	강사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 일성리조트가 창립 26주년을 맞아 선보이는 이번 특별회원권은 가입과 동시에 풍성한 혜택을 누릴 수 있고 합리적인 가격으로 분양하고 있다.
## <일성리조트:ORG>가 창립 <26주년:DUR>을 맞아 선보이는 이번 특별회원권은 가입과 동시에 풍성한 혜택을 누릴 수 있고 합리적인 가격으로 분양하고 있다.
일성	일성	NNG	B-ORG
리조트	리조트	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
창립	창립	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DUR
주년	주년	NNB	I-DUR
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
회원권	회원권	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
가입	가입	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
풍성한	풍성하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
누릴	누리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
합리적	합리적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
분양하	분양하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 둘다 122석 ‘집권당이 중앙’ 합의… 與 “대통령 입장때 양옆 지켜” 안도
## 둘다 <122석:NOH> ‘집권당이 중앙’ 합의… 與 “대통령 입장때 <양:NOH>옆 지켜” 안도
둘	둘	NR	O
다	다	NNG	O
_	_	_	O
122	122	SN	B-NOH
석	석	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
집권당	집권당	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
與	與	SH	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
양옆	양옆	NNG	O
_	_	_	O
지켜	지키+어	VV+EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
도	도	JX	O

## 9
## 이밖에도 ‘김천 구성농협 자두’(1.4kgX2팩)를 1만6900원에, ‘무안 양파 닭갈비’(1kg)는 9900원에 할인 판매한다.
## 이밖에도 ‘<김천:LOC> <구성농협:LOC> 자두’(<1.4kg:NOH>X<2팩:NOH>)를 <1만6900원:MNY>에, ‘<무안:LOC> 양파 닭갈비’(<1kg:NOH>)는 <9900원:MNY>에 할인 판매한다.
이	이	MM	O
밖	밖	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
김천	김천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
구성	구성	NNG	B-LOC
농협	농협	NNP	I-LOC
_	_	_	O
자두	자두	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
1.4	1.4	SN	B-NOH
kgX	kgX	SL	O
2	2	SN	B-NOH
팩	팩	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
6900	6900	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무안	무안	NNG	B-LOC
_	_	_	O
양파	양파	NNG	O
_	_	_	O
닭	닭	NNG	O
갈비	갈비	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
1	1	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
9900	9900	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
판매한다	판매하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 당시 국무총리제는 프랑스 5공화국 헌법의 총리제와도 달랐다.
## 당시 국무총리제는 <프랑스 5공화국:ORG> 헌법의 총리제와도 달랐다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
국무총리	국무총리	NNG	O
제	제	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
5	5	SN	I-ORG
공화국	공화국	NNG	I-ORG
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
제	제	XSN	O
와	와	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
달	다르	VA	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## KGC가 50-43으로 7점을 앞섰다.
## <KGC:ORG>가 <50-43:NOH>으로 <7점:NOH>을 앞섰다.
KGC	KGC	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
43	43	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞섰	앞서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

