## 1
## [연예 뉴스 스테이션] 윤재호 감독 ‘히치하이커’ 칸 단편부문 초청
## [연예 뉴스 스테이션] <윤재호:PER> 감독 ‘<히치하이커:POH>’ <칸:POH> 단편부문 초청
[	[	SS	O
연예	연예	NNG	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
_	_	_	O
스테이션	스테이션	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
윤재호	윤재호	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
히치하이커	히치하이커	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
칸	칸	NNG	B-POH
_	_	_	O
단편	단편	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
초청	초청	NNG	O

## 3
## ‘라디오스타’ 육성재가 MC 규현의 자리를 탐냈다.
## ‘<라디오스타:POH>’ <육성재:PER>가 MC <규현:PER>의 자리를 탐냈다.
‘	‘	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
육성재	육성재	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
_	_	_	O
규	규	NNG	B-PER
현	현	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탐냈	탐내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난 27일 방송된 MBC ‘황금어장-라디오스타’에는 루나, 김성주, 김형석, 육성재, 가희가 출연했다.
## 지난 <27일:DAT> 방송된 <MBC:ORG> ‘<황금어장-라디오스타:POH>’에는 <루나:PER>, <김성주:PER>, <김형석:PER>, <육성재:PER>, <가희:PER>가 출연했다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
황금	황금	NNG	B-POH
어장	어장	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
라디오스타	라디오스타	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
루나	루나	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김성주	김성주	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김형석	김형석	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
육성재	육성재	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
가희	가희	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
출연	출연하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 트럼프가 과반 대의원을 확보하려면 앞으로 평균 57%의 득표율을 올려야 하는데 크루즈와 케이식은 다음 경선 지역인 인디애나를 시작으로 오리건과 뉴멕시코 주 경선에서 후보 단일화에 나서 반(反)트럼프 연대를 구축하기로 했다.
## <트럼프:PER>가 과반 대의원을 확보하려면 앞으로 평균 <57%:PNT>의 득표율을 올려야 하는데 <크루즈:PER>와 <케이식:PER>은 다음 경선 지역인 <인디애나:LOC>를 시작으로 <오리건:LOC>과 <뉴멕시코 주:LOC> 경선에서 후보 단일화에 나서 반(反)<트럼프:PER> 연대를 구축하기로 했다.
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
과반	과반	NNG	O
_	_	_	O
대의원	대의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보하	확보하	VV	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
57	57	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
득표율	득표율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올려야	올리+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
케이	케이	NNG	B-PER
식	식	XSN	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
경선	경선	NNP	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인디애나	인디애나	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
오리건	오리건	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
뉴멕시코	뉴멕시코	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNG	I-LOC
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
단일화	단일화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
반	반	NNG	O
(	(	SS	O
反	反	SH	O
)	)	SS	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
연대	연대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구축하	구축하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## [게시판]광주MBC 교양강좌 外
## [게시판]<광주MBC:ORG> 교양강좌 外
[	[	SS	O
게시판	게시판	NNG	O
]	]	SS	O
광주	광주	NNP	B-ORG
MBC	MBC	SL	I-ORG
_	_	_	O
교양	교양	NNG	O
강좌	강좌	NNG	O
_	_	_	O
外	外	SH	O

## 7
## 녹십자는 여기에 안주하지 않고 앞으로 글로벌 시장 공략에 주력할 계획이다.
## <녹십자:ORG>는 여기에 안주하지 않고 앞으로 글로벌 시장 공략에 주력할 계획이다.
녹십자	녹십자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안주하	안주하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
공략	공략	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주력할	주력하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지난해부터 실시한 검증 대상 모델은 현대차 신형 제네시스, 맥스크루즈, 그랜저 하이브리드와 기아차 신형 쏘울, 쉐보레 크루즈, 쌍용차 체어맨 H, 르노삼성 QM3, 도요타 프리우스, 포드 익스플로러, 아우디 A6 등 14개 차종으로 현재까지 10개 차종에 대한 조사가 마무리됐다.
## 지난해부터 실시한 검증 대상 모델은 <현대차:ORG> 신형 <제네시스:POH>, <맥스크루즈:POH>, <그랜저 하이브리드:POH>와 <기아차:ORG> 신형 <쏘울:POH>, <쉐보레:ORG> <크루즈:POH>, <쌍용차:ORG> <체어맨 H:POH>, <르노삼성:ORG> <QM3:POH>, <도요타:ORG> <프리우스:POH>, <포드:ORG> <익스플로러:POH>, <아우디:POH> <A6:POH> 등 <14개:NOH> 차종으로 현재까지 <10개:NOH> 차종에 대한 조사가 마무리됐다.
지난해	지난해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
검증	검증	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신형	신형	NNG	O
_	_	_	O
제네시스	제네시스	NNP	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
맥스	맥스	NNP	B-POH
크루즈	크루즈	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
그랜저	그랜저	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
하이브리드	하이브리드	NNG	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
기아차	기아차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신형	신형	NNG	O
_	_	_	O
쏘울	쏘+ㄹ	VV+ETM	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
쉐보	쉐보	NNP	B-ORG
레	레	NNG	I-ORG
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNP	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
쌍용차	쌍용차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
체어맨	체어맨	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
H	H	SL	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
르노삼성	르노삼성	NNP	B-ORG
_	_	_	O
QM	QM	SL	B-POH
3	3	SN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
도요타	도요타	NNP	B-ORG
_	_	_	O
프리	프리	NNG	B-POH
우스	우스	NNP	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
포드	포드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
익스플로러	익스플로러	NNG	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
아우디	아우디	NNP	B-POH
_	_	_	O
A	A	SL	B-POH
6	6	SN	I-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
마무리	마무리되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앙코르와트가 캄보디아를 먹여 살린다고 해도 과언이 아니다.
## <앙코르와트:ORG>가 <캄보디아:ORG>를 먹여 살린다고 해도 과언이 아니다.
앙코르와트	앙코르와트	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
캄보디아	캄보디아	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
먹	먹이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
살린다고	살리+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
과언	과언	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 1~8월 누적 거래량도 수도권은 전년 동기 대비 47.1%, 지방은 16.1%으로 각각 증가했다.
## <1~8월:DUR> 누적 거래량도 수도권은 전년 동기 대비 <47.1%:PNT>, 지방은 <16.1%:PNT>으로 각각 증가했다.
1	1	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
8	8	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
누적	누적	NNG	O
_	_	_	O
거래량	거래량	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전년	전년	NNG	O
_	_	_	O
동기	동기	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
47.1	47.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
16.1	16.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

