## 1
## 14년 전 풋풋했던 신인 박용택과 김진우의 가을 재회
## <14년:NOH> 전 풋풋했던 신인 <박용택:PER>과 <김진우:PER>의 가을 재회
14	14	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
풋풋	풋풋하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
신인	신인	NNG	O
_	_	_	O
박용택	박용택	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
김진우	김진우	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가을	가을	NNG	O
_	_	_	O
재회	재회	NNG	O

## 3
## 오늘 서울시 공무원 시험… 오늘 치르는 이유는?
## 오늘 <서울시:ORG> 공무원 시험… 오늘 치르는 이유는?
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
_	_	_	O
시험	시험	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O

## 4
## 지난해 9월 중도퇴임한 안동현 자본시장연구원장 외 김일섭 서울과학종합대 총장, 선우영 법무법인 세아 대표 변호사는 임기만료로 자리를 떠난다.
## 지난해 <9월:DAT> 중도퇴임한 <안동현:PER> 자본시장연구원장 외 <김일섭:PER> <서울과학종합대:ORG> 총장, <선우영:PER> 법무법인 <세아:ORG> 대표 변호사는 임기만료로 자리를 떠난다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중도	중도	NNG	O
퇴임한	퇴임하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안동현	안동현	NNP	B-PER
_	_	_	O
자본시장	자본시장	NNG	O
연구원	연구원	NNG	O
장	장	XPN	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
_	_	_	O
김일섭	김일섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
종합	종합	NNG	I-ORG
대	대	XSN	I-ORG
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
선우영	선우영	NNP	B-PER
_	_	_	O
법무	법무	NNG	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
세아	세아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
만료	만료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
떠난다	떠나+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이 소식통은 평양방문중 평양시내에 있는 선전미술품 제작소인 만수대창작사에서 9일의 국가주석 추대식행사때 사용할 플래카드와 김정일의 대형초상화를 제작중인 것을 보았으며, 플래카드에는 「친애하는 지도자 김정일동지 국가주석 추대」라는 글귀가 쓰여 있었으며, 제작 관계자들이 『오는 9일에 사용하기 위해 준비하는 것』이라고 말했다고 전했다.
## 이 소식통은 <평양:LOC>방문중 <평양시내:LOC>에 있는 선전미술품 제작소인 <만수대창작사:ORG>에서 <9일:DAT>의 국가주석 추대식행사때 사용할 플래카드와 <김정일:PER>의 대형초상화를 제작중인 것을 보았으며, 플래카드에는 「친애하는 지도자 <김정일:PER>동지 국가주석 추대」라는 글귀가 쓰여 있었으며, 제작 관계자들이 『오는 <9일:DAT>에 사용하기 위해 준비하는 것』이라고 말했다고 전했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
소식통	소식통	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
방문	방문	NNG	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
시내	시내	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선전	선전	NNG	O
미술품	미술품	NNG	O
_	_	_	O
제작소	제작소	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
만수대	만수대	NNP	B-ORG
창작	창작	NNG	I-ORG
사	사	XSN	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
주석	주석	NNG	O
_	_	_	O
추대식	추대식	NNG	O
행사	행사	NNG	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
사용할	사용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
플래카드	플래카드	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
김정일	김정일	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
초상화	초상화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
았	았	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
플래카드	플래카드	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
친애하	친애하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
_	_	_	O
김정일	김정일	NNP	B-PER
동지	동지	NNG	O
_	_	_	O
국가주석	국가주석	NNG	O
_	_	_	O
추대	추대	NNG	O
」	」+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글귀	글귀	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쓰	쓰이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
』	』	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 사우디아라비아가 국영 석유회사인 아람코 주식 일부를 내년에 공개한다.
## <사우디아라비아:ORG>가 국영 석유회사인 <아람코:ORG> 주식 일부를 내년에 공개한다.
사우디아라비아	사우디아라비아	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국영	국영	NNG	O
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
회사	회사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아람코	아람코	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공개한다	공개하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 오뚜기家 장녀…함연지, 연예인 주식 부자 5위에 랭크
## <오뚜기家:ORG> 장녀…<함연지:PER>, 연예인 주식 부자 <5위:NOH>에 랭크
오뚜기	오뚜기	NNG	B-ORG
家	家	SH	I-ORG
_	_	_	O
장녀	장녀	NNG	O
…	…	SE	O
함연	함연	NNP	B-PER
지	지	XSN	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
연예인	연예인	NNG	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
_	_	_	O
부자	부자	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
랭크	랭크	NNG	O

## 10
## 이날 박명수는 시도 때도 없이 정준하에게 전화를 걸어 구박하며 호통을 쳤다.
## 이날 <박명수:PER>는 시도 때도 없이 <정준하:PER>에게 전화를 걸어 구박하며 호통을 쳤다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
구박하	구박하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
호통	호통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 조선 후기에 쓰여진 춘향전·심청전 소설의 첫 장을 재현한 목판을 한지에 인쇄하면서 옛 글자체를 살펴볼 수 있다.
## <조선:ORG> 후기에 쓰여진 <춘향전:POH>·<심청전:POH> 소설의 <첫 장:NOH>을 재현한 목판을 한지에 인쇄하면서 옛 글자체를 살펴볼 수 있다.
조선	조선	NNP	B-ORG
_	_	_	O
후기	후기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쓰	쓰이	VV	O
여	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
춘향전	춘향전	NNP	B-POH
·	·	SP	O
심청전	심청전	NNP	B-POH
_	_	_	O
소설	소설	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재현한	재현하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
목판	목판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한지	한지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
인쇄하	인쇄하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
옛	옛	MM	O
_	_	_	O
글자체	글자체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
살펴볼	살펴보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편, 박기영은 1997년 ‘원’으로 가요계에 데뷔한 뒤 ‘블루스카이’, ‘산책’, ‘나비’ 등 많은 히트곡을 선보였다.
## 한편, <박기영:PER>은 <1997년:DAT> ‘<원:POH>’으로 가요계에 데뷔한 뒤 ‘<블루스카이:POH>’, ‘<산책:POH>’, ‘<나비:POH>’ 등 많은 히트곡을 선보였다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박기영	박기영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
1997	1997	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
원	원	IC	B-POH
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가요계	가요계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
데뷔한	데뷔하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
블루	블루	NNG	B-POH
스카이	스카이	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
산책	산책	NNG	B-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나비	나비	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
히트곡	히트곡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 사령탑인 바히드 할릴호지치 감독은 2014브라질월드컵 당시 알제리를 이끌고 한국을 제압, 조별리그 통과와 함께 16강 진출의 기쁨을 맛본 인물이다.
## 사령탑인 <바히드 할릴호지치:PER> 감독은 <2014:DAT><브라질월드컵:POH> 당시 <알제리:PER>를 이끌고 <한국:ORG>을 제압, 조별리그 통과와 함께 <16강:NOH> 진출의 기쁨을 맛본 인물이다.
사령탑	사령탑	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
바히드	바히드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
할릴호지치	할릴호지치	NNP	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
브라질	브라질	NNP	B-POH
월드컵	월드컵	NNG	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
알제리	알제리	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제압	제압	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조별	조별	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
통과	통과	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기쁨	기쁨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맛본	맛보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

