## 2
## 안희정 “지도자는 철학이 중요…시혜성 공약 안돼”
## <안희정:PER> “지도자는 철학이 중요…시혜성 공약 안돼”
안희정	안희정	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
지도자	지도자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
철학	철학	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중요	중요	NNG	O
…	…	SE	O
시	시	NNG	O
혜성	혜성	NNG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
_	_	_	O
안돼	안되+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 3
## 일본 정부는 이를 위해 3차 추경예산에 경기대책 재원을 반영하고 토지 유동화를 위한 규제완화와 주택 세제감면 확대 등은 94년예산(94년4월∼95년3월)에 반영할 계획인 것으로 알려졌다.
## <일본 정부:ORG>는 이를 위해 <3차:NOH> 추경예산에 경기대책 재원을 반영하고 토지 유동화를 위한 규제완화와 주택 세제감면 확대 등은 <94년:DAT>예산(<94년4월∼95년3월:DUR>)에 반영할 계획인 것으로 알려졌다.
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
추경	추경	NNG	O
예산	예산	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
대책	대책	NNG	O
_	_	_	O
재원	재원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반영하	반영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
토지	토지	NNG	O
_	_	_	O
유동	유동	NNG	O
화	화	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
완화	완화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
세제	세제	NNG	O
감면	감면	NNG	O
_	_	_	O
확대	확대	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
94	94	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
예산	예산	NNG	O
(	(	SS	O
94	94	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
4	4	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
95	95	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
3	3	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반영할	반영하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이인제에게 영남 지방에서 뜨거운 지지를 보이면 충청 대망론의 불꽃을 피우고 불꽃개혁을 바탕으로 꼭 승리하겠다”고 말했다.
## <이인제:PER>에게 <영남:LOC> 지방에서 뜨거운 지지를 보이면 <충청:LOC> 대망론의 불꽃을 피우고 불꽃개혁을 바탕으로 꼭 승리하겠다”고 말했다.
이인제	이인제	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
영남	영남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뜨거	뜨겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
충청	충청	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대망	대망	NNG	O
론	론	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불꽃	불꽃	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
피우	피우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
불꽃	불꽃	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
승리하	승리하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 인근 갤러리아 포레 전용 170㎡는 현재 33억~35억원에 시세가 형성돼 있다.
## 인근 <갤러리아 포레:LOC> 전용 <170㎡:NOH>는 현재 <33억:MNY>~<35억원:MNY>에 시세가 형성돼 있다.
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
갤러리아	갤러리아	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
포레	포레	NNP	I-LOC
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
170	170	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
33	33	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
~	~	SO	O
35	35	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시세	시세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
형성돼	형성되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 65세 미만 중·장년도 면역력이 떨어지면 얼마든지 위험군에 포함될 수 있다.
## <65세:NOH> 미만 중·장년도 면역력이 떨어지면 얼마든지 위험군에 포함될 수 있다.
65	65	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
미만	미만	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
·	·	SP	O
장년	장년	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
면역력	면역력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
든지	든지	JX	O
_	_	_	O
위험	위험	NNG	O
군	군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함될	포함되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 청와대 관계자는 물론, 민자당 현역의원에 이르기까지 무려 40명 정도를 증인소환 리스트에 올려놓고 있다.
## <청와대:ORG> 관계자는 물론, <민자당:ORG> 현역의원에 이르기까지 무려 <40명:NOH> 정도를 증인소환 리스트에 올려놓고 있다.
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
민자당	민자당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
현역	현역	NNG	O
의원	의원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
기	기	ETN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
무려	무려	MAG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
증인	증인	NNG	O
소환	소환	NNG	O
_	_	_	O
리스트	리스트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올려놓	올려놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 미 의회 예산국은 『현 상황에서 원거리 지역분쟁이 발생한다면, 미군이 배치되는데 소요되는 기간은 약 석달』일 것이라고 분석하고 있다.
## <미 의회 예산국:ORG>은 『현 상황에서 원거리 지역분쟁이 발생한다면, 미군이 배치되는데 소요되는 기간은 약 <석달:NOH>』일 것이라고 분석하고 있다.
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
의회	의회	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
예산	예산	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
원거리	원거리	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
분쟁	분쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생한다면	발생하+ㄴ다면	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미군	미군	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배치되	배치되	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
소요되	소요되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
석	석	MM	B-NOH
달	달	NNB	I-NOH
』	』	SS	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
분석하	분석하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 올해 산업별 1위 조사는 총 79개 산업군(제조부문 25개, 서비스부문 35개, 공공부문 19개)에 대해 진행됐다.
## 올해 산업별 <1위:NOH> 조사는 총 <79개:NOH> 산업군(제조부문 <25개:NOH>, 서비스부문 <35개:NOH>, 공공부문 <19개:NOH>)에 대해 진행됐다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
79	79	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
군	군	NNG	O
(	(	SS	O
제조	제조	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
35	35	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
진행	진행되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 시험인양 결과가 성공적이라는 판단이 들고 기상상황이 양호할 것으로 예상되면 본격적으로 세월호를 끌어올리는 본인양에 착수할 계획이다.
## 시험인양 결과가 성공적이라는 판단이 들고 기상상황이 양호할 것으로 예상되면 본격적으로 <세월호:POH>를 끌어올리는 본인양에 착수할 계획이다.
시험	시험	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
양	양	NNB	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
성공적	성공적	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기상	기상	NNG	O
상황	상황	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양호할	양호하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상되	예상되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌어올리	끌어올리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
양	양	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수할	착수하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

