## 1
## 불에 달군 쇠막대기로 고양이를 찌르고 주전자에 담긴 끓는 물을 고양이에게 붓는 학대 행위를 동영상으로 촬영해 유포한 20대가 경찰에 붙잡혔다.
## 불에 달군 쇠막대기로 고양이를 찌르고 주전자에 담긴 끓는 물을 고양이에게 붓는 학대 행위를 동영상으로 촬영해 유포한 <20대:NOH>가 경찰에 붙잡혔다.
불	불	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달군	달구+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
쇠막대기	쇠막대기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
고양이	고양이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찌르	찌르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
주전자	주전자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
담긴	담기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
끓	끓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고양이	고양이	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
붓	붓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
학대	학대	NNG	O
_	_	_	O
행위	행위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
촬영해	촬영하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
유포한	유포하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
붙잡	붙잡히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 경찰에 따르면 A씨는 충남 천안시 자신의 집에서 길고양이를 잡아 학대하고 이같은 내용의 영상을 동영상으로 촬영해 유포한 혐의를 받고 있다.
## 경찰에 따르면 <A:PER>씨는 <충남:LOC> <천안시:LOC> 자신의 집에서 길고양이를 잡아 학대하고 이같은 내용의 영상을 동영상으로 촬영해 유포한 혐의를 받고 있다.
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
충남	충남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
천안시	천안시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
고양이	고양이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
학대하	학대하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
촬영해	촬영하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
유포한	유포하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2월에 발표된 표준지공시지가에 따르면 올해 개별공시지가는 전국 평균 4.14% 상승할 것으로 보인다.
## <2월:DAT>에 발표된 표준지공시지가에 따르면 올해 개별공시지가는 전국 평균 <4.14%:PNT> 상승할 것으로 보인다.
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
발표된	발표되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
표준지	표준지	NNG	O
공시	공시	NNG	O
지가	지가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
개별	개별	NNG	O
공시	공시	NNG	O
지가	지가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
4.14	4.14	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
상승할	상승하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 세종시 관계자는 “지난해부터 매월 5000명 이상이 신도시에 입주하고 있다.
## <세종시:ORG> 관계자는 “지난해부터 매월 <5000명:NOH> 이상이 신도시에 입주하고 있다.
세종시	세종시	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
매월	매월	MAG	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신도시	신도시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입주하	입주하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 관객을 모으며 올해 첫 한국영화 천만 관객 돌파 초읽기에 돌입했다.
## 관객을 모으며 올해 첫 <한국:LOC>영화 <천만 관객:NOH> 돌파 초읽기에 돌입했다.
관객	관객	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모으	모으	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
천만	천만	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
관객	관객	NNG	I-NOH
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
_	_	_	O
초읽기	초읽기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌입	돌입하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ‘암살’은 1933년 상하이와 경성을 배경으로 친일파 암살작전을 둘러싼 독립군들과 임시정부대원, 그들을 쫓는 청부살인업자까지 이들의 엇갈린 선택과 예측할 수 없는 운명을 그린 작품이다.
## ‘<암살:POH>’은 <1933년:DAT> <상하이:LOC>와 <경성:LOC>을 배경으로 친일파 암살작전을 둘러싼 독립군들과 임시정부대원, 그들을 쫓는 청부살인업자까지 이들의 엇갈린 선택과 예측할 수 없는 운명을 그린 작품이다.
‘	‘	SS	O
암살	암살	NNG	B-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1933	1933	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상하이	상하이	NNP	B-LOC
와	와	NNP	O
_	_	_	O
경성	경성	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
친일파	친일파	NNG	O
_	_	_	O
암살	암살	NNG	O
작전	작전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
둘러싼	둘러싸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
독립군	독립군	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
정부	정부	NNG	O
대원	대원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쫓	쫓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
청부	청부	NNG	O
살인	살인	NNG	O
업자	업자	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
엇갈린	엇갈리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
예측할	예측하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
운명	운명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘타격부진·실책’ 박동원 슬럼프 탈출에 넥센 운명 걸렸다
## ‘타격부진·실책’ <박동원:PER> 슬럼프 탈출에 <넥센:ORG> 운명 걸렸다
‘	‘	SS	O
타격	타격	NNG	O
부진	부진	NNG	O
·	·	SP	O
실책	실책	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
박동원	박동원	NNP	B-PER
_	_	_	O
슬럼프	슬럼프	NNG	O
_	_	_	O
탈출	탈출	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	O
운명	운명	NNG	O
_	_	_	O
걸	걸리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O

## 10
## 지난해 대한장애인체육회가 전국의 초중등 일반학교 및 특수학교 교사를 상대로 실시한 ‘통합체육교실’ 프로그램에서 우수교사로 뽑힌 교사 4명과 장애인체육회 생활체육부 및 국립특수교육원 직원의 연수 현장을 본보가 함께했다.
## 지난해 <대한장애인체육회:ORG>가 전국의 초중등 일반학교 및 특수학교 교사를 상대로 실시한 ‘통합체육교실’ 프로그램에서 우수교사로 뽑힌 교사 <4명:NOH>과 <장애인체육회 생활체육부:ORG> 및 <국립특수교육원:ORG> 직원의 연수 현장을 본보가 함께했다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
대한	대한	NNP	B-ORG
장애인	장애인	NNG	I-ORG
체육회	체육회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
초	초	NNG	O
중등	중등	NNG	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
통합	통합	NNG	O
체육	체육	NNG	O
교실	교실	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
교사	교사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뽑힌	뽑히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
장애인	장애인	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
회	회	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
생활	생활	NNG	I-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
국립	국립	NNG	B-ORG
특수	특수	NNG	I-ORG
교육	교육	NNG	I-ORG
원	원	NNB	I-ORG
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연수	연수	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
본보	본보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
함께	함께하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 또 온주완은 “여자 분들은 머리가 내려와 있지 않냐”는 말과 함께 흘러내린 조여정의 머릿결을 자연스럽게 넘겨주는 등 특급 노하우를 아낌 없이 전수해 화제를 모았다.
## 또 <온주완:PER>은 “여자 분들은 머리가 내려와 있지 않냐”는 말과 함께 흘러내린 <조여정:PER>의 머릿결을 자연스럽게 넘겨주는 등 특급 노하우를 아낌 없이 전수해 화제를 모았다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
온주	온주	NNG	B-PER
완	완	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
머리	머리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내려	내려오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
냐	냐	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
흘러내린	흘러내리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조여정	조여정	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
머릿결	머릿결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자연스럽	자연스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
넘겨주	넘겨주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
특급	특급	NNG	O
_	_	_	O
노하우	노하우	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
아낌	아끼+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
수해	수해	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편, 26일 한 매체는 “온주완과 조보아가 지난해 8월 방송한 tvN 드라마 ‘잉여공주’에서의 호흡을 계기로 가까워졌다”며 두 사람의 열애설을 제기했다이에 온주완의 소속사 윌엔터테인먼트는 이날 “두 배우가 연인으로 만나고 있음을 확인했다”고 열애를 공식 인정했다.
## 한편, <26일:DAT> <한:NOH> 매체는 “<온주완:PER>과 <조보아:PER>가 지난해 <8월:DAT> 방송한 <tvN:ORG> 드라마 ‘<잉여공주:POH>’에서의 호흡을 계기로 가까워졌다”며 <두 사람:NOH>의 열애설을 제기했다이에 <온주완:PER>의 소속사 <윌엔터테인먼트:ORG>는 이날 “<두 배우:NOH>가 연인으로 만나고 있음을 확인했다”고 열애를 공식 인정했다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
온주완	온주완	NNG	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
조보아	조보아	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송한	방송하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
잉여	잉여	NNG	B-POH
공주	공주	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
워	어+지	EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제기	제기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EC	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
온주	온주	NNG	B-PER
완	완	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
윌	윌	NNP	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
배우	배우	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인	확인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

