## 2
## 한발씩 앞으로 나아가며 작은 기적들을 만들어냈고, 그 결과 3년 만에 PGA 투어 무대를 밟으며 새롭게 출발할 수 있었다.
## <한발:NOH>씩 앞으로 나아가며 작은 기적들을 만들어냈고, 그 결과 <3년:DUR> 만에 <PGA 투어:ORG> 무대를 밟으며 새롭게 출발할 수 있었다.
한	한	MM	B-NOH
발	발	NNG	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나아가	나아가	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기적	기적	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
PGA	PGA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
투어	투어	NNG	I-ORG
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
새롭	새롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
출발할	출발하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 스프링캠프 역시 미국 동부의 플로리다로 가는 SK부터, 애리조나와 LA 등 미국 서부로 가는 NC, kt 등이 줄을 잇고 있다.
## 스프링캠프 역시 <미국 동부:LOC>의 <플로리다:LOC>로 가는 <SK:ORG>부터, <애리조나:LOC>와 <LA:LOC> 등 <미국 서부:LOC>로 가는 <NC:ORG>, <kt:ORG> 등이 줄을 잇고 있다.
스프링	스프링	NNG	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
동부	동부	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
플로리다	플로리다	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
부터	부터	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
애리조나	애리조나	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
LA	LA	SL	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
서부	서부	NNG	I-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
kt	kt	SL	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잇	잇	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 무기수출 빗장 푼 일본, 첫 수조원대 수출 추진
## 무기수출 빗장 푼 <일본:ORG>, 첫 <수조원:MNY>대 수출 추진
무기	무기	NNG	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
빗장	빗장	NNG	O
_	_	_	O
푼	푼	NNB	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
수조	수조	NR	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O

## 6
## 우리나라의 외환보유액이 넉 달만에 감소세로 돌아섰다.
## 우리나라의 외환보유액이 <넉 달:NOH>만에 감소세로 돌아섰다.
우리나라	우리나라	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외환	외환	NNG	O
보유	보유	NNG	O
액	액	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넉	넉	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
감소세	감소세	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아섰	돌아서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이번 녹색 돌풍의 근원 역시 호남이라는 지역적 기반과 함께 ‘제3의 정치’를 희망하는 일부 새누리당 지지층과 무당층이었다.
## 이번 녹색 돌풍의 근원 역시 <호남:LOC>이라는 지역적 기반과 함께 ‘<제3의:NOH> 정치’를 희망하는 일부 <새누리당:ORG> 지지층과 무당층이었다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
녹색	녹색	NNG	O
_	_	_	O
돌풍	돌풍	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
근원	근원	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
지역적	지역적	NNG	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
의	의	JKG	I-NOH
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
희망하	희망하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
층	층	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
무당	무당	NNG	O
층	층	XSN	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그때 대통령으로부터 전투기의 ‘전’자도 들은 바 없다고.” -MB는 자서전에도 썼다.
## 그때 대통령으로부터 전투기의 ‘전’자도 들은 바 없다고.” -<MB:PER>는 자서전에도 썼다.
그때	그때	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
전투기	전투기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전	전	NNP	O
’	’	SS	O
자	자	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
-	-	SO	O
MB	MB	SL	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자서전	자서전	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [경제계 인사]녹십자홀딩스 대표 허용준 씨, 녹십자랩셀 대표 박대우 씨
## [경제계 인사]<녹십자홀딩스:ORG> 대표 <허용준:PER> 씨, <녹십자랩셀:ORG> 대표 <박대우:PER> 씨
[	[	SS	O
경제계	경제계	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
]	]	SS	O
녹십자	녹십자	NNP	B-ORG
홀딩스	홀딩스	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
허용준	허용준	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
녹십자	녹십자	NNP	B-ORG
랩	랩	NNG	I-ORG
셀	셀	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
박대우	박대우	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O

## 10
## 당장 한국도 표준 전쟁 한복판에 놓여있다.
## 당장 <한국:ORG>도 표준 전쟁 한복판에 놓여있다.
당장	당장	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
표준	표준	NNG	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
_	_	_	O
한복판	한복판	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
놓	놓이	VV	O
여	어	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

