## 1
## 이장석 대표가 바라던 7전8기도 꿈은 아닐 것이다.
## <이장석:PER> 대표가 바라던 <7전8기:NOH>도 꿈은 아닐 것이다.
이	이	MM	B-PER
장석	장석	NNG	I-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바라	바라	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
전	전	NNB	I-NOH
8	8	SN	I-NOH
기	기	NNG	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아닐	아니+ㄹ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ‘해피투게더’ 류승수 “발리서 결혼, 아내 덕에 공황장애 극복”
## ‘<해피투게더:POH>’ <류승수:PER> “<발리:LOC>서 결혼, 아내 덕에 공황장애 극복”
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
류승수	류승수	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
발리	발리	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공황	공황	NNG	O
장애	장애	NNG	O
_	_	_	O
극복	극복	NNG	O
”	”	SS	O

## 3
## 발롱도르 호날두 수상, 2014년 호날두 활약상 살펴보니
## <발롱도르:POH> <호날두:PER> 수상, <2014년:DAT> <호날두:PER> 활약상 살펴보니
발롱도르	발롱도르	NNG	B-POH
_	_	_	O
호날두	호날두	NNP	B-PER
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
호날두	호날두	NNP	B-PER
_	_	_	O
활약상	활약상	NNG	O
_	_	_	O
살펴보	살펴보	VV	O
니	니	EC	O

## 4
## ‘해피투게더’ 임은경, 실제로 “정준하가 제일 무섭다”…얼굴 때문에?해피투게더 임은경이 앙케이트 조사에서 1위로 박명수를 선택해 눈길을 끌었다.
## ‘<해피투게더:POH>’ <임은경:PER>, 실제로 “<정준하:PER>가 제일 무섭다”…얼굴 때문에?<해피투게더:POH> <임은경:PER>이 앙케이트 조사에서 <1위:NOH>로 <박명수:PER>를 선택해 눈길을 끌었다.
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
무섭	무섭	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
얼굴	얼굴	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
?	?	SF	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
앙케이트	앙케이트	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선택해	선택하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 27일 방송된 KBS 2TV ‘해피투게더’에서는 여름 스페셜 야간매점 ‘흥해라, 흥!’ 특집으로 임은경, 정준하, 최다니엘, B1A4 산들 공찬, 김동욱 등이 출연해 재미를 전했다.
## <27일:DAT> 방송된 <KBS 2TV:POH> ‘<해피투게더:POH>’에서는 여름 스페셜 야간매점 ‘흥해라, 흥!’ 특집으로 <임은경:PER>, <정준하:PER>, <최다니엘:PER>, <B1A4:ORG> <산들:PER> <공찬:PER>, <김동욱:PER> 등이 출연해 재미를 전했다.
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
스페셜	스페셜	NNG	O
_	_	_	O
야간	야간	NNG	O
매점	매점	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
흥해	흥해+이	NNP+VCP	O
라	라	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
흥	흥	IC	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
최	최	XPN	B-PER
다니엘	다니엘	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-ORG
1	1	SN	I-ORG
A	A	SL	I-ORG
4	4	SN	I-ORG
_	_	_	O
산	산	NNG	B-PER
들	들	XSN	I-PER
_	_	_	O
공찬	공찬	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김동욱	김동욱	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이날 방송에서 MC 유재석은 앙케이트에서 1위로 박명수를 선택했다고 밝혔다.
## 이날 방송에서 MC <유재석:PER>은 앙케이트에서 <1위:NOH>로 <박명수:PER>를 선택했다고 밝혔다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
앙케이트	앙케이트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선택	선택하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이에 정준하는 “제일 바퀴벌레 같은 사람?”이라며 웃음을 전했고, 박명수는 어떤 앙케이트냐? 물었다.
## 이에 <정준하:PER>는 “제일 바퀴벌레 같은 사람?”이라며 웃음을 전했고, <박명수:PER>는 어떤 앙케이트냐? 물었다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
바퀴벌레	바퀴벌레	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
앙케이트	앙케이트+이	NNG+VCP	O
냐	냐	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 유재석은 “제일 무서운 사람 1위”라고 답해, 또 한 차례 웃음을 만들었다.
## <유재석:PER>은 “제일 무서운 사람 <1위:NOH>”라고 답해, 또 <한 차례:NOH> 웃음을 만들었다.
유재석	유재석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
무서	무섭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
답해	답하+여	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 유재석이 임은경에게 “얼굴이 커서요?”라고 묻자, 임은경은 웃으며 대답을 회피하는 모습을 보였다.
## <유재석:PER>이 <임은경:PER>에게 “얼굴이 커서요?”라고 묻자, <임은경:PER>은 웃으며 대답을 회피하는 모습을 보였다.
유재석	유재석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
얼굴	얼굴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커서	커서	NNG	O
요	요	JX	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
대답	대답	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
회피하	회피하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한편 출연진들은 임은경을 보고 “약간 동유럽쪽 여인 같다”며 “할아버지나 할머니 쪽에 외국인이 있냐?”물었고, 임은경은 “조사해 볼께요”라고 농담해 재미를 전했다.
## 한편 출연진들은 <임은경:PER>을 보고 “약간 <동유럽:LOC>쪽 여인 같다”며 “할아버지나 할머니 쪽에 외국인이 있냐?”물었고, <임은경:PER>은 “조사해 볼께요”라고 농담해 재미를 전했다.
한	한	MM	O
편	편	NNB	O
_	_	_	O
출연진	출연진	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
약간	약간	MAG	O
_	_	_	O
동유럽	동유럽	NNP	B-LOC
쪽	쪽	NNB	O
_	_	_	O
여인	여인	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
할아버지	할아버지	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
냐	냐	EF	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
임은경	임은경	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
조사해	조사하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
볼께요	보+ㄹ께요	VX+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
농담해	농담하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## [제주]“중문골프장서 ‘달빛걷기’ 즐기세요”
## [<제주:LOC>]“<중문:LOC>골프장서 ‘달빛걷기’ 즐기세요”
[	[	SS	O
제주	제주	NNP	B-LOC
]	]	SS	O
“	“	SS	O
중문	중문	NNP	B-LOC
골프장	골프장	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
달빛	달빛	NNG	O
걷기	걷기	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
세요	세요	EF	O
”	”	SS	O

## 16
## 담배 끊고 대신 술?…한국인 음주 가이드라인 '男 주당 소주2병-女 소주 1병이하' 우리나라 사람의 체질에 맞춰 연구한 결과, 20도짜리 소주를 기준으로 1주일동안 남성은 2병이하, 여성과 65세이상 노인 및 음주 후 얼굴이 붉어지는 사람은 1병 이하가 적당하다는 '가이드라인'이 나왔다.
## 담배 끊고 대신 술?…한국인 음주 가이드라인 '男 주당 소주<2병:NOH>-女 소주 <1병:NOH>이하' 우리나라 사람의 체질에 맞춰 연구한 결과, <20도:NOH>짜리 소주를 기준으로 <1주일:DUR>동안 남성은 <2병:NOH>이하, 여성과 <65세:NOH>이상 노인 및 음주 후 얼굴이 붉어지는 사람은 <1병:NOH> 이하가 적당하다는 '가이드라인'이 나왔다.
담배	담배	NNG	O
_	_	_	O
끊	끊	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
음주	음주	NNG	O
_	_	_	O
가이드라인	가이드라인	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
男	男	SH	O
_	_	_	O
주	주	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
소주	소주	NNG	O
2	2	SN	B-NOH
병	병	NNG	I-NOH
-	-	SO	O
女	女	SH	O
_	_	_	O
소주	소주	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
병	병	NNG	I-NOH
이하	이하	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
체질	체질	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
연구한	연구하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
소주	소주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
주일	주일	NNB	I-DUR
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
병	병	NNG	I-NOH
이하	이하	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
음주	음주	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
붉어지	붉어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
병	병	NNG	I-NOH
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적당하	적당하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
가이드라인	가이드라인	NNG	O
'	'	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 바로 앞 3m 거리에 3호선 삼송역이 있어 서울 광화문을 20분대에 갈 수 있다.
## 바로 앞 <3m:NOH> 거리에 <3호선:NOH> <삼송역:LOC>이 있어 <서울:LOC> <광화문:LOC>을 <20분:NOH>대에 갈 수 있다.
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
삼송	삼송	NNP	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
광화문	광화문	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
갈	가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

