## 3
## 그런데 최근 며칠간 신규 가입자가 하루 평균 1000명에 육박한다.
## 그런데 최근 며칠간 신규 가입자가 <하루:NOH> 평균 <1000명:NOH>에 육박한다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
며칠	며칠	NNG	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
가입자	가입자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	B-NOH
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
육박한다	육박하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이것을 맹자는 ‘공평함(平)’이라고 했다.
## 이것을 <맹자:POH>는 ‘공평함(平)’이라고 했다.
이것	이것	NP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맹자	맹자	NNP	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공평함	공평하+ㅁ	VA+ETN	O
(	(	SS	O
平	平	SH	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지금은 국민으로 대한민국 정치를 바라보고 지지하겠다”고 밝혔다.
## 지금은 국민으로 <대한민국:ORG> 정치를 바라보고 지지하겠다”고 밝혔다.
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바라보	바라보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지지하	지지하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 지난해 10월 분양된 서초구 반포동 아크로리버파크(옛 신반포 1차) 59㎡형도 4개월 새 웃돈이 6600만원 붙었다.
## 지난해 <10월:DAT> 분양된 <서초구:LOC> <반포동:LOC> <아크로리버파크:LOC>(옛 <신반포 1차:LOC>) <59㎡:NOH>형도 <4개월:NOH> 새 웃돈이 <6600만원:DUR> 붙었다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
분양된	분양되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서초구	서초구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
반포동	반포동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
아크로리버파크	아크로리버파크	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
옛	옛	MM	O
_	_	_	O
신반포	신반포	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
차	차	NNB	I-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
형	형	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
웃돈	웃돈	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
6600	6600	SN	B-DUR
만	만	NR	I-DUR
원	원	NNB	I-DUR
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 금년 3천여명이 총 9백2점을 출품하여 작년보다 3% 증가했다.
## 금년 <3천여명:NOH>이 총 <9백2점:NOH>을 출품하여 작년보다 <3%:PNT> 증가했다.
금년	금년	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
총	총	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출품하	출품하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
작년	작년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이날 오전 박 전 대통령의 삼성동 자택에는 윤 의원과 박지만 씨 부부 외에도 최경환, 유기준, 조원진, 윤상현, 이우현, 김태흠, 박대출, 이완영 등 의원 7명이 방문했다.
## 이날 오전 <박:PER> 전 대통령의 <삼성동:LOC> 자택에는 <윤:PER> 의원과 <박지만:PER> 씨 부부 외에도 <최경환:PER>, <유기준:PER>, <조원진:PER>, <윤상현:PER>, <이우현:PER>, <김태흠:PER>, <박대출:PER>, <이완영:PER> 등 의원 <7명:NOH>이 방문했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
삼성동	삼성동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
자택	자택	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
윤	윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
박지만	박지만	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
최경환	최경환	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
유기준	유기준	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
조원진	조원진	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
윤상현	윤상현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이우현	이우현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김태흠	김태흠	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박대출	박대출	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이완영	이완영	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 래퍼 스윙스 의가사 제대, "치료에만 전념하고 영리활동 안할 것…"
## 래퍼 <스윙스:PER> 의가사 제대, "치료에만 전념하고 영리활동 안할 것…"
래퍼	래퍼	NNG	O
_	_	_	O
스윙스	스윙스	NNP	B-PER
_	_	_	O
의가사	의가사	NNG	O
_	_	_	O
제대	제대	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
치료	치료	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
전념하	전념하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
영리	영리	NNG	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O

