## 1
## “초저금리 시대 우량회사채 주목” 삼성증권, 공익법인 대상 설명회
## “초저금리 시대 우량회사채 주목” <삼성증권:ORG>, 공익법인 대상 설명회
“	“	SS	O
초	초	XPN	O
저금리	저금리	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
_	_	_	O
우량	우량	NNG	O
회사채	회사채	NNG	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
삼성증권	삼성증권	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
공익	공익	NNG	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
회	회	XSN	O

## 3
## 철도공사(82명), 건보공단(48명), 서울대학교병원(48명)이 그 뒤를 이었다.
## <철도공사:ORG>(<82명:NOH>), <건보공단:ORG>(<48명:NOH>), <서울대학교병원:ORG>(<48명:NOH>)이 그 뒤를 이었다.
철도	철도	NNG	B-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
82	82	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
건보	건보	NNG	B-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울대학교병원	서울대학교병원	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 공공기관에서 내년도 채용 계획을 공개한 데 맞춰 기재부는 ‘공공기관 채용정보박람회’를 개최한다.
## 공공기관에서 내년도 채용 계획을 공개한 데 맞춰 <기재부:ORG>는 ‘공공기관 채용정보박람회’를 개최한다.
공공	공공	NNG	O
기관	기관	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
채용	채용	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개한	공개하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
기재부	기재부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공공	공공	NNG	O
기관	기관	NNG	O
_	_	_	O
채용	채용	NNG	O
정보	정보	NNG	O
박람회	박람회	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다	개최하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 유밍 씨 상무는 “현재 한국어가 가능한 한국전담팀을 포함해 100여명의 소셜미디어 담당자가 상담센터에서 서비스를 하고 있다”고 소개했다.
## <유밍:PER> 씨 상무는 “현재 한국어가 가능한 <한국전담팀:ORG>을 포함해 <100여명:NOH>의 소셜미디어 담당자가 상담센터에서 서비스를 하고 있다”고 소개했다.
유	유	NNG	B-PER
밍	밍	NNG	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
한국어	한국어	NNP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
전담	전담	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
미디어	미디어	NNG	O
_	_	_	O
담당자	담당자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
센터	센터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 또 이기재 노원구청장은 수사결과 노원구 직원의 공모사실이 드러나면 징계할 방침이다.
## 또 <이기재:PER> 노원구청장은 수사결과 <노원구:ORG> 직원의 공모사실이 드러나면 징계할 방침이다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
이기재	이기재	NNP	B-PER
_	_	_	O
노원구	노원구	NNP	O
청장	청장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
노원구	노원구	NNP	B-ORG
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공모	공모	NNG	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
드러나	드러나	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
징계할	징계하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 현재 미국과 유럽, 중남미, 중국, 일본, 인도, 동남아 등 국내외 45개사와 거래하고 있으며 수출 비중이 50%다.
## 현재 <미국:ORG>과 <유럽:ORG>, <중남미:ORG>, <중국:ORG>, <일본:ORG>, <인도:ORG>, <동남아:ORG> 등 국내외 <45개사:NOH>와 거래하고 있으며 수출 비중이 <50%:PNT>다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중남미	중남미	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
인도	인도	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
동남아	동남아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
45	45	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
사	사	NNG	I-NOH
와	와	JC	O
_	_	_	O
거래하	거래하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 몸에 착용하는 IT 시대혈압 체크하고 운전, 운동량 계산까지2차 세계대전 중 개발된 컴퓨터는 당시 무게 30t에 달하는 거대한 기계장치였다.
## 몸에 착용하는 IT 시대혈압 체크하고 운전, 운동량 계산까지<2차 세계대전:POH> 중 개발된 컴퓨터는 당시 무게 <30t:NOH>에 달하는 거대한 기계장치였다.
몸	몸	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착용하	착용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
혈압	혈압	NNG	O
_	_	_	O
체크하	체크하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
운전	운전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
운동량	운동량	NNG	O
_	_	_	O
계산	계산	NNG	O
까지	까지	JX	O
2	2	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
개발된	개발되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
무게	무게	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
거대한	거대하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기계	기계	NNG	O
장치	장치+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 지난해 9월 울리 슈틸리케 감독(61) 부임 후 줄곧 4-2-3-1 전형으로 나섰던 한국은 이날 4-1-4-1 전형으로 레바논과 맞섰다.
## 지난해 <9월:DAT> <울리 슈틸리케:PER> 감독(<61:NOH>) 부임 후 줄곧 <4-2-3-1 전형:NOH>으로 나섰던 <한국:ORG>은 이날 <4-1-4-1 전형:NOH>으로 <레바논:ORG>과 맞섰다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
울리	울리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
슈틸리케	슈틸리케	NNP	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
(	(	SS	O
61	61	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
부임	부임	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
줄곧	줄곧	MAG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
전형	전형	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
전형	전형	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
레바논	레바논	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
맞섰	맞서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 흥국생명에는 2-1로 앞서다가 4세트를 내주고 역전패했지만, 이후 GS칼텍스, 도로공사와의 경기에선 먼저 2세트를 내주고도 기어코 따라잡아 3-2 역전승을 거뒀다.
## <흥국생명:ORG>에는 <2-1:NOH>로 앞서다가 <4세트:NOH>를 내주고 역전패했지만, 이후 <GS칼텍스:ORG>, <도로공사:ORG>와의 경기에선 먼저 <2세트:NOH>를 내주고도 기어코 따라잡아 <3-2:NOH> 역전승을 거뒀다.
흥국생명	흥국생명	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
세트	세트	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내주	내주	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
역전패	역전패하	VV	O
했	었	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
GS	GS	SL	B-ORG
칼텍스	칼텍스	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
도로	도로	NNG	B-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
세트	세트	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내주	내주	VV	O
고도	고도	EC	O
_	_	_	O
기어코	기어코	MAG	O
_	_	_	O
따라잡	따라잡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
_	_	_	O
역전승	역전승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

