## 1
## 선수들은 ‘얼리워크’ 조에 걸리면 오전 8시30분부터 훈련을 시작한다.
## 선수들은 ‘얼리워크’ 조에 걸리면 <오전 8시30분부터:TIM> 훈련을 시작한다.
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
얼리워크	얼리워크	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
조	조	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸리	걸리	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	I-TIM
_	_	_	O
훈련	훈련	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작한다	시작하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 뮤 오리진, 신규 캐릭터 '소환술사' 사전등록 실시
## <뮤 오리진:POH>, 신규 캐릭터 '<소환술사:PER>' 사전등록 실시
뮤	뮤	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
오리진	오리진	NNP	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
소환	소환	NNG	B-PER
술사	술사	NNG	I-PER
'	'	SS	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
등록	등록	NNG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O

## 3
## 올 시즌 정규투어에 데뷔한 신인 이다연(19)이 한국여자프로골프(KLPGA)투어 S-OIL 챔피언스 인비테이셔널 첫날 코스레코드 타이 기록을 세우며 공동 선두로 나섰다.
## 올 시즌 정규투어에 데뷔한 신인 <이다연:PER>(<19:NOH>)이 <한국여자프로골프:ORG>(<KLPGA:ORG>)투어 <S-OIL 챔피언스 인비테이셔널:POH> <첫날:DAT> <코스레코드:PER> 타이 기록을 세우며 공동 선두로 나섰다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
투어	투어	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
데뷔한	데뷔하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신인	신인	NNG	O
_	_	_	O
이다연	이다연	NNP	B-PER
(	(	SS	O
19	19	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
여자	여자	NNG	I-ORG
프로	프로	NNG	I-ORG
골프	골프	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
KLPGA	KLPGA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
투어	투어	NNG	O
_	_	_	O
S	S	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
OIL	OIL	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
챔피언스	챔피언스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
인비테이셔널	인비테이셔널	NNG	I-POH
_	_	_	O
첫날	첫날	NNG	B-DAT
_	_	_	O
코스	코스	NNG	B-PER
레코드	레코드	NNG	I-PER
_	_	_	O
타이	타이	NNP	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세우	세우	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 일제 강제동원 한국인 사망자 정부 수습한 유골 442位 그쳐
## <일제:ORG> 강제동원 한국인 사망자 정부 수습한 유골 <442位:NOH> 그쳐
일제	일제	NNG	B-ORG
_	_	_	O
강제	강제	NNG	O
동원	동원	NNG	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
수습한	수습하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유골	유골	NNG	O
_	_	_	O
442	442	SN	B-NOH
位	位	SH	I-NOH
_	_	_	O
그쳐	그치+어	VV+EC	O

## 7
## 중간재로 수출되지만 이를 가공한 생산품이 중국 내에서 소비되는 ‘사실상의 내수재’가 전체 수출품의 42.9%를 차지했다.
## 중간재로 수출되지만 이를 가공한 생산품이 <중국:LOC> 내에서 소비되는 ‘사실상의 내수재’가 전체 수출품의 <42.9%:PNT>를 차지했다.
중간재	중간재	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
수출되	수출되	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가공한	가공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생산품	생산품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
소비되	소비되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사실상	사실상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내수	내수	NNG	O
재	재	XPN	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
수출품	수출품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
42.9	42.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## LG 트윈스 한나한 퇴출 “팀에 도움이 되지 못해 미안해”…양상문 감독 입장은?잭 한나한의 퇴출 소식이 전해져 화제를 모았다.
## <LG 트윈스:ORG> <한나한:PER> 퇴출 “팀에 도움이 되지 못해 미안해”…<양상문:PER> 감독 입장은?<잭 한나한:PER>의 퇴출 소식이 전해져 화제를 모았다.
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
트윈스	트윈스	NNP	I-ORG
_	_	_	O
한	한	NNP	B-PER
나한	나한	NNG	I-PER
_	_	_	O
퇴출	퇴출	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못해	못하+여	VX+EC	O
_	_	_	O
미안해	미안하+여	VA+EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
양상문	양상문	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
잭	잭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
한	한	NNP	I-PER
나한	나한	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
퇴출	퇴출	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 유한킴벌리는 이날부터 홈페이지와 고객지원센터(080-010-3200)를 통해 환불 신청을 받고 있다.
## <유한킴벌리:ORG>는 이날부터 홈페이지와 고객지원센터(<080-010-3200:POH>)를 통해 환불 신청을 받고 있다.
유한킴벌리	유한킴벌리	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
지원	지원	NNG	O
센터	센터	NNG	O
(	(	SS	O
080	080	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
010	010	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
3200	3200	SN	I-POH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
환불	환불	NNG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 타이틀곡 ‘조커(JOKER)’,EDM, 힙합 등이 믹스된 4번 트랙 ‘아임 낫’(not), 일렉트로닉 하우스 스타일의 5번 트랙
## 타이틀곡 ‘<조커:POH>(<JOKER:POH>)’,EDM, 힙합 등이 믹스된 <4번:NOH> 트랙 ‘<아임 낫:POH>’(not), 일렉트로닉 하우스 스타일의 <5번:NOH> 트랙
타이틀	타이틀	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
조커	조커	NNG	B-POH
(	(	SS	O
JOKER	JOKER	SL	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
EDM	EDM	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
믹스된	믹스되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
트랙	트랙	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아임	아임	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
낫	낫	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
not	not	SL	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일렉트로닉	일렉트로닉	NNG	O
_	_	_	O
하우스	하우스	NNG	O
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
트랙	트랙	NNG	O

## 11
## ?사진:중앙포토 스코틀랜드의 역사가이자 철학자인 토머스 칼라일은 “목적이 없는 사람은 방향타 없는 배와 같다”고 말했다.
## ?사진:<중앙포토:ORG> <스코틀랜드:ORG>의 역사가이자 철학자인 <토머스 칼라일:PER>은 “목적이 없는 사람은 방향타 없는 배와 같다”고 말했다.
?	?	SF	O
사진	사진	NNG	O
:	:	SP	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
포토	포토	NNG	I-ORG
_	_	_	O
스코틀랜드	스코틀랜드	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사가	역사가	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
철학자	철학자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
토머스	토머스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
칼라일	칼라일	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
목적	목적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
방향타	방향타	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 동백 레이크파라곤은 중소형 위주로 구성된 실속형 아파트로 평면설계는 4베이 신평면을 도입하였다.
## <동백 레이크파라곤:ORG>은 중소형 위주로 구성된 실속형 아파트로 평면설계는 <4베이:NOH> 신평면을 도입하였다.
동백	동백	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
레이크	레이크	NNP	I-ORG
파라곤	파라곤	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O
_	_	_	O
위주	위주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성된	구성되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
실속	실속	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평면	평면	NNG	O
설계	설계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
베이	베이	NNG	I-NOH
_	_	_	O
신평면	신평면	NNP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도입하	도입하	VV	O
였	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 무엇보다 중국 제품의 파워가 예전 같지 않습니다.
## 무엇보다 <중국:ORG> 제품의 파워가 예전 같지 않습니다.
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
파워	파워	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 텐센트는 IT 놀이터 만들고, 구글은 우연한 만남 극대화
## <텐센트:ORG>는 IT 놀이터 만들고, <구글:ORG>은 우연한 만남 극대화
텐센트	텐센트	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
_	_	_	O
놀이터	놀이터	NNG	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
구글	구글	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
우연한	우연하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
_	_	_	O
극대화	극대화	NNG	O

## 16
## ‘중국인 관광객(유커·遊客) 15만 명 유치, 유커 크루즈의 인천 기항지 상품 출시.’ 유정복 인천시장이 3∼6일 중국 허난(河南) 성과 상하이(上海) 시를 돌며 메르스(MERS·중동호흡기증후군) 여파로 발길을 끊은 유커 유치전을 벌였다.
## ‘중국인 관광객(유커·遊客) <15만 명:NOH> 유치, 유커 크루즈의 <인천:LOC> 기항지 상품 출시.’ <유정복:PER> 인천시장이 <3∼6일:DUR> <중국:LOC> <허난:LOC>(<河南:LOC>) 성과 <상하이:LOC>(<上海:LOC>) 시를 돌며 <메르스:POH>(<MERS:POH>·<중동호흡기증후군:POH>) 여파로 발길을 끊은 유커 유치전을 벌였다.
‘	‘	SS	O
중국인	중국인	NNG	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
(	(	SS	O
유커	유커	NNG	O
·	·	SP	O
遊客	遊客	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
유치	유치	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
유커	유커	NNG	O
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기항지	기항지	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
.	.	SF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
유정복	유정복	NNP	B-PER
_	_	_	O
인천	인천	NNP	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
6	6	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
허난	허난	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
河南	河南	SH	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
상하이	상하이	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
上海	上海	SH	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌	돌	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
(	(	SS	O
MERS	MERS	SL	B-POH
·	·	SP	O
중동	중동	NNP	B-POH
호흡기	호흡기	NNG	I-POH
증후군	증후군	NNG	I-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
여파	여파	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
발길	발길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끊	끊	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
유커	유커	NNG	O
_	_	_	O
유치	유치	NNG	O
전	전	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

