## 1
## 서울에서 대전까지 달릴 수 있는 거리다.
## <서울:LOC>에서 <대전:LOC>까지 달릴 수 있는 거리다.
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대전	대전	NNP	B-LOC
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
달릴	달리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
거리	거리+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 에너지 효율 개선을 위한 혁신적인 요소를 인정받아 중앙일보 2017 올해의 차 혁신상을 수상하기도 했다.
## 에너지 효율 개선을 위한 혁신적인 요소를 인정받아 <중앙일보 2017 올해의 차 혁신상:POH>을 수상하기도 했다.
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
효율	효율	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혁신적	혁신적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
요소	요소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
2017	2017	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
올해	올해	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
혁신	혁신	NNG	I-POH
상	상	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수상하	수상하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 그러자면 사채권자 집회일 3주 전엔 공고를 내야 하기 때문에 만기 연장 여부에 대한 윤곽은 다음 달 하순 나올 것으로 보인다.
## 그러자면 사채권자 집회일 <3주:NOH> 전엔 공고를 내야 하기 때문에 만기 연장 여부에 대한 윤곽은 다음 달 하순 나올 것으로 보인다.
그러	그러	VV	O
자면	자면	EC	O
_	_	_	O
사	사	NNG	O
채권자	채권자	NNG	O
_	_	_	O
집회	집회	NNG	O
일	일	XSN	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
주	주	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
공고	공고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내야	내+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만기	만기	NNG	O
_	_	_	O
연장	연장	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
윤곽	윤곽	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
하순	하순	NNG	O
_	_	_	O
나올	나오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난해 12월 사퇴한 후 자민당 등으로부터 올 7월 참의원 선거 출마 권유를 받았다.
## 지난해 <12월:DAT> 사퇴한 후 <자민당:ORG> 등으로부터 올 <7월:DAT> 참의원 선거 출마 권유를 받았다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사퇴한	사퇴하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
자민당	자민당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
참의원	참의원	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
출마	출마	NNG	O
_	_	_	O
권유	권유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 김 회장은 “1조 달러 무역 규모라는 양적 성장에 집착하다 보면 정책을 그르치게 된다.
## <김:PER> 회장은 “<1조 달러:MNY> 무역 규모라는 양적 성장에 집착하다 보면 정책을 그르치게 된다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
양적	양적	NNG	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집착하	집착하	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그르치	그르치	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 마쓰야하 히데키는 2013년 역대 4번째로 2억엔 고지를 넘었다.
## <마쓰야하 히데키:PER>는 <2013년:DAT> 역대 <4번:NOH>째로 <2억엔:MNY> 고지를 넘었다.
마쓰야	마쓰야	NNP	B-PER
하	하	XSV	I-PER
_	_	_	I-PER
히데키	히데키	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번째	번째	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
고지	고지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 셋째 요인은 프랑스혁명 이후 탄생한 나폴레옹 법전에서 민법을 새로 제정, 상속재산의 자녀 균등배분 원칙을 확립했기 때문이다.
## <셋째:NOH> 요인은 <프랑스혁명:POH> 이후 탄생한 <나폴레옹 법전:POH>에서 민법을 새로 제정, 상속재산의 자녀 균등배분 원칙을 확립했기 때문이다.
셋째	셋째	NR	B-NOH
_	_	_	O
요인	요인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-POH
혁명	혁명	NNG	I-POH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
탄생한	탄생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나폴레옹	나폴레옹	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
법전	법전	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
민법	민법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
제정	제정	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상속	상속	NNG	O
재산	재산	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자녀	자녀	NNG	O
_	_	_	O
균등	균등	NNG	O
배분	배분	NNG	O
_	_	_	O
원칙	원칙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확립	확립하	VV	O
했	였	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 인턴들은 스피드 데이트를 한 직원들의 이름을 5명 이상 적어 매주 인사팀에 제출한다.
## 인턴들은 스피드 데이트를 한 직원들의 이름을 <5명:NOH> 이상 적어 매주 인사팀에 제출한다.
인턴	인턴	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
스피드	스피드	NNG	O
_	_	_	O
데이트	데이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
적	적	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
매주	매주	MAG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제출한다	제출하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 대구 중구청은 20일 상가 철거를 위한 설계 용역 계약을 이날 오후 체결하고, 이르면 다음달부터 철거작업에 들어간다고 밝혔다.
## <대구 중구청:ORG>은 <20일:DAT> 상가 철거를 위한 설계 용역 계약을 이날 오후 체결하고, 이르면 다음달부터 철거작업에 들어간다고 밝혔다.
대구	대구	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중	중	NNG	I-ORG
구청	구청	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
철거	철거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
_	_	_	O
용역	용역	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
체결하	체결하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이르	이르	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
철거	철거	NNG	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어간다고	들어가+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ※필자(54)는 서울에서 공무원, 외국 회사 임원으로 일하다
## ※필자(<54:NOH>)는 <서울:LOC>에서 공무원, 외국 회사 임원으로 일하다
※	※	SW	O
필자	필자	NNG	O
(	(	SS	O
54	54	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
임원	임원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
다	다	EF	O

## 12
## 서이종 서울대 사회학과 교수는 “한 지역에 여러 사람이 모이면서 이기주의가 나타나고 특히 새로 들어선 아파트 단지에서 많이 드러난다”며 “타인에 대한 배려와 마음의 여유가 사라지면서 이런 이기주의가 더 악화되고 있는 것 같다”고 말했다.
## <서이종:PER> <서울대 사회학과:ORG> 교수는 “<한:NOH> 지역에 여러 사람이 모이면서 이기주의가 나타나고 특히 새로 들어선 아파트 단지에서 많이 드러난다”며 “타인에 대한 배려와 마음의 여유가 사라지면서 이런 이기주의가 더 악화되고 있는 것 같다”고 말했다.
서이종	서이종	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
사회학	사회학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모이	모이	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
이기주의	이기주의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나타나	나타나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
들어선	들어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
드러난다	드러나+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
타인	타인	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배려	배려	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여유	여유	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사라지	사라지	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
이기주의	이기주의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
악화되	악화되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김도형 dodo@donga.com·노지원 기자
## <김도형:PER> <dodo@donga.com:POH>·<노지원:PER> 기자
김도형	김도형	NNP	B-PER
_	_	_	O
dodo	dodo	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
노지원	노지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 15
## 패션, 뷰티, 스포츠, 유아동 등 대표적인 쇼핑 품목은 물론이고 백화점 식품관에 입점해 있는 유명 먹거리도 G마켓을 통해 만나볼 수 있다.
## 패션, 뷰티, 스포츠, 유아동 등 대표적인 쇼핑 품목은 물론이고 백화점 식품관에 입점해 있는 유명 먹거리도 <G마켓:ORG>을 통해 만나볼 수 있다.
패션	패션	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
뷰티	뷰티	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
유	유	NNP	O
아동	아동	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
_	_	_	O
품목	품목	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
백화점	백화점	NNG	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
관	관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입점	입점	NNG	O
해	하+여	XSV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
먹거리	먹거리	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
G	G	SL	B-ORG
마켓	마켓	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

