## 1
## 클린턴의 주적이 트럼프라면 내부의 적은 집요한 클린턴 비방 공세를 펼치는 샌더스다.
## <클린턴:PER>의 주적이 <트럼프:PER>라면 내부의 적은 집요한 <클린턴:PER> 비방 공세를 펼치는 샌더스다.
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주적	주적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프+이	NNP+VCP	B-PER
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
적	적	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
집요한	집요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
비방	비방	NNG	O
_	_	_	O
공세	공세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
샌더스	샌더스	NNP	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 2
## 샌더스는 23일 AP와의 인터뷰에서 “(7월 말의) 전당대회는 지저분해(messy)질 것”이라고 예고했다.
## <샌더스:ORG>는 <23일:DAT> <AP:ORG>와의 인터뷰에서 “(<7월:DAT> 말의) 전당대회는 지저분해(messy)질 것”이라고 예고했다.
샌더스	샌더스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
AP	AP	SL	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNG	O
의	의	JKG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
전당	전당	NNG	O
대회	대회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지저분해	지저분하+여	VA+EF	O
(	(	SS	O
messy	messy	SL	O
)	)	SS	O
질	질	XSN	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
예고	예고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 중국 저가 공습은 위협 … R&D로 기술 격차 더 벌려라
## <중국:ORG> 저가 공습은 위협 … R&D로 기술 격차 더 벌려라
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
저가	저가	NNG	O
_	_	_	O
공습	공습	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
R	R	SL	O
&	&	SW	O
D	D	SL	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
격차	격차	NNG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
벌려라	벌리+어라	VV+EF	O

## 4
## 김일엽과 나혜석은 1896년생 동갑내기. 이들은 공통점이 많다.
## <김일엽:PER>과 <나혜석:PER>은 <1896년:DAT>생 동갑내기. 이들은 공통점이 많다.
김일엽	김일엽	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
나혜석	나혜석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
1896	1896	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
생	생	XSN	O
_	_	_	O
동갑내기	동갑내기	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공통점	공통점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 미래에셋생명보험, 8일 코스피시장 상장
## <미래에셋생명보험:ORG>, <8일:DAT> <코스피시장:POH> 상장
미래에셋	미래에셋	NNP	B-ORG
생명	생명	NNG	I-ORG
보험	보험	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
코스피	코스피	NNG	B-POH
시장	시장	NNG	I-POH
_	_	_	O
상장	상장	NNG	O

## 8
## 디엔컴퍼니의 대표 메디컬 코스메틱 브랜드 이지듀가 대웅제약의 독자 성분인 DW-EGF(sh-Oligopeptide-1)가 함유된 기능성 크림 ‘이지듀 데일리 디더블유 이지에프 크림’(Easydew daily DW-EGF Cream)을 출시한다고 28일 밝혔다.
## <디엔컴퍼니:ORG>의 대표 메디컬 코스메틱 브랜드 <이지듀:ORG>가 <대웅제약:ORG>의 독자 성분인 <DW-EGF:POH>(<sh-Oligopeptide-1:POH>)가 함유된 기능성 크림 ‘<이지듀 데일리 디더블유 이지에프 크림:POH>’(<Easydew daily DW-EGF Cream:POH>)을 출시한다고 <28일:DAT> 밝혔다.
디엔	디엔	NNG	B-ORG
컴퍼니	컴퍼니	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
메디컬	메디컬	NNG	O
_	_	_	O
코스메틱	코스메틱	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
이지	이지	NNG	B-ORG
듀가	듀가	NNP	O
_	_	_	O
대웅제약	대웅제약	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
_	_	_	O
성분	성분	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
DW	DW	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
EGF	EGF	SL	I-POH
(	(	SS	O
sh	sh	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
Oligopeptide	Oligopeptide	SL	I-POH
-	-	SO	I-POH
1	1	SN	I-POH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
함유된	함유되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기능성	기능성	NNG	O
_	_	_	O
크림	크림	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이지	이지	NNG	B-POH
듀	듀	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
데일리	데일리	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
디	디	NNG	I-POH
더블유	더블유	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
이	이	MM	I-POH
지에프	지에프	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
크림	크림	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
Easydew	Easydew	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
daily	daily	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
DW	DW	SL	I-POH
-	-	SO	I-POH
EGF	EGF	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Cream	Cream	SL	I-POH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출시한다고	출시하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## DW-EGF는 대웅제약 순수기술로 의약품화에 성공한 상피세포성장인자(EGF, Epidermal growth factor)이다.
## <DW-EGF:POH>는 <대웅제약:ORG> 순수기술로 의약품화에 성공한 상피세포성장인자(EGF, Epidermal growth factor)이다.
DW	DW	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
EGF	EGF	SL	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
대웅제약	대웅제약	NNP	B-ORG
_	_	_	O
순수	순수	NNG	O
기술	기술	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
의약품	의약품	NNG	O
화	화	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성공한	성공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상피	상피	NNG	O
세포	세포	NNG	O
성장	성장	NNG	O
인자	인자	NNG	O
(	(	SS	O
EGF	EGF	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
Epidermal	Epidermal	SL	O
_	_	_	O
growth	growth	SL	O
_	_	_	O
factor	factor	SL	O
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이 외에 아버지 교육과 맞벌이, 한 부모, 조손, 다문화가족 등에 특화된 프로그램도 제공한다.
## 이 외에 아버지 교육과 맞벌이, <한 부모:NOH>, 조손, 다문화가족 등에 특화된 프로그램도 제공한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
맞벌이	맞벌이	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
부모	부모	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
조손	조손	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다	다	XPN	O
문화	문화	NNG	O
가족	가족	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특화된	특화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김동엽은 프리배팅뿐만 아니라, 투수들이 직접 공을 던지는 라이브배팅에서도 홈런을 펑펑 터트릴 정도로 스프링캠프 초반부터 주목받았다.
## <김동엽:PER>은 프리배팅뿐만 아니라, 투수들이 직접 공을 던지는 라이브배팅에서도 홈런을 펑펑 터트릴 정도로 스프링캠프 초반부터 주목받았다.
김동엽	김동엽	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
프리	프리	NNG	O
배팅	배팅	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던지	던지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
라이브	라이브	NNG	O
배팅	배팅	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펑펑	펑펑	MAG	O
_	_	_	O
터트릴	터트리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
스프링	스프링	NNG	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## “2개지역 동시전쟁땐 유엔 파견군 철수해야”/미 국방
## “<2개:NOH>지역 동시전쟁땐 <유엔:ORG> 파견군 철수해야”/<미:ORG> 국방
“	“	SS	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
전쟁	전쟁	NNG	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
파견	파견	NNG	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
철수해야	철수하+여야	VV+EF	O
”	”	SS	O
/	/	SP	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O

