## 1
## “코딱지(김 원장이 생각하는 아이들이 가장 좋아하는 단어)” 한 마디에 2030 코딱지 세대는 열광했다.
## “코딱지(<김:PER> 원장이 생각하는 아이들이 가장 좋아하는 단어)” 한 마디에 <2030:NOH> 코딱지 세대는 열광했다.
“	“	SS	O
코딱지	코딱지	NNG	O
(	(	SS	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
좋아하	좋아하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
단어	단어	NNG	O
)	)	SS	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
마디	마디	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2030	2030	SN	B-NOH
_	_	_	O
코딱지	코딱지	NNG	O
_	_	_	O
세대	세대	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
열광	열광하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 중국에서 제일 넓다는 이 분재원에는 400년이나 된 보물 분재를 비롯해 20여 명의 관리원이 600여 개의 분재를 정성껏 가꾼다.
## <중국:LOC>에서 제일 넓다는 이 분재원에는 <400년:NOH>이나 된 보물 분재를 비롯해 <20여 명:NOH>의 관리원이 <600여 개:NOH>의 분재를 정성껏 가꾼다.
중국	중국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
넓	넓	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
분재	분재	NNG	O
원	원	XSN	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보물	보물	NNG	O
_	_	_	O
분재	분재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관리원	관리원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분재	분재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정성껏	정성껏	MAG	O
_	_	_	O
가꾼다	가꾸+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편 IIHS 관계자는 “자동차 제조업체들에게 운전석과 조수석에 비슷한 수준의 안전 수준을 제공할 것을 강조하며 이르면 오는 2018년부터 탑 세이프티 픽 플러스 기준에 조수석 안전 항목을 포함시킬 계획이다”라고 밝혔다.
## 한편 <IIHS:ORG> 관계자는 “자동차 제조업체들에게 운전석과 조수석에 비슷한 수준의 안전 수준을 제공할 것을 강조하며 이르면 오는 <2018년:DAT>부터 탑 세이프티 픽 플러스 기준에 조수석 안전 항목을 포함시킬 계획이다”라고 밝혔다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
IIHS	IIHS	SL	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
업체	업체	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
운전석	운전석	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
조수석	조수석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공할	제공하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조하	강조하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이르	이르	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
2018	2018	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
탑	탑	NNG	O
_	_	_	O
세이프티	세이프티	NNG	O
_	_	_	O
픽	픽	MAG	O
_	_	_	O
플러스	플러스	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조수석	조수석	NNG	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
항목	항목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 신격호(94) 롯데그룹 총괄회장과 사실혼 관계인 서미경(57)씨와 딸 신유미(33)씨가 보유한 롯데홀딩스 지분이 검찰 수사에서 확인되면서다.
## <신격호:PER>(<94:NOH>) <롯데그룹:ORG> 총괄회장과 사실혼 관계인 <서미경:PER>(<57:NOH>)씨와 딸 <신유미:PER>(<33:NOH>)씨가 보유한 <롯데홀딩스:ORG> 지분이 검찰 수사에서 확인되면서다.
신격호	신격호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
94	94	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사실혼	사실혼	NNG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
서미경	서미경	NNP	B-PER
(	(	SS	O
57	57	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
신유미	신유미	NNP	B-PER
(	(	SS	O
33	33	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
롯데홀딩스	롯데홀딩스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지분	지분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
확인되	확인되	VV	O
면서	면서+이	EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 박종철 사건 수사 당시 검찰 간부였던 한 변호사는 “당시 수사에 대한 진상조사를 해보니 박 후보자가 비록 말단 검사였지만 사건이 은폐되지 않도록 해야겠다는 의지가 강했다”고 전했다.
## <박종철:PER> 사건 수사 당시 검찰 간부였던 <한:PER> 변호사는 “당시 수사에 대한 진상조사를 해보니 <박:PER> 후보자가 비록 말단 검사였지만 사건이 은폐되지 않도록 해야겠다는 의지가 강했다”고 전했다.
박종철	박종철	NNP	B-PER
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
간부	간부+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-PER
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
진상	진상	NNG	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
비록	비록	MAG	O
_	_	_	O
말단	말단	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
은폐되	은폐되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야+하	VX+EC+VX	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
강	강하	VA	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘담다디’의 이상은 보다
## ‘<담다디:POH>’의 <이상은:PER> 보다
‘	‘	SS	O
담다디	담다디	NNP	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	B-PER
은	은	JX	I-PER
_	_	_	O
보다	보다	JKB	O

## 8
## 냉장고를 부탁해, 먹방돌 소유 위한 샘킴vs최현석의 대결…소유는 누구편?
## <냉장고를 부탁해:POH>, 먹방돌 <소유:PER> 위한 <샘킴:PER>vs<최현석:PER>의 대결…<소유:PER>는 누구편?
냉장고	냉장고	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EC	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
먹방	먹방	NNP	O
돌	돌	NNG	O
_	_	_	O
소유	소유	NNG	B-PER
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
샘킴	샘킴	NNP	B-PER
vs	vs	SL	O
최현석	최현석	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
…	…	SE	O
소유	소유	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
편	편	NNG	O
?	?	SF	O

## 10
## 드라마 ‘처용2’ 하연주 “액션 연기 보여드릴 수 있어 기쁘다”
## 드라마 ‘<처용2:POH>’ <하연주:PER> “액션 연기 보여드릴 수 있어 기쁘다”
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
처용	처용	NNP	B-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
하연주	하연주	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
액션	액션	NNG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
드릴	드리+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
기쁘	기쁘	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 12
## 교직원이 컴퓨터를 켜면 악성코드로 인해 금융감독원을 사칭한 보안 강화 팝업창이 떴고, 다시 가짜 은행 사이트로 접속하게 해 금융정보를 빼내는 방식이었다.
## 교직원이 컴퓨터를 켜면 악성코드로 인해 <금융감독원:ORG>을 사칭한 보안 강화 팝업창이 떴고, 다시 가짜 은행 사이트로 접속하게 해 금융정보를 빼내는 방식이었다.
교직원	교직원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
켜	켜	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
악성	악성	NNG	O
코드	코드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	B-ORG
감독	감독	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사칭한	사칭하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보안	보안	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
_	_	_	O
팝업	팝업	NNG	O
창	창	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떴	+었	+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
가짜	가짜	NNG	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
접속하	접속하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빼내	빼내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 서울대 건축과를 나와 외국계 금융사 컨설턴트로 일하던 김 대표가 그만두고 학원을 차린 시점이다.
## <서울대 건축과:ORG>를 나와 외국계 금융사 컨설턴트로 일하던 <김:PER> 대표가 그만두고 학원을 차린 시점이다.
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
건축	건축	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
컨설턴트	컨설턴트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그만두	그만두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
학원	학원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차린	차리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

