## 4
## 배용준 박수진 결혼식, 열애 5개월 만에…신혼여행은?
## <배용준:PER> <박수진:PER> 결혼식, 열애 <5개월:DUR> 만에…신혼여행은?
배용준	배용준	NNP	B-PER
_	_	_	O
박수진	박수진	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
…	…	SE	O
신혼여행	신혼여행	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 5
## 2013년 NC(0.419)와 1991년 쌍방울(0.425)은 첫해 4할을 넘겼다.
## <2013년:DAT> <NC:ORG>(<0.419:PNT>)와 <1991년:DAT> <쌍방울:ORG>(<0.425:PNT>)은 <첫해:NOH> <4할:PNT>을 넘겼다.
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
(	(	SS	O
0.419	0.419	SN	B-PNT
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
1991	1991	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
쌍방울	쌍방울	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
0.425	0.425	SN	B-PNT
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
첫해	첫해	NNG	B-NOH
_	_	_	O
4	4	SN	B-PNT
할	할	NNB	I-PNT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지난해 하반기 이후부터 미국과 중국에서 들려오기 시작한 버블 붕괴에 대한 우려가 이제 한국의 ‘스타트 업계’에서도 슬슬 흘러나오고 있다.
## 지난해 하반기 이후부터 <미국:LOC>과 <중국:LOC>에서 들려오기 시작한 버블 붕괴에 대한 우려가 이제 <한국:LOC>의 ‘스타트 업계’에서도 슬슬 흘러나오고 있다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
들려오	들려오	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
버블	버블	NNG	O
_	_	_	O
붕괴	붕괴	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우려	우려	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스타트	스타트	NNG	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
슬슬	슬슬	MAG	O
_	_	_	O
흘러나오	흘러나오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 통합진보당 해산은 우리 보수에게 사이다였습니다.
## <통합진보당:ORG> 해산은 우리 보수에게 사이다였습니다.
통합진보당	통합진보당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
해산	해산	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
사이다	사이다+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## '너를 기억해' 서인국-장나라, 놀이공원 데이트 어떤 모습일까?
## '<너를 기억해:POH>' <서인국:PER>-<장나라:PER>, 놀이공원 데이트 어떤 모습일까?
'	'	SS	O
너	너	NP	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
기억해	기억하+여	VV+EF	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
서인국	서인국	NNP	B-PER
-	-	SO	O
장나라	장나라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
놀이	놀이	NNG	O
공원	공원	NNG	O
_	_	_	O
데이트	데이트	NNG	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
일까	이+ㄹ까	VCP+EF	O
?	?	SF	O

## 9
## 미국과 중국은 27일 북경에서 6년만에 처음으로 군축및 무기통제에 관한 정례 고위급회담을 재개했다고 주중 미대사관 대변인이 밝혔다.
## <미국:ORG>과 <중국:ORG>은 <27일:DAT> <북경:LOC>에서 <6년:DUR>만에 처음으로 군축및 무기통제에 관한 정례 고위급회담을 재개했다고 주중 미대사관 대변인이 밝혔다.
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
북경	북경	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
군축	군축	NNG	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
통제	통제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정례	정례	NNG	O
_	_	_	O
고위급	고위급	NNG	O
회담	회담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재개	재개하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
주	주	XPN	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
미	미	NNP	O
대사관	대사관	NNG	O
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 중국지배자들은 중국의 인권을 논의하기 위해 찾아온 워런 크리스토퍼 미국무장관의 방중 전날 저녁에 반체제인사들을 구금하고 괴롭힘으로써 자신의 힘을 보여주고 서방진영에 굴복하지 않는다는 자세를 과시하려 하고 있다.
## <중국:ORG>지배자들은 <중국:ORG>의 인권을 논의하기 위해 찾아온 <워런 크리스토퍼:PER> 미국무장관의 방중 전날 저녁에 반체제인사들을 구금하고 괴롭힘으로써 자신의 힘을 보여주고 서방진영에 굴복하지 않는다는 자세를 과시하려 하고 있다.
중국	중국	NNP	B-ORG
지배자	지배자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
논의하	논의하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
찾아온	찾아오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
워런	워런	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
크리스토퍼	크리스토퍼	NNP	I-PER
_	_	_	O
미	미	NNP	O
국무	국무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반체제	반체제	NNG	O
인사	인사	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구금하	구금하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
괴롭힘	괴롭히+ㅁ	VV+ETN	O
으로써	으로써	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서방	서방	NNG	O
진영	진영	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
굴복하	굴복하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다는	는다는	ETM	O
_	_	_	O
자세	자세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
과시하	과시하	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 영화의 배경인 19세기 초 미 대륙의 환경을 그대로 재현하기 위해 자연광 아래에서만 영화를 촬영한데다, 영화 속 시간의 흐름대로 촬영하길 고집한 탓에 촬영 기간이 9개월로 한없이 길어졌다.
## 영화의 배경인 <19세기:DUR> 초 <미:LOC> 대륙의 환경을 그대로 재현하기 위해 자연광 아래에서만 영화를 촬영한데다, 영화 속 시간의 흐름대로 촬영하길 고집한 탓에 촬영 기간이 <9개월:DUR>로 한없이 길어졌다.
영화	영화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대륙	대륙	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
재현하	재현하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자연광	자연광	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
에서	에서	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
촬영한데	촬영하+ㄴ데	VV+EC	O
다	다	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
촬영하	촬영하	VV	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
고집한	고집하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한없이	한없이	MAG	O
_	_	_	O
길	길	VA	O
어	어	EC	O
졌	지+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 대통령이 그런(북한과의 군사 협력 중단) 지시를 공개적으로 한 적이 없다”고 AFP통신에 밝히면서 사단이 시작됐다.
## 대통령이 그런(<북한:ORG>과의 군사 협력 중단) 지시를 공개적으로 한 적이 없다”고 <AFP통신:POH>에 밝히면서 사단이 시작됐다.
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
(	(	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
군사	군사	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
지시	지시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개적	공개적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
AFP	AFP	SL	B-POH
통신	통신	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
사단	사단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작	시작되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이상현 세종연구소 안보전략연구실장은 “한국이 국제기구의 공신력을 등에 업고 북한 인권 문제의 본격적인 이해상관자가 됐다.
## <이상현:PER> <세종연구소:ORG> 안보전략연구실장은 “<한국:ORG>이 국제기구의 공신력을 등에 업고 <북한:ORG> 인권 문제의 본격적인 이해상관자가 됐다.
이상현	이상현	NNP	B-PER
_	_	_	O
세종연구소	세종연구소	NNP	B-ORG
_	_	_	O
안보	안보	NNG	O
전략	전략	NNG	O
연구실	연구실	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국제기구	국제기구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공신력	공신력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
등	등	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
업	업	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
상관	상관	NNG	O
자	자	XSN	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

