## 1
## ‘행복주택 임대료’신혼부부나 사회초년생, 대학생 등을 위한 도심 속 공공임대주택인 행복주택의 임대료가 주변 시세의 60%~80% 수준으로 결정될 것으로 예상됐다.
## ‘<행복주택:POH> 임대료’신혼부부나 사회초년생, 대학생 등을 위한 도심 속 공공임대주택인 <행복주택:POH>의 임대료가 주변 시세의 <60%:PNT>~<80%:PNT> 수준으로 결정될 것으로 예상됐다.
‘	‘	SS	O
행복	행복	NNG	B-POH
주택	주택	NNG	I-POH
_	_	_	O
임대료	임대료	NNG	O
’	’	SS	O
신혼부부	신혼부부	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
초년생	초년생	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
임대주택	임대주택	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
행복	행복	NNG	B-POH
주택	주택	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
임대료	임대료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
시세	시세	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
~	~	SO	O
80	80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
결정될	결정되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상	예상되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 황만용 신흥에스이씨 사장(51)은 “최근 독자 개발한 제품들이 해외 전시회 등에서 뜨거운 반응을 얻었다”며 “중장기적으로는 전기자동차용 배터리 부품과 에너지저장장치(ESS) 관련 부품 산업에 진출해 ‘신 에너지 시대’를 대비할 계획”이라고 말했다.
## <황만용:PER> <신흥에스이씨:ORG> 사장(<51:NOH>)은 “최근 독자 개발한 제품들이 해외 전시회 등에서 뜨거운 반응을 얻었다”며 “중장기적으로는 전기자동차용 배터리 부품과 에너지저장장치(ESS) 관련 부품 산업에 진출해 ‘신 에너지 시대’를 대비할 계획”이라고 말했다.
황만용	황만용	NNP	B-PER
_	_	_	O
신흥	신흥	NNG	B-ORG
에스	에스	NNG	I-ORG
이	이	NNP	I-ORG
씨	씨	NNB	I-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
(	(	SS	O
51	51	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
전시회	전시회	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뜨거	뜨겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중	중	NNG	O
장기적	장기적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
자동차	자동차	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
저장	저장	NNG	O
장치	장치	NNG	O
(	(	SS	O
ESS	ESS	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진출해	진출하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신	신	XPN	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대비할	대비하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 스파이서는 또 “내가 이 곳에 선 첫날부터 계속 (러시아) 커넥션 따위는 없다고 말해왔다”라며 “어느 시점에 당신들도 (러시아) 공모가 없다는 사실을 받아들여야 할 것”이라고 꼬집었다.
## <스파이서:PER>는 또 “내가 이 곳에 선 <첫날:DAT>부터 계속 (<러시아:ORG>) 커넥션 따위는 없다고 말해왔다”라며 “어느 시점에 당신들도 (<러시아:ORG>) 공모가 없다는 사실을 받아들여야 할 것”이라고 꼬집었다.
스파이	스파이	NNG	B-PER
서	서	JKB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
첫날	첫날	NNG	B-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
커넥션	커넥션	NNG	O
_	_	_	O
따위	따위	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
말해	말하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
당신	당신	NP	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
공모	공모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받아들	받아들이	VV	O
여야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
꼬집	꼬집	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그는 1945년 8월 9일 두 번째 원폭이 떨어진 나가사키(長崎)에서 피폭된 어머니에게서 1년 뒤 태어난 원폭 피해 2세다.
## 그는 <1945년 8월 9일:DAT> <두 번째:NOH> 원폭이 떨어진 <나가사키:LOC>(<長崎:LOC>)에서 피폭된 어머니에게서 <1년:NOH> 뒤 태어난 원폭 피해 <2세:NOH>다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1945	1945	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번째	번째	NNB	I-NOH
_	_	_	O
원폭	원폭	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나가사키	나가사키	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
長崎	長崎	SH	B-LOC
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
피폭된	피폭되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
에게서	에게서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
태어난	태어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
원폭	원폭	NNG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
세	세+이	NNB+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 메릭 갈런드 미국 워싱턴 연방항소법원장(63·사진) 이 새 연방 대법관 후보자로 지명됐다.
## <메릭 갈런드:PER> <미국:LOC> <워싱턴:LOC> 연방항소법원장(<63:NOH>·사진) 이 새 연방 대법관 후보자로 지명됐다.
메릭	메릭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
갈런드	갈런드	NNP	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
워싱턴	워싱턴	NNP	B-LOC
_	_	_	O
연방	연방	NNG	O
항소	항소	NNG	O
법원	법원	NNG	O
장	장	XPN	O
(	(	SS	O
63	63	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
연방	연방	NNG	O
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지명	지명되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 선발된 학생은 등록금의 80%를 지원받는다.
## 선발된 학생은 등록금의 <80%:PNT>를 지원받는다.
선발된	선발되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
등록금	등록금	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 영화 ‘레버넌트: 죽음에서 돌아온 자’(레버넌트)가 제73회 골든글로브 3관왕을 차지했다.
## 영화 ‘<레버넌트: 죽음에서 돌아온 자:POH>’(<레버넌트:POH>)가 <제73회:NOH> <골든글로브:POH> <3관왕:NOH>을 차지했다.
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레버넌	레버넌	NNP	B-POH
트	트	NNG	I-POH
:	:	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
죽음	죽음	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
자	자	NNB	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
레버넌	레버넌	NNP	B-POH
트	트	NNG	I-POH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
73	73	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
골든글로브	골든글로브	NNG	B-POH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
관	관	NNG	I-NOH
왕	왕	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 11일(한국시간) 미국 로스앤젤레스 베벌리힐스 베벌리 힐튼 호텔에서 열린 골든글로브 시상식에서 ‘레버넌트’는 영화 드라마 부문 작품상과 남우주연상(리어나도 디캐프리오), 감독상(알레한드로 곤살레스 이냐리투)을 받으며 3관왕에 올랐다.
## <11일:DAT>(<한국:LOC>시간) <미국:LOC> <로스앤젤레스:LOC> <베벌리힐스:LOC> <베벌리 힐튼 호텔:LOC>에서 열린 <골든글로브 시상식:POH>에서 ‘<레버넌트:POH>’는 영화 드라마 부문 작품상과 남우주연상(<리어나도 디캐프리오:PER>), 감독상(<알레한드로 곤살레스 이냐리투:PER>)을 받으며 <3관왕:NOH>에 올랐다.
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
로스앤젤레스	로스앤젤레스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
베벌리힐스	베벌리힐스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
베벌리	베벌리	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
힐튼	힐튼	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
호텔	호텔	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
골든	골든	NNG	B-POH
글로브	글로브	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시상식	시상식	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레버넌	레버넌	NNP	B-POH
트	트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
상	상	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
남우	남우	NNG	O
주연	주연	NNG	O
상	상	NNG	O
(	(	SS	O
리어나도	리어나도	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
디캐프리오	디캐프리오	NNP	I-PER
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
상	상	NNG	O
(	(	SS	O
알레한드로	알레한드로	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
곤살레스	곤살레스	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
이	이	NNG	I-PER
냐	냐	NNG	I-PER
리투	리투	NNG	I-PER
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
관	관	NNG	I-NOH
왕	왕	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 여우주연상은 영화 ‘룸’에서 열연한 브리 라슨이 수상했다.
## 여우주연상은 영화 ‘<룸:POH>’에서 열연한 <브리 라슨:PER>이 수상했다.
여우	여우	NNG	O
주연	주연	NNG	O
상	상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
룸	룸	NNG	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열연한	열연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
브리	브리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
라슨	라슨	NNP	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수상	수상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 1991년 삼성전자 입사 이후 25년 만이다.
## <1991년:DAT> <삼성전자:ORG> 입사 이후 <25년:NOH> 만이다.
1991	1991	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
입사	입사	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## ―다른 소송 상대가 누구였나. “골드만삭스, 씨티은행, UBS증권과도 법정에서 싸웠다.
## ―다른 소송 상대가 누구였나. “<골드만삭스:ORG>, <씨티은행:ORG>, <UBS증권:ORG>과도 법정에서 싸웠다.
―	―	SS	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
누구	누구+이	NP+VCP	O
였	었	EP	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
골드만삭스	골드만삭스	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
씨티은행	씨티은행	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
UBS	UBS	SL	B-ORG
증권	증권	NNG	I-ORG
과	과	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
싸	싸우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 우리가 추석 명절 밥상에 반기문(대망론)을 올려놓아주지 않았나.” 16일(현지시간) 오후 미국 뉴욕 맨해튼의 주뉴욕 총영사관 8층 회의실에선 방미 중인 정 의장, 정진석 새누리당, 우상호 더불어민주당, 박지원 국민의당 원내대표가 뉴욕 특파원단과 오찬 간담회를 가졌다.
## 우리가 <추석:DAT> 명절 밥상에 <반기문:PER>(대망론)을 올려놓아주지 않았나.” <16일:DAT>(현지시간) 오후 <미국:LOC> <뉴욕:LOC> <맨해튼:LOC>의 <주뉴욕 총영사관 8층 회의실:LOC>에선 방미 중인 <정:PER> 의장, <정진석:PER> <새누리당:ORG>, <우상호:PER> <더불어민주당:ORG>, <박지원:PER> <국민의당:ORG> 원내대표가 뉴욕 특파원단과 오찬 간담회를 가졌다.
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추석	추석	NNG	B-DAT
_	_	_	O
명절	명절	NNG	O
_	_	_	O
밥상	밥상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반기문	반기문	NNP	B-PER
(	(	SS	O
대망	대망	NNG	O
론	론	XSN	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올려놓	올려놓	VV	O
아	아	EC	O
주	주	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-LOC
_	_	_	O
맨해튼	맨해튼	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주	주	XPN	B-LOC
뉴욕	뉴욕	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
총영사관	총영사관	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
8	8	SN	I-LOC
층	층	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
회의실	회의실	NNG	I-LOC
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정진석	정진석	NNP	B-PER
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
우상호	우상호	NNP	B-PER
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
박지원	박지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	O
_	_	_	O
특파원	특파원	NNG	O
단	단	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
오찬	오찬	NNG	O
_	_	_	O
간담회	간담회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가	가지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

