## 1
## ‘함부로 애틋하게’는 ‘마스터-국수의 신’ 후속으로 7월 6일 첫방송될 예정이다.
## ‘<함부로 애틋하게:POH>’는 ‘<마스터-국수의 신:POH>’ 후속으로 <7월 6일:DAT> 첫방송될 예정이다.
‘	‘	SS	O
함부로	함부로	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
애틋하	애틋하	VA	I-POH
게	게	EF	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
마스터	마스터	NNG	B-POH
-	-	SO	I-POH
국수	국수	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
신	신	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
후속	후속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
방송	방송	NNG	O
될	되+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이종호는 “최고의 팀에 입단하게 돼 흥분된다”며 “빨리 팀에 합류해 내년 시즌을 준비하고 싶다.
## <이종호:PER>는 “최고의 팀에 입단하게 돼 흥분된다”며 “빨리 팀에 합류해 내년 시즌을 준비하고 싶다.
이종호	이종호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입단하	입단하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
흥분된다	흥분되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
빨리	빨리	MAG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류해	합류하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 양 상무는 전남 화순 출신으로 광주여상을 졸업하고 삼성전자 연구보조원으로 시작해 ‘샐러리맨의 꿈’으로 불리는 삼성전자 상무에 오른 입지전적 인물이다.
## <양:PER> 상무는 <전남:LOC> <화순:LOC> 출신으로 <광주여상:ORG>을 졸업하고 <삼성전자:ORG> 연구보조원으로 시작해 ‘샐러리맨의 꿈’으로 불리는 <삼성전자:ORG> 상무에 오른 입지전적 인물이다.
양	양	MM	B-PER
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
화순	화순	NNP	B-LOC
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-ORG
여상	여상	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
졸업하	졸업하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
보조원	보조원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
샐러리맨	샐러리맨	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
입지전	입지전	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 양 상무는 이날 당 대표실에서 열린 입당식에서 각종 차별을 이겨냈던 자신의 삶을 되돌아보는 내용의 회견문을 읽어내려가던 도중 눈물을 흘렸다.
## <양:PER> 상무는 이날 당 대표실에서 열린 입당식에서 각종 <차:PER>별을 이겨냈던 자신의 삶을 되돌아보는 내용의 회견문을 읽어내려가던 도중 눈물을 흘렸다.
양	양	MM	B-PER
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
실	실	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
입당	입당	NNG	O
식	식	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
차별	차별	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이겨	이기+어	VV+EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
되돌아보	되돌아보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
회견	회견	NNG	O
문	문	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
어	어	EC	O
내려가	내려가	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
도중	도중	NNG	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
흘	흘리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 최순실(60·구속)씨의 국정 농단 관련 의혹이 잇따라 나오던 지난 9월 말 돌연 중국으로 출국해 잠적한 지 39일 만이다.
## <최순실:PER>(<60:NOH>·구속)씨의 국정 농단 관련 의혹이 잇따라 나오던 지난 <9월:DAT> 말 돌연 <중국:LOC>으로 출국해 잠적한 지 <39일:DUR> 만이다.
최순실	최순실	NNP	B-PER
(	(	SS	O
60	60	SN	B-NOH
·	·	SP	O
구속	구속	NNG	O
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
_	_	_	O
농단	농단	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잇따	잇따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
돌연	돌연	MAG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
출국해	출국하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
잠적한	잠적하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
만	만	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그는 “100년 기업으로 가기 위해 노력할 것”이라며 “어묵의 세계화까지 추진하겠다”는 포부도 밝혔습니다.
## 그는 “<100년:NOH> 기업으로 가기 위해 노력할 것”이라며 “어묵의 세계화까지 추진하겠다”는 포부도 밝혔습니다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
100	100	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
노력할	노력하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
어묵	어묵	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세계화	세계화	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
포부	포부	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 남북대화 재개시한 명시안해/북핵 「미 최종안」
## <남:ORG><북:ORG>대화 재개시한 명시안해/북핵 「<미:ORG> 최종안」
남북	남북	NNP	B-ORG
대화	대화	NNG	O
_	_	_	O
재개	재개	NNG	O
시한	시한	NNG	O
_	_	_	O
명시	명시	NNG	O
안	안	NNG	O
해	해	NNG	O
/	/	SP	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
안	안	NNG	O
」	」	SS	O

## 10
## 결국 데뷔 이후 가장 높은 타율 (0.280)로 정규시즌을 마쳤고, LG 유격수로는 처음으로 20홈런을 달성했다.
## 결국 데뷔 이후 가장 높은 타율 (<0.280:PNT>)로 정규시즌을 마쳤고, <LG:ORG> 유격수로는 처음으로 <20홈런:NOH>을 달성했다.
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
타율	타율	NNG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
0.280	0.280	SN	B-PNT
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
유격수	유격수	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
홈런	홈런	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
달성	달성하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 네티즌들은 노 전 부장의 신변 보호를 주장하고 있다.
## 이에 네티즌들은 <노:PER> 전 부장의 신변 보호를 주장하고 있다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노	노	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신변	신변	NNG	O
_	_	_	O
보호	보호	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주장하	주장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 라디오스타 배수정, 영국 런던 ‘빅3’ 대학 출신…“운이 좋아서 정경대에 입학했다”라디오 스타에 출연한 배수정이 놀라운 스펙으로 출연진들의 관심을 집중시켰다.
## <라디오스타:POH> <배수정:PER>, <영국:LOC> <런던:LOC> ‘<빅3:NOH>’ 대학 출신…“운이 좋아서 <정경대:ORG>에 입학했다”<라디오 스타:POH>에 출연한 <배수정:PER>이 놀라운 스펙으로 출연진들의 관심을 집중시켰다.
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
런던	런던	NNP	B-LOC
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
빅	빅	NNG	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
’	’	SS	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
운	운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
아서	아서	EC	O
_	_	_	O
정경	정경	NNG	B-ORG
대	대	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입학	입학하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라디오	라디오	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
스타	스타	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연한	출연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
놀라	놀랍	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
스펙	스펙	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
출연진	출연진	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 29일 방송된 MBC 황금어장-라디오스타에서는 ‘묻지마 과거특집! 니 옛날에 뭐했노?’를 주제로 셰프 정창욱, 배우 강예빈, 가수 하각, 배수정이 출연해 재미를 전했다.
## <29일:DAT> 방송된 <MBC:ORG> <황금어장-라디오스타:POH>에서는 ‘묻지마 과거특집! 니 옛날에 뭐했노?’를 주제로 셰프 <정창욱:PER>, 배우 <강예빈:PER>, 가수 <하각:PER>, <배수정:PER>이 출연해 재미를 전했다.
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
황금	황금	NNG	B-POH
어장	어장	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
라디오스타	라디오스타	NNP	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
묻	묻	VV	O
지	지	EC	O
마	말+아	VX+EC	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
특집	특집	NNG	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
니	니	NP	O
_	_	_	O
옛날	옛날	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뭐	뭐+하	NP+VV	O
했	였	EP	O
노	노	EF	O
?	?	SF	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
_	_	_	O
정창욱	정창욱	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
강	강	NNG	B-PER
예빈	예빈	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
하각	하각	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 또한 이날 배수정은 영국에서 런던 정치경제 대학을 나왔다고 알려지며 눈길을 끌었다.
## 또한 이날 <배수정:PER>은 <영국:LOC>에서 <런던 정치경제 대학:ORG>을 나왔다고 알려지며 눈길을 끌었다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
런던	런던	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정치	정치	NNG	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
대학	대학	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
알려지	알려지	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 이어 배수정은 “입학 심사 당시 내가 읽었던 책을 적었는데, 운이 좋게 당시 심사교수가 쓴 책이었다”고 말해 웃음을 전했다.
## 이어 <배수정:PER>은 “입학 심사 당시 내가 읽었던 책을 적었는데, 운이 좋게 당시 심사교수가 쓴 책이었다”고 말해 웃음을 전했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
입학	입학	NNG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적	적	VV	O
었	었	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
운	운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

