## 1
## 한편 이날 배수정은 ‘Thinking Out Loud’노래를 부르며 출연진들을 감동시켰다.
## 한편 이날 <배수정:PER>은 ‘<Thinking Out Loud:POH>’노래를 부르며 출연진들을 감동시켰다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
배수정	배수정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
Thinking	Thinking	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Out	Out	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Loud	Loud	SL	I-POH
’	’	SS	O
노래	노래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
출연진	출연진	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 입학한 뒤에도 20여 가지의 장학 및 보훈 혜택이 마련되어 있다.
## 입학한 뒤에도 <20여 가지:NOH>의 장학 및 보훈 혜택이 마련되어 있다.
입학한	입학하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장학	장학	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
마련되	마련되	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 23일 시민단체 ‘사교육걱정없는세상(사걱세)’은 ‘개정 수학 교과서 현장검토본 분석 결과’ 기자회견을 열고 “졸속으로 개발된 현행 검토본의 내용을 대폭 수정하라”고 요구했다.
## <23일:DAT> 시민단체 ‘<사교육걱정없는세상:ORG>(<사걱세:ORG>)’은 ‘개정 수학 교과서 현장검토본 분석 결과’ 기자회견을 열고 “졸속으로 개발된 현행 검토본의 내용을 대폭 수정하라”고 요구했다.
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사	사	NNG	B-ORG
교육	교육	NNG	I-ORG
걱정	걱정	NNG	I-ORG
없	없	VA	I-ORG
는	는	ETM	I-ORG
세상	세상	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
사	사	NNG	B-ORG
걱세	걱세	VA	I-ORG
)	)	SS	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
개정	개정	NNG	O
_	_	_	O
수학	수학	NNG	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
검토	검토	NNG	O
본	본	XSN	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
졸속	졸속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
개발된	개발되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현행	현행	NNG	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
본	본	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대폭	대폭	MAG	O
_	_	_	O
수정하	수정하	VV	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 기타 사항으로 상을 받은 건 13명이었다.
## 기타 사항으로 상을 받은 건 <13명:NOH>이었다.
기타	기타	NNG	O
_	_	_	O
사항	사항	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
상	상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 보건복지부는 6일 효행자 등 37명(단체 2곳 포함)에게 훈ㆍ포장을 수여한다고 밝혔다.
## 한편 <보건복지부:ORG>는 <6일:DAT> <효행자:PER> 등 <37명:NOH>(단체 <2곳:NOH> 포함)에게 훈ㆍ포장을 수여한다고 밝혔다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
보건복지부	보건복지부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
효행	효행	NNG	B-PER
자	자	XSN	I-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
훈	훈	NNP	O
ㆍ	ㆍ	SP	O
포장	포장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수여한다고	수여하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## "인테리어·가구 분야까지 확산 다양한 소재, 개성 넘치는 디자인 실용성 갖춘 제품 속속 선봬"지난 22일 오전 서울 대흥동의 한 상가건물 2층. 20~30대 여성들이 탁자에 둘러앉아 아이디어 회의를 했다.
## "인테리어·가구 분야까지 확산 다양한 소재, 개성 넘치는 디자인 실용성 갖춘 제품 속속 선봬"지난 <22일:DAT> 오전 <서울:LOC> <대흥동:LOC>의 <한:NOH> 상가건물 <2층:NOH>. <20:NOH>~<30대:NOH> 여성들이 탁자에 둘러앉아 아이디어 회의를 했다.
"	"	SS	O
인테리어	인테리어	NNG	O
·	·	SP	O
가구	가구	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
확산	확산	NNG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
개성	개성	NNG	O
_	_	_	O
넘치	넘치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
실용성	실용성	NNG	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
속속	속속	MAG	O
_	_	_	O
선봬	선뵈+어	VV+EF	O
"	"	SS	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대흥동	대흥동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
건물	건물	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
~	~	SO	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탁자	탁자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
둘러앉	둘러앉	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
아이디어	아이디어	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그는 선거 때 새누리당 김문수 후보에 대한 지지 선언을 했다.
## 그는 선거 때 <새누리당:ORG> <김문수:PER> 후보에 대한 지지 선언을 했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김문수	김문수	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
_	_	_	O
선언	선언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## IFAB의 결정에 따라 FIFA도 지난 7월 국제축구 대회에서 GPS를 자율적으로 사용하도록 했다.
## <IFAB:ORG>의 결정에 따라 <FIFA:ORG>도 지난 <7월:DAT> 국제축구 대회에서 GPS를 자율적으로 사용하도록 했다.
IFAB	IFAB	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
축구	축구	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
GPS	GPS	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자율적	자율적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## “무한도전 최시원 포춘쿠키, 깜짝 놀랐다” 등의 반응을 보였다.
## “<무한도전:POH> <최시원:PER> 포춘쿠키, 깜짝 놀랐다” 등의 반응을 보였다.
“	“	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
_	_	_	O
최시원	최시원	NNP	B-PER
_	_	_	O
포춘	포춘	NNP	O
쿠키	쿠키	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀랐	놀라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

