## 1
## ‘伊 성추행 혐의 기소’ 도신우 누구? 한국 최초 男 모델…“이탈리아식 인사” 해명한국 최초 남성 모델이자 패션 모델계의 대부로 불리는 도신우 모델센터 인터내셔날 회장이 성추행 혐의로 기소됐다.
## ‘伊 성추행 혐의 기소’ <도신우:PER> 누구? <한국:ORG> 최초 男 모델…“이탈리아식 인사” 해명<한국:ORG> 최초 남성 모델이자 패션 모델계의 대부로 불리는 <도신우:PER> <모델센터 인터내셔날:ORG> 회장이 성추행 혐의로 기소됐다.
‘	‘	SS	O
伊	伊	SH	O
_	_	_	O
성추행	성추행	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
도신우	도신우	NNP	B-PER
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
_	_	_	O
男	男	SH	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
이탈리아	이탈리아	NNP	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
해명	해명	NNG	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
계	계	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대부	대부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
도신우	도신우	NNP	B-PER
_	_	_	O
모델	모델	NNG	B-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
인터내셔날	인터내셔날	NNP	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
성추행	성추행	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기소	기소되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 서울동부지검 형사3부(이태승 부장검사)는 외국 출장 중 여직원을 성추행한 혐의(업무상 위력 등에 의한 추행)로 도신우 모델센터 인터내셔널 대표를 불구속 기소했다고 9일 밝혔다.
## <서울동부지검 형사3부:ORG>(<이태승:PER> 부장검사)는 외국 출장 중 여직원을 성추행한 혐의(업무상 위력 등에 의한 추행)로 <도신우:PER> <모델센터 인터내셔널:ORG> 대표를 불구속 기소했다고 <9일:DAT> 밝혔다.
서울동부지검	서울동부지검	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
형사	형사	NNG	I-ORG
3	3	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
이태승	이태승	NNP	B-PER
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
검사	검사	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
출장	출장	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
여직원	여직원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
성추행한	성추행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
(	(	SS	O
업무	업무	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
위력	위력	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
추행	추행	NNG	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도신우	도신우	NNP	B-PER
_	_	_	O
모델	모델	NNG	B-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
인터내셔널	인터내셔널	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 검찰에 따르면 도 대표는 지난해 10월 이탈리아 밀라노 출장에 동행한 여직원 A씨를 호텔 방으로 불러 양쪽 뺨에 세 차례에 걸쳐 입을 맞추는 등 성추행한 혐의를 받고 있다.
## 검찰에 따르면 <도:PER> 대표는 지난해 <10월:DAT> <이탈리아:LOC> <밀라노:LOC> 출장에 동행한 여직원 <A:PER>씨를 호텔 방으로 불러 <양:NOH>쪽 뺨에 <세 차례:NOH>에 걸쳐 입을 맞추는 등 성추행한 혐의를 받고 있다.
검찰	검찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
도	도	NNG	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
밀라노	밀라노	NNP	B-LOC
_	_	_	O
출장	출장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동행한	동행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
여직원	여직원	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
호텔	호텔	NNG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
양쪽	양쪽	NNG	O
_	_	_	O
뺨	뺨	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
입	입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
성추행한	성추행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 도 대표는 그러나 검찰에서 "이탈리아식 인사를 했을 뿐, 성추행하려는 의도는 없었다"며 혐의를 부인했다.
## <도:PER> 대표는 그러나 검찰에서 "<이탈리아:ORG>식 인사를 했을 뿐, 성추행하려는 의도는 없었다"며 혐의를 부인했다.
도	도	NNG	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-ORG
식	식	XSN	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
성추행하	성추행하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
의도	의도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부인	부인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## A씨는 사건 발생 후 경찰에 신고한 뒤 회사를 그만둔 것으로 알려졌다.
## <A:PER>씨는 사건 발생 후 경찰에 신고한 뒤 회사를 그만둔 것으로 알려졌다.
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신고한	신고하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그만둔	그만두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편, 도 대표는 우리나라 최초의 남성 모델이자 한 한국 패션 모델계의 대부로 통한다.
## 한편, <도:PER> 대표는 우리나라 최초의 남성 모델이자 한 한국 패션 모델계의 대부로 통한다.
한편	한편	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
도	도	NNG	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
계	계	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대부	대부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
통한다	통하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 오늘 ‘비디오스타’에 출연하게 됐는데 많이 지켜봐 주실 거죠? 8시 반에 만나요”라고 말한다.
## <오늘:DAT> ‘<비디오스타:POH>’에 출연하게 됐는데 많이 지켜봐 주실 거죠? <8시 반:TIM>에 만나요”라고 말한다.
오늘	오늘	NNG	B-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비디오	비디오	NNG	B-POH
스타	스타	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연하	출연하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
지켜봐	지켜보+아	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
실	시+ㄹ	EP+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
죠	죠	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
반	반	NNG	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만나요	만나+아요	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말한다	말하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ▼ 김규현 청와대 국가안보실 제1차장 브리핑 전문 ▼남과 북은 현재 진행되고 있는 남북관계 상황과 관련해 우리시간 오늘 오후 6시 판문점 평화의집에서 우리측 김관진 국가안보실장과 홍용표 통일부 장관, 북측의 황병서 총정치국장과 김양건 당비서간 접촉을 갖기로 오늘 오후 합의했다.
## ▼ <김규현:PER> <청와대 국가안보실:ORG> <제1:NOH>차장 브리핑 전문 ▼<남:ORG>과 <북:ORG>은 현재 진행되고 있는 <남:ORG><북:ORG>관계 상황과 관련해 우리시간 오늘 <오후 6시:TIM> <판문점:LOC> <평화의집:LOC>에서 우리측 <김관진:PER> 국가안보실장과 <홍용표:PER> <통일부:ORG> 장관, <북:ORG>측의 <황병서:PER> 총정치국장과 <김양건:PER> 당비서간 접촉을 갖기로 오늘 오후 합의했다.
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
김규현	김규현	NNP	B-PER
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
국가	국가	NNG	I-ORG
안보	안보	NNG	I-ORG
실	실	XSN	I-ORG
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
차장	차장	NNG	O
_	_	_	O
브리핑	브리핑	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
남	남	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
북	북	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
진행되	진행되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
시간	시간	NNG	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
판문점	판문점	NNP	B-LOC
_	_	_	O
평화	평화	NNG	B-LOC
의	의	JKG	I-LOC
집	집	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
김관진	김관진	NNP	B-PER
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
안보	안보	NNG	O
실장	실장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
홍용표	홍용표	NNP	B-PER
_	_	_	O
통일부	통일부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
북	북	NNP	B-ORG
측	측	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
황병서	황병서	NNP	B-PER
_	_	_	O
총	총	XPN	O
정치	정치	NNG	O
국장	국장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
김양건	김양건	NNP	B-PER
_	_	_	O
당비서	당비서	NNG	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
합의	합의하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 북한은 어제 오후 4시경, 김양건 당비서 명의 통지문을 통해 김관진 국가안보실장과 김양건 당비서와의 접촉을 제의해왔으며 이에 대해 우리 측은 같은 날 오후 6시경 김관진 실장 명의로 김양건 당비서가 아닌 황병서 총정치국장이 접촉에 나오라는 수정 통지문을 보냈다.
## <북한:ORG>은 어제 <오후 4시경:TIM>, <김양건:PER> 당비서 명의 통지문을 통해 <김관진:PER> 국가안보실장과 <김양건:PER> 당비서와의 접촉을 제의해왔으며 이에 대해 우리 측은 같은 날 <오후 6시경:TIM> <김관진:PER> 실장 명의로 <김양건:PER> 당비서가 아닌 <황병서:PER> 총정치국장이 접촉에 나오라는 수정 통지문을 보냈다.
북한	북한	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
어제	어제	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
4	4	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
경	경	XSN	I-TIM
,	,	SP	O
_	_	_	O
김양건	김양건	NNP	B-PER
_	_	_	O
당비서	당비서	NNG	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통지	통지	NNG	O
문	문	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
김관진	김관진	NNP	B-PER
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
안보	안보	NNG	O
실장	실장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
김양건	김양건	NNP	B-PER
_	_	_	O
당비서	당비서	NNG	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제의해	제의하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
경	경	XSN	I-TIM
_	_	_	O
김관진	김관진	NNP	B-PER
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
_	_	_	O
명의	명의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
김양건	김양건	NNP	B-PER
_	_	_	O
당비서	당비서	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
황병서	황병서	NNP	B-PER
_	_	_	O
총	총	XPN	O
정치	정치	NNG	O
국장	국장	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
수정	수정	NNG	O
_	_	_	O
통지	통지	NNG	O
문	문	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이런 우리측 수정제안에 대해 북측은 오늘 오전 9시30분경 황병서 국장과 김양건 당비서가 나오겠다고 하면서 김관진 실장과 홍용표 장관이 나올 것을 요청했다.
## 이런 우리측 수정제안에 대해 <북:ORG>측은 오늘 <오전 9시30분경:TIM> <황병서:PER> 국장과 <김양건:PER> 당비서가 나오겠다고 하면서 <김관진:PER> 실장과 <홍용표:PER> 장관이 나올 것을 요청했다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
수정	수정	NNG	O
제안	제안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
북측	북측	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
경	경	XSN	I-TIM
_	_	_	O
황병서	황병서	NNP	B-PER
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
김양건	김양건	NNP	B-PER
_	_	_	O
당비서	당비서	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
김관진	김관진	NNP	B-PER
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
홍용표	홍용표	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나올	나오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요청	요청하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 우리측은 이러한 북측 의견을 받아들여 오늘 오후 6시에 판문점 평화의집에서 북측과의 접촉을 가질 것을 제의했으며 북한은 이를 수용했다.
## 우리측은 이러한 북측 의견을 받아들여 오늘 <오후 6시:TIM>에 <판문점:LOC> <평화의집:LOC>에서 <북:ORG>측과의 접촉을 가질 것을 제의했으며 <북한:ORG>은 이를 수용했다.
우리	우리	NP	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
북측	북측	NNG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받아들	받아들이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
판문점	판문점	NNP	B-LOC
_	_	_	O
평화	평화	NNG	B-LOC
의	의	JKG	I-LOC
집	집	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
북측	북측	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가질	가지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제의	제의하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수용	수용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞서 같은 과 김윤비 씨는 ‘2016 네이버 대학 만화최강자전’에서 ‘Doll체인지’라는 어드벤처식 모험액션 웹툰을 출품해 대상을 수상하는 등 목원대가 국내 양대 포털의 대표적인 웹툰 공모전 대상을 휩쓸었다.
## 앞서 같은 과 <김윤비:PER> 씨는 ‘<2016:DAT> <네이버 대학 만화최강자전:POH>’에서 ‘<Doll체인지:POH>’라는 어드벤처식 모험액션 웹툰을 출품해 대상을 수상하는 등 <목원대:ORG>가 국내 <양:NOH>대 포털의 대표적인 웹툰 공모전 대상을 휩쓸었다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
김윤	김윤	NNP	B-PER
비	비	XSN	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
네이버	네이버	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
대학	대학	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
만화	만화	NNG	I-POH
최강	최강	NNG	I-POH
자전	자전	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
Doll	Doll	SL	B-POH
체인지	체인지	NNG	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
어드벤처	어드벤처	NNG	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
모험	모험	NNG	O
액션	액션	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출품해	출품하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수상하	수상하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
목원대	목원대	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
양대	양대	MM	O
_	_	_	O
포털	포털	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
공모전	공모전	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
휩쓸	휩쓸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김응교 숙명여대 교수가 쓴 윤동주 평전 ‘처럼’도 한 달 만에 5000부가 나갔다.
## <김응교:PER> <숙명여대:ORG> 교수가 쓴 <윤동주:PER> 평전 ‘<처럼:POH>’도 <한 달:MNY> 만에 <5000부:NOH>가 나갔다.
김응교	김응교	NNP	B-PER
_	_	_	O
숙명여대	숙명여대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
윤동주	윤동주	NNP	B-PER
_	_	_	O
평전	평전	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
처럼	처럼	JKB	B-POH
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-MNY
_	_	_	I-MNY
달	달	NNB	I-MNY
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-NOH
부	부	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나갔	나가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 이렇게 판매 기회를 놓치는 경우는 신주쿠뿐 아니라 도쿄 도심의 스타벅스 매장에서 공통적으로 나타나는 현상이다.
## 이렇게 판매 기회를 놓치는 경우는 <신주쿠:LOC>뿐 아니라 <도쿄:LOC> 도심의 <스타벅스:ORG> 매장에서 공통적으로 나타나는 현상이다.
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놓치	놓치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
신주쿠	신주쿠	NNP	B-LOC
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
도쿄	도쿄	NNP	B-LOC
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스타벅스	스타벅스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공통적	공통적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타나	나타나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이런 문제점을 해결하고자 SBJ는 일부러 혼잡한 매장 근처에 신규 매장을 여는 전략을 내놓았다.
## 이런 문제점을 해결하고자 <SBJ:ORG>는 일부러 혼잡한 매장 근처에 신규 매장을 여는 전략을 내놓았다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
문제점	문제점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
SBJ	SBJ	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
일부러	일부러	MAG	O
_	_	_	O
혼잡한	혼잡하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
_	_	_	O
근처	근처	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여	열	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 전북권 대학 중에서는 폴리텍 익산캠퍼스가 취업률 전국 상위 10위권 내에 자리한 것이다.
## <전북:LOC>권 대학 중에서는 <폴리텍 익산캠퍼스:ORG>가 취업률 전국 상위 <10위:NOH>권 내에 자리한 것이다.
전북	전북	NNP	B-LOC
권	권	XSN	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
폴리텍	폴리텍	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
익산	익산	NNP	I-ORG
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
취업률	취업률	NNG	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
상위	상위	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
권	권	XSN	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자리한	자리하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

