## 1
## 2끼 강냉이 연명… 굶어 죽은 노인도(현장 북한탈출:6·끝)
## <2끼:NOH> 강냉이 연명… 굶어 죽은 노인도(현장 <북한:ORG>탈출:<6:NOH>·끝)
2	2	SN	B-NOH
끼	끼	NNG	I-NOH
_	_	_	O
강냉이	강냉이	NNG	O
_	_	_	O
연명	연명	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
굶	굶	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
도	도	JX	O
(	(	SS	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
탈출	탈출	NNG	O
:	:	SP	O
6	6	SN	B-NOH
·	·	SP	O
끝	끝	NNG	O
)	)	SS	O

## 2
## 한국관광공사는 전국 5개 창조경제혁신센터와 지역관광 특화사업을 추진한다고 16일 밝혔다.
## <한국관광공사:ORG>는 전국 <5개:NOH> <창조경제혁신센터:ORG>와 지역관광 특화사업을 추진한다고 <16일:DAT> 밝혔다.
한국관광공사	한국관광공사	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
창조	창조	NNG	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
관광	관광	NNG	O
_	_	_	O
특화	특화	NNG	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진한다고	추진하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편 한국도로공사는 14일 오전9시 도시간 예상 소요시간을 발표했다.
## 한편 <한국도로공사:ORG>는 <14일:DAT> <오전9시:TIM> 도시간 예상 소요시간을 발표했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
한국도로공사	한국도로공사	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
소요	소요	NNG	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 오전 9시 기준, 승용차로 출발시 예상 소요시간은 △서울→대전 3시간50분 △서울→광주 5시간50분 △서서울→목포 5시간30분△서울→대구 5시간10분 △서울→부산 6시간 △서울→울산 6시간10분 △서울→강릉 5시간20분 소요 예정으로 소요시간은 점차 증가할 것으로 내다봤다.
## <오전 9시:TIM> 기준, 승용차로 출발시 예상 소요시간은 △<서울:LOC>→<대전:LOC> <3시간50분:DUR> △<서울:LOC>→<광주:LOC> <5시간50분:DUR> △<서서울:LOC>→<목포:LOC> <5시간30분:DUR>△<서울:LOC>→<대구:LOC> <5시간10분:DUR> △<서울:LOC>→<부산:LOC> <6시간:DUR> △<서울:LOC>→<울산:LOC> <6시간10분:DUR> △<서울:LOC>→<강릉:LOC> <5시간20분:DUR> 소요 예정으로 소요시간은 점차 증가할 것으로 내다봤다.
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출발	출발	NNG	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
소요	소요	NNG	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
대전	대전	NNG	B-LOC
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
50	50	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
광주	광주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
50	50	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
서서울	서서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
목포	목포	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
30	30	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
10	10	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
6	6	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
울산	울산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
6	6	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
10	10	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
강릉	강릉	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
20	20	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
소요	소요	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
소요	소요	NNG	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
점차	점차	MAG	O
_	_	_	O
증가할	증가하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내다	내다보	VV	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 반대방향으로는 △대전→서울 2시간20분 △광주→서울 4시간 △목포→서서울 3시간50분 △대구→서울 4시간30분 △부산→서울 5시간40분 △울산→서울 5시간30분 △강릉→서울 2시간40분 이다.
## 반대방향으로는 △<대전:LOC>→<서울:LOC> <2시간20분:DUR> △<광주:LOC>→<서울:LOC> <4시간:DUR> △<목포:LOC>→<서서울:LOC> <3시간50분:DUR> △<대구:LOC>→<서울:LOC> <4시간30분:DUR> △<부산:LOC>→<서울:LOC> <5시간40분:DUR> △<울산:LOC>→<서울:LOC> <5시간30분:DUR> △<강릉:LOC>→<서울:LOC> <2시간40분:DUR> 이다.
반대	반대	NNG	O
방향	방향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
대전	대전	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
20	20	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
광주	광주	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
목포	목포	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서서울	서서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
50	50	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
대구	대구	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
30	30	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
부산	부산	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
40	40	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
울산	울산	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
30	30	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
△	△	SW	O
강릉	강릉	NNP	B-LOC
→	→	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
40	40	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 일부에서는 2차 상경투쟁은 9일 전국에서 트랙터를 몰고 서울로 상경하는 방식으로 진행될 가능성이 크다고 전망했다.
## 일부에서는 <2차:NOH> 상경투쟁은 <9일:DAT> 전국에서 트랙터를 몰고 <서울:LOC>로 상경하는 방식으로 진행될 가능성이 크다고 전망했다.
일부	일부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
상경	상경	NNG	O
투쟁	투쟁	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
트랙터	트랙터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
상경하	상경하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진행될	진행되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 현행 선거법상 정당의 대선 경선 후보로 등록한 후보는 공식적으로 24억4000만원을 한도로 후원금을 모금할 수 있다.
## 현행 선거법상 정당의 대선 경선 후보로 등록한 후보는 공식적으로 <24억4000만원:MNY>을 한도로 후원금을 모금할 수 있다.
현행	현행	NNG	O
_	_	_	O
선거법	선거법	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
등록한	등록하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공식적	공식적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
4000	4000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한도	한도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
후원금	후원금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모금할	모금하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 정씨는 자신이 잘 아는 공룡들을 디자인으로 표현한다.
## <정:PER>씨는 자신이 잘 아는 공룡들을 디자인으로 표현한다.
정	정	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
아	알	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공룡	공룡	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
표현한다	표현하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 작가는 두 사람이 나누는 짧고 간결한 대화, 섬세한 문체를 통해 어디에도 속하지 못하는 주인공의 내면을 드러낸다.
## 작가는 <두 사람:NOH>이 나누는 짧고 간결한 대화, 섬세한 문체를 통해 어디에도 속하지 못하는 주인공의 내면을 드러낸다.
작가	작가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나누	나누	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
짧	짧	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
간결한	간결하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
섬세한	섬세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
문체	문체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
속하	속하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내면	내면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러낸다	드러내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 다음 달 1, 2일 열릴 예정이던 ‘강릉 남산공원 벚꽃잔치’는 갑작스러운 꽃샘추위로 개화가 지연되면서 일주일 연기돼 8, 9일 열린다.
## 다음 달 <1:DAT>, <2일:DAT> 열릴 예정이던 ‘<강릉 남산공원 벚꽃잔치:POH>’는 갑작스러운 꽃샘추위로 개화가 지연되면서 <일주일:DUR> 연기돼 <8:DAT>, <9일:DAT> 열린다.
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열릴	열리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
강릉	강릉	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
남산공원	남산공원	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
벚꽃	벚꽃	NNG	I-POH
잔치	잔치	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
갑작스러	갑작스럽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
꽃샘추위	꽃샘추위	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
개화	개화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지연되	지연되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
일주일	일주일	NNG	B-DUR
_	_	_	O
연기돼	연기되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

