## 1
## 이에 앞서 만델라 ANC 의장은 이날 총선에서 「대규모 투표방해」가 있었다며 투표를 29일까지 연장할 것을 촉구했다.
## 이에 앞서 <만델라:PER> <ANC:ORG> 의장은 이날 총선에서 「대규모 투표방해」가 있었다며 투표를 <29일:DAT>까지 연장할 것을 촉구했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
만델라	만델라	NNP	B-PER
_	_	_	O
ANC	ANC	SL	B-ORG
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
투표	투표	NNG	O
방해	방해	NNG	O
」	」	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
투표	투표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
연장할	연장하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
촉구	촉구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 헌법재판소가 박근혜 대통령 탄핵심판 사건을 심리한 지 두 달을 넘기면서 최종 변론기일이 점점 가시권에 들고 있다.
## <헌법재판소:ORG>가 <박근혜:PER> 대통령 탄핵심판 사건을 심리한 지 <두 달:MNY>을 넘기면서 최종 변론기일이 점점 가시권에 들고 있다.
헌법	헌법	NNG	B-ORG
재판소	재판소	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
심판	심판	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
심리한	심리하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-MNY
_	_	_	I-MNY
달	달	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘기	넘기	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
변론	변론	NNG	O
기일	기일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
점점	점점	MAG	O
_	_	_	O
가시권	가시권	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 남북정상회담도 「북한의 필요」에 의해서 이뤄진 것인만큼, 무산되지는 않을것이다.
## <남북정상회담:POH>도 「<북한:ORG>의 필요」에 의해서 이뤄진 것인만큼, 무산되지는 않을것이다.
남북	남북	NNP	B-POH
정상	정상	NNG	I-POH
회담	회담	NNG	I-POH
도	도	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
」	」	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의해서	의하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
이뤄진	이루어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
만큼	만큼	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무산되	무산되	VV	O
지	지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 예정화, 셀프 주유 中? 매끈하게 ‘쭉 뻗은’ 각선미 ‘어질어질’나혼자산다 예정화‘나혼자산다’
## <예정화:PER>, 셀프 주유 中? 매끈하게 ‘쭉 뻗은’ 각선미 ‘어질어질’<나혼자산다:POH> <예정화:PER>‘<나혼자산다:POH>’
예정화	예정화	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
셀프	셀프	NNG	O
_	_	_	O
주유	주유	NNG	O
_	_	_	O
中	中	SH	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
매끈하	매끈하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쭉	쭉	MAG	O
_	_	_	O
뻗	뻗	VV	O
은	은	ETM	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
각선미	각선미	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어질어질	어질어질	MAG	O
’	’	SS	O
나	나	NP	B-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EC	I-POH
_	_	_	O
예정화	예정화	NNP	B-PER
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O

## 7
## 외교부 장관은 양복을 수선하러 백화점에 갔고, 정권 실세는 반발하는 농민을 설득하는 대신 정부를 비난하는 서명에 가세했다.
## <외교부:ORG> 장관은 양복을 수선하러 백화점에 갔고, 정권 실세는 반발하는 농민을 설득하는 대신 정부를 비난하는 서명에 가세했다.
외교부	외교부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
양복	양복	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수선하	수선하	VV	O
러	러	EC	O
_	_	_	O
백화점	백화점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
_	_	_	O
실세	실세	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
반발하	반발하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
농민	농민	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설득하	설득하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비난하	비난하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서명	서명	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가세	가세하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 옥수수를 체에 받쳐 찬물에 한두 번 헹군 뒤 조리한다.
## 옥수수를 체에 받쳐 찬물에 <한:NOH><두 번:NOH> 헹군 뒤 조리한다.
옥수수	옥수수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
체	체	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
받쳐	받치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
찬물	찬물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한두	한두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
헹군	헹구+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
조리한다	조리하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 북한이 한국내의 지하당 조직으로 위장하고 있는 민민전은 김일성 사망에 따라 한국군과 경찰에 비상경계령이 내려진 사실에 대해서도 『초상집에 불질하는 망동』이라고 비방했다.
## <북한:ORG>이 <한국:ORG>내의 지하당 조직으로 위장하고 있는 <민민전:ORG>은 <김일성:PER> 사망에 따라 <한국군:ORG>과 경찰에 비상경계령이 내려진 사실에 대해서도 『초상집에 불질하는 망동』이라고 비방했다.
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
내	내	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지하당	지하당	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
위장하	위장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
민	민	NNG	B-ORG
민	민	NNG	I-ORG
전	전	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
김일성	김일성	NNP	B-PER
_	_	_	O
사망	사망	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비상	비상	NNG	O
경계	경계	NNG	O
령	령	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내려진	내려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
초상집	초상집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불질하	불질하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
망동	망동	NNG	O
』	』	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
비방	비방하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 박 의장은 다른 말 없이 “그래, 잘 좀 취조해 봐”라고 말했다.
## <박:PER> 의장은 다른 말 없이 “그래, 잘 좀 취조해 봐”라고 말했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그래	그래	IC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
취조해	취조하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
봐	보+아	VX+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 박근혜 대통령의 국정 수행 지지율이 ‘14일 임시 공휴일 지정’ 등의 영향으로 반등해 40%대에 접근한 것으로 나타났다.
## <박근혜:PER> 대통령의 국정 수행 지지율이 ‘<14일:DAT> 임시 공휴일 지정’ 등의 영향으로 반등해 <40%:PNT>대에 접근한 것으로 나타났다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
_	_	_	O
수행	수행	NNG	O
_	_	_	O
지지율	지지율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
_	_	_	O
공휴일	공휴일	NNG	O
_	_	_	O
지정	지정	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
반등	반등	NNG	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
대	대	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
접근한	접근하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 신경성 급성췌장염. 90% 이상이 암으로 전이되는 무서운 병이었다.
## 신경성 급성췌장염. <90%:PNT> 이상이 암으로 전이되는 무서운 병이었다.
신경성	신경성	NNG	O
_	_	_	O
급성	급성	NNG	O
췌장염	췌장염	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
암	암	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전이되	전이되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
무서	무섭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
병	병	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

