## 1
## 박해진 소속사 더블유엠컴퍼니 측은 20일 “박해진이 ‘치즈인더트랩’ 남자 주인공 ‘유정’ 역할을 맡았다”며 “캐릭터 준비에 집중하고 있다”라고 전했다.
## <박해진:PER> 소속사 <더블유엠컴퍼니:ORG> 측은 <20일:DAT> “<박해진:PER>이 ‘<치즈인더트랩:POH>’ 남자 주인공 ‘<유정:PER>’ 역할을 맡았다”며 “캐릭터 준비에 집중하고 있다”라고 전했다.
박해진	박해진	NNP	B-PER
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
더블유	더블유	NNG	B-ORG
엠	엠	NNG	I-ORG
컴퍼니	컴퍼니	NNG	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
박해진	박해진	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
치즈	치즈	NNG	B-POH
인더	인더	NNP	I-POH
트랩	트랩	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
유정	유정	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중하	집중하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 남자주인공의 확정 소식에 여자 주인공 홍설 역에서부터 유정의 어린 시절 친구이자 라이벌인 백인호 역까지 관심이 뜨겁다.
## 남자주인공의 확정 소식에 여자 주인공 <홍설:PER> 역에서부터 <유정:PER>의 어린 시절 친구이자 라이벌인 <백인호:PER> 역까지 관심이 뜨겁다.
남자	남자	NNG	O
주인공	주인공	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
홍설	홍설	NNG	B-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
에서부터	에서부터	JKB	O
_	_	_	O
유정	유정	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
라이벌	라이벌	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
백인호	백인호	NNP	B-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뜨겁	뜨겁	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이성경, 치즈인더트랩 백인하 役 확정…SNS에는 ‘그만 울어도 돼’…왜?
## <이성경:PER>, <치즈인더트랩:POH> <백인하:PER> 役 확정…SNS에는 ‘그만 울어도 돼’…왜?
이성경	이성경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
치즈	치즈	NNG	B-POH
인더	인더	NNP	I-POH
트랩	트랩	NNG	I-POH
_	_	_	O
백인하	백인하	NNP	B-PER
_	_	_	O
役	役	SH	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
…	…	SE	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그만	그만	MAG	O
_	_	_	O
울	울	VV	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EF	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
왜	왜	MAG	O
?	?	SF	O

## 5
## 수출과 내수가 ‘쌍끌이 부진’에 시달리는 가운데 이처럼 대내외 불확실성이 가중돼 한은이 기존에 내놓은 내년 성장률 전망치(2.8%)를 하향 조정할 것이라는 관측이 커지고 있다.
## 수출과 내수가 ‘쌍끌이 부진’에 시달리는 가운데 이처럼 대내외 불확실성이 가중돼 <한은:ORG>이 기존에 내놓은 내년 성장률 전망치(<2.8%:PNT>)를 하향 조정할 것이라는 관측이 커지고 있다.
수출	수출	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
내수	내수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쌍끌이	쌍끌이	NNG	O
_	_	_	O
부진	부진	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시달리	시달리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
대내외	대내외	NNG	O
_	_	_	O
불확실성	불확실성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가중돼	가중되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
한은	한은	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
성장률	성장률	NNG	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
치	치	XSN	O
(	(	SS	O
2.8	2.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하향	하향	NNG	O
_	_	_	O
조정할	조정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
관측	관측	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 그해 12월 학생 3명이 능력을 인정받아 현지 회사에 정식 직원으로 채용될 예정으로 H1비자(학사 이상 학력으로 전문기술직 취업이 가능한 비자) 수속을 밟고 있다는 소식을 학교 측에 알려왔다.
## 그해 <12월:DAT> 학생 <3명:NOH>이 능력을 인정받아 현지 회사에 정식 직원으로 채용될 예정으로 <H1비자:POH>(학사 이상 학력으로 전문기술직 취업이 가능한 비자) 수속을 밟고 있다는 소식을 학교 측에 알려왔다.
그해	그해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정식	정식	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
채용될	채용되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
H	H	SL	B-POH
1	1	SN	I-POH
비자	비자	NNG	I-POH
(	(	SS	O
학사	학사	NNG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
학력	학력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
기술직	기술직	NNG	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
비	비	VV	O
자	자	EF	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
수속	수속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
알려	알리+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ‘아빠 어디가’, ‘꽃보다 청춘’, ‘꽃보다 누나’, ‘내 친구의 집은 어디인가’, ‘삼시세끼’까지. 이 프로그램들의 공통점은? 모두 ‘여행’을 주제로 하는 예능 프로그램이다.
## ‘<아빠 어디가:POH>’, ‘<꽃보다 청춘:POH>’, ‘<꽃보다 누나:POH>’, ‘<내 친구의 집은 어디인가:POH>’, ‘<삼시세끼:POH>’까지. 이 프로그램들의 공통점은? 모두 ‘여행’을 주제로 하는 예능 프로그램이다.
‘	‘	SS	O
아빠	아빠	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
어디	어디	NP	I-POH
가	가	JKS	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
청춘	청춘	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
누나	누나	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
내	나+의	NP+JKG	B-POH
_	_	_	I-POH
친구	친구	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
집	집	NNG	I-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
어디	어디	NP	I-POH
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
’	’	SS	O
까지	까지	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공통점	공통점	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
여행	여행	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 양사는 원하는 차량을 필요한 시간만큼만 사용하는 기존의 카셰어링 서비스에 더해, 차량 인도 및 반납 장소를 고객이 원하는 곳으로 지정할 수 있는 혁신적인 ‘온디맨드(on-demand)형 카셰어링 서비스’를 제공함으로써 고객 편의를 극대화한다.
## <양:NOH>사는 원하는 차량을 필요한 시간만큼만 사용하는 기존의 카셰어링 서비스에 더해, 차량 인도 및 반납 장소를 고객이 원하는 곳으로 지정할 수 있는 혁신적인 ‘온디맨드(on-demand)형 카셰어링 서비스’를 제공함으로써 고객 편의를 극대화한다.
양	양	MM	B-NOH
사	사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
만큼	만큼	JX	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
카	카	NNG	O
셰어링	셰어링	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
더해	더하+여	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
인도	인도	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
반납	반납	NNG	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지정할	지정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
혁신적	혁신적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
온	온	NNG	O
디맨드	디맨드	NNG	O
(	(	SS	O
on	on	SL	O
-	-	SO	O
demand	demand	SL	O
)	)	SS	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
카	카	NNG	O
셰어링	셰어링	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공함	제공하+ㅁ	VV+ETN	O
으로써	으로써	JKB	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
극대화한다	극대화하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘국가적 갈등과제 해결의 모범사례.’(5월 3일 인사혁신처 설명자료) 29일 국회를 통과한 공무원연금 개혁안에 대해 정부는 이같이 자평하고 있다.
## ‘국가적 갈등과제 해결의 모범사례.’(<5월 3일:DAT> <인사혁신처:ORG> 설명자료) <29일:DAT> 국회를 통과한 공무원연금 개혁안에 대해 정부는 이같이 자평하고 있다.
‘	‘	SS	O
국가적	국가적	NNG	O
_	_	_	O
갈등	갈등	NNG	O
과제	과제	NNG	O
_	_	_	O
해결	해결	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모범	모범	NNG	O
사례	사례	NNG	O
.	.	SF	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인사	인사	NNG	B-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
자료	자료	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과한	통과하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
연금	연금	NNG	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같이	같이	JKB	O
_	_	_	O
자평하	자평하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 11일 동아일보가 한국개발연구원(KDI)과 국회예산정책처, 국제통화기금(IMF) 등 국내외 기관이 내놓은 한국의 성장률 전망치와 고용률, 국민소득 추이 등을 분석한 결과 거시경제 지표는 3개년 계획 전후로 큰 변화가 없는 것으로 나타났다.
## <11일:DAT> <동아일보:ORG>가 <한국개발연구원:ORG>(<KDI:ORG>)과 <국회예산정책처:ORG>, <국제통화기금:ORG>(<IMF:ORG>) 등 국내외 기관이 내놓은 <한국:ORG>의 성장률 전망치와 고용률, 국민소득 추이 등을 분석한 결과 거시경제 지표는 <3개년:NOH> 계획 전후로 큰 변화가 없는 것으로 나타났다.
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동아일보	동아일보	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국개발연구원	한국개발연구원	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
KDI	KDI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
예산	예산	NNG	I-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	B-ORG
통화	통화	NNG	I-ORG
기금	기금	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
IMF	IMF	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성장률	성장률	NNG	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
치	치	XSN	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
률	률	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민소득	국민소득	NNG	O
_	_	_	O
추이	추이	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
분석한	분석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
거시	거시	NNG	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
지표	지표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개년	개년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
_	_	_	O
전후	전후	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이어 “입사 1년차에 근무일 중 20% 결근자가 사실상 존재하기 어렵다는 점에서 80% 이상 출근 요건도 현실적이지 않다”고 덧붙였다.
## 이어 “입사 <1년:NOH>차에 근무일 중 <20%:PNT> 결근자가 사실상 존재하기 어렵다는 점에서 <80%:PNT> 이상 출근 요건도 현실적이지 않다”고 덧붙였다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
입사	입사	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
차	차	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
근무일	근무일	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
결근	결근	NNG	O
자	자	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
존재하	존재하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
출근	출근	NNG	O
_	_	_	O
요건	요건	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
현실적	현실적	NNG	O
이	이	VCP	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 이번에도 방송 3사가 다소 차이를 보이고 있다.
## 이번에도 방송 <3사:NOH>가 다소 차이를 보이고 있다.
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## KBS는 새누리당 121~143석, 더불어민주당 101~123석, 국민의당이 34~41석을 차지할 것으로 예측했다.
## <KBS:ORG>는 <새누리당:ORG> <121:NOH>~<143석:NOH>, <더불어민주당:ORG> <101:NOH>~<123석:NOH>, <국민의당:ORG>이 <34:NOH>~<41석:NOH>을 차지할 것으로 예측했다.
KBS	KBS	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
121	121	SN	B-NOH
~	~	SO	O
143	143	SN	B-NOH
석	석	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
101	101	SN	B-NOH
~	~	SO	O
123	123	SN	B-NOH
석	석	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의	의	NNG	I-ORG
당	당	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
34	34	SN	B-NOH
~	~	SO	O
41	41	SN	B-NOH
석	석	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지할	차지하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예측	예측하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

