## 1
## 수시 선발이 증가하면서 정시모집 인원은 지난해와 비교해 98명이 줄었다.
## 수시 선발이 증가하면서 정시모집 인원은 지난해와 비교해 <98명:NOH>이 줄었다.
수시	수시	NNG	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
증가하	증가하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
정시	정시	NNG	O
모집	모집	NNG	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비교해	비교하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
98	98	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한국은 탈북자 등 인적정보(HUMINT)와 군사분계선 일대에서 포착한 대북 감청정보를 일본에 제공할 수 있다.
## <한국:ORG>은 탈북자 등 인적정보(HUMINT)와 군사분계선 일대에서 포착한 대북 감청정보를 <일본:ORG>에 제공할 수 있다.
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
탈북자	탈북자	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
인적	인적	NNG	O
정보	정보	NNG	O
(	(	SS	O
HUMINT	HUMINT	SL	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
군사	군사	NNG	O
분계선	분계선	NNG	O
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
포착한	포착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
_	_	_	O
감청	감청	NNG	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제공할	제공하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 상반기 중국내 12만대 팔려 세계1위… 구매자-제조사에 대규모 보조금
## 상반기 <중국:ORG>내 <12만대:NOH> 팔려 세계<1위:NOH>… 구매자-제조사에 대규모 보조금
상반기	상반기	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
내	내	NNB	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
팔려	팔리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
_	_	_	O
구매자	구매자	NNG	O
-	-	SO	O
제조사	제조사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
보조금	보조금	NNG	O

## 5
## 대리기사 폭행 혐의 김현 의원 기소
## 대리기사 폭행 혐의 <김현:PER> 의원 기소
대리	대리	NNG	O
기사	기사	NNG	O
_	_	_	O
폭행	폭행	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
_	_	_	O
김현	김현	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소	NNG	O

## 6
## ▲강=『북한핵은 서방에서 보듯이 협상카드용이 아니다.
## ▲<강:PER>=『<북한:ORG>핵은 서방에서 보듯이 협상카드용이 아니다.
▲	▲	SW	O
강	강	NNG	B-PER
=	=	SW	O
『	『	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
핵	핵	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서방	서방	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
듯이	듯이	EC	O
_	_	_	O
협상	협상	NNG	O
카드	카드	NNG	O
용이	용이	NNG	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 차량에는 오션 멤버들과 매니저 등 5명이 탑승해 있었다.
## 차량에는 <오션:ORG> 멤버들과 매니저 등 <5명:NOH>이 탑승해 있었다.
차량	차량	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오션	오션	NNG	B-ORG
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
매니저	매니저	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탑승해	탑승하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## “서울메트로 임직원 30명, 은성PSD서 억대 상품권 받아”
## “<서울메트로:ORG> 임직원 <30명:NOH>, <은성PSD:ORG>서 억대 상품권 받아”
“	“	SS	O
서울메트로	서울메트로	NNP	B-ORG
_	_	_	O
임직원	임직원	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
은성	은성	NNP	B-ORG
PSD	PSD	SL	I-ORG
서	서	JKB	O
_	_	_	O
억	억	NR	O
대	대	XSN	O
_	_	_	O
상품권	상품권	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EF	O
”	”	SS	O

## 9
## kt가 자랑하는 불펜 투수들은 각각 다른 공을 던지는 것처럼 사연도 제각각이다.
## <kt:ORG>가 자랑하는 불펜 투수들은 각각 다른 공을 던지는 것처럼 사연도 제각각이다.
kt	kt	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자랑하	자랑하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
불펜	불펜	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던지	던지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
사연	사연	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제각각	제각각	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ○…국회노동위 「돈봉투」 사건과 관련, 서울 서대문구 미근동에 사는 시민 김수영씨(48)가 29일 관련의원들과 (주)한국자동차보험 간부들을 뇌물수수 등 혐의로 서울지검에 고발했다.
## ○…<국회노동위:ORG> 「돈봉투」 사건과 관련, <서울:LOC> <서대문구:LOC> <미근동:LOC>에 사는 시민 <김수영:PER>씨(<48:NOH>)가 <29일:DAT> 관련의원들과 <(주)한국자동차보험:ORG> 간부들을 뇌물수수 등 혐의로 <서울지검:ORG>에 고발했다.
○	○	SW	O
…	…	SE	O
국회	국회	NNG	B-ORG
노동	노동	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
_	_	_	O
「	「	SS	O
돈	돈	NNG	O
봉투	봉투	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서대문구	서대문구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
미근동	미근동	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
_	_	_	O
김수영	김수영	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
(	(	SS	B-ORG
주	주	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
한국자동차보험	한국자동차보험	NNP	I-ORG
_	_	_	O
간부	간부	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
수수	수수	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고발	고발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 야생진드기, 의료진 2차 감염 확진… 심폐소생술 중에
## 야생진드기, 의료진 <2차:NOH> 감염 확진… 심폐소생술 중에
야생	야생	NNG	O
진드기	진드기	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
의료진	의료진	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
감염	감염	NNG	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
심폐	심폐	NNG	O
소생	소생	NNG	O
술	술	XSN	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O

