## 1
## 잠원동 새마을금고, 강도 침입해 창구 직원 위협한 후 돈 빼앗아…오토바이 타고 도주20일 낮 12시 20분께 서울 서초구 잠원동 새말을금고에 강도가 침입해 돈을 뺏어 달아났다.
## <잠원동:LOC> <새마을금고:LOC>, 강도 침입해 창구 직원 위협한 후 돈 빼앗아…오토바이 타고 도주<20일:DAT> <낮 12시 20분:TIM>께 <서울:LOC> <서초구:LOC> <잠원동:LOC> <새말을금고:LOC>에 강도가 침입해 돈을 뺏어 달아났다.
잠원동	잠원동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
새마을금고	새마을금고	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
강도	강도	NNG	O
_	_	_	O
침입해	침입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
창구	창구	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
위협한	위협하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
_	_	_	O
빼앗	빼앗	VV	O
아	아	EC	O
…	…	SE	O
오토바이	오토바이	NNG	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
도주	도주	NNG	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
낮	낮	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
12	12	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
20	20	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
께	께	XSN	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서초구	서초구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
잠원동	잠원동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
새말	새말	NNG	B-LOC
을	을	NNG	I-LOC
금고	금고	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
강도	강도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
침입해	침입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뺏	뺏	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
달아났	달아나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 경찰에 따르면 30대로 추정되는 남성이 새마을금고에 들어와 권총으로 보이는 물건으로 창구 직원을 위협해 돈을 빼앗아 도주했다.
## 경찰에 따르면 <30대:NOH>로 추정되는 남성이 <새마을금고:LOC>에 들어와 권총으로 보이는 물건으로 창구 직원을 위협해 돈을 빼앗아 도주했다.
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
추정되	추정되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새마을금고	새마을금고	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어	들어오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
권총	권총	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
물건	물건	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
창구	창구	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위협해	위협하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빼앗	빼앗	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
도주	도주하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 범인은 검은색 등산복 차림에 헬멧을 쓴 채 새마을금고에 100cc짜리 오토바이를 몰고 왔으며, 범행 직후 오토바이를 타고 신사역 방면으로 달아난 것으로 알려졌다.
## 범인은 검은색 등산복 차림에 헬멧을 쓴 채 <새마을금고:LOC>에 <100cc:NOH>짜리 오토바이를 몰고 왔으며, 범행 직후 오토바이를 타고 <신사역:LOC> 방면으로 달아난 것으로 알려졌다.
범인	범인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
검은색	검은색	NNG	O
_	_	_	O
등산복	등산복	NNG	O
_	_	_	O
차림	차림	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
헬멧	헬멧	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
새마을금고	새마을금고	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
cc	cc	SL	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
오토바이	오토바이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
범행	범행	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
_	_	_	O
오토바이	오토바이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
신사역	신사역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방면	방면	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
달아난	달아나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 재판부는 파산관재인을 선임해 현 전 회장이 보유한 자산을 조사하고 이를 매각해 채권자들에게 배당할 예정이다.
## 재판부는 파산관재인을 선임해 <현:PER> 전 회장이 보유한 자산을 조사하고 이를 매각해 채권자들에게 배당할 예정이다.
재판부	재판부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
파산	파산	NNG	O
관재인	관재인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선임해	선임하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
현	현	MM	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조사하	조사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
매각해	매각하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
채권자	채권자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
배당할	배당하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이탈리아 안에서는 이탈리아 원 컨트리패스를 이용하면 편리하다.
## <이탈리아:LOC> 안에서는 <이탈리아 원 컨트리패스:POH>를 이용하면 편리하다.
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
원	원	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
컨트리	컨트리	NNG	I-POH
패스	패스	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
편리하	편리하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 경기 31개 시군 가운데 교통안전지수가 하위 4, 5등급인 지자체는 2곳(안성·포천시)으로 전체의 6.5%였다.
## <경기:LOC> <31개:NOH> 시군 가운데 교통안전지수가 하위 <4:NOH>, <5등급:NOH>인 지자체는 <2곳:NOH>(<안성:LOC>·<포천시:LOC>)으로 전체의 <6.5%:PNT>였다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
31	31	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
시	시	NNG	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
교통안전	교통안전	NNG	O
지수	지수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하위	하위	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
등급	등급	NNG	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지자체	지자체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
안성	안성	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
포천시	포천시	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
6.5	6.5	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 전날 김무성 대표도 “오래 전부터 발언이나 정치활동을 보면 우리 당 컬러와 맞는다고 많이 했다”고 말했다.
## 전날 <김무성:PER> 대표도 “오래 전부터 발언이나 정치활동을 보면 우리 당 컬러와 맞는다고 많이 했다”고 말했다.
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
컬러	컬러	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는다고	는다고	EC	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 안병훈이 용품 계약을 한 타이틀리스트에 따르면 안병훈의 드라이버 클럽 헤드 스피드는 시속 120∼123마일로 측정됐다.
## <안병훈:PER>이 용품 계약을 한 <타이틀리스트:ORG>에 따르면 <안병훈:PER>의 드라이버 클럽 헤드 스피드는 시속 <120:NOH>∼<123마일:NOH>로 측정됐다.
안병훈	안병훈	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
용품	용품	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
타이틀	타이틀	NNG	B-ORG
리스트	리스트	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안병훈	안병훈	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
드라이버	드라이버	NNG	O
_	_	_	O
클럽	클럽	NNG	O
_	_	_	O
헤드	헤드	NNG	O
_	_	_	O
스피드	스피드	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시속	시속	NNG	O
_	_	_	O
120	120	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
123	123	SN	B-NOH
마일	마일	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
측정	측정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 위원은 이현세 김혁씨 이외에 ▲만화영화업계에서 최안희 세영애니텔 대표와 이용배 애니메이션 감독 ▲컴퓨터 소프트웨어분야에서 신근영 소프트타운대표, 정재성 미리내소프트웨어 대표등 모두 10여명으로 구성됐다.
## 위원은 <이현세:PER> <김혁씨:PER> 이외에 ▲만화영화업계에서 <최안희:PER> <세영애니텔:ORG> 대표와 <이용배:PER> 애니메이션 감독 ▲컴퓨터 소프트웨어분야에서 <신근영:PER> 소프트타운대표, <정재성:PER> <미리내소프트웨어:ORG> 대표등 모두 <10여명:NOH>으로 구성됐다.
위원	위원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이현세	이현세	NNP	B-PER
_	_	_	O
김혁	김혁	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	I-PER
_	_	_	O
이외	이외	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
만화	만화	NNG	O
영화	영화	NNG	O
업계	업계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
최안희	최안희	NNP	B-PER
_	_	_	O
세영	세영	NNP	B-ORG
애니텔	애니텔	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
이용배	이용배	NNP	B-PER
_	_	_	O
애니메이션	애니메이션	NNG	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
_	_	_	O
소프트웨어	소프트웨어	NNG	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
신근영	신근영	NNP	B-PER
_	_	_	O
소프트	소프트	NNG	O
타운	타운	NNG	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정재성	정재성	NNP	B-PER
_	_	_	O
미리내	미리내	NNP	B-ORG
소프트웨어	소프트웨어	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구성	구성되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

