## 2
## 이날 축사를 한 김난도 서울대 소비자아동학부 교수는 “성장의 시대에서 침체의 시대로 접어들고 있다.
## 이날 축사를 한 <김난도:PER> <서울대 소비자아동학부:ORG> 교수는 “성장의 시대에서 침체의 시대로 접어들고 있다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
축사	축사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
김난	김난	NNP	B-PER
도	도	JX	I-PER
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
소비자	소비자	NNG	I-ORG
아동학	아동학	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
성장	성장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
침체	침체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
접어들	접어들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이어 “손흥민이 한 단계 도약할 수 있는 계기가 됐으면 좋겠다.
## 이어 “<손흥민:PER>이 <한 단계:NOH> 도약할 수 있는 계기가 됐으면 좋겠다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
도약할	도약하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 결과는 4월8일 홈페이지를 통해 발표될 예정이다.
## 결과는 <4월8일:DAT> 홈페이지를 통해 발표될 예정이다.
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
발표될	발표되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 장수원이 13세 연하 여자친구를 공개했다.
## <장수원:PER>이 <13세:NOH> 연하 여자친구를 공개했다.
장수원	장수원	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연하	연하	NNG	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
친구	친구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 현대차 관계자는 “정숙성을 자랑하는 렉서스 ES300h와 비교해도 주행 소음이 적을 정도로 경쟁력을 갖췄다”고 설명했다.
## <현대차:ORG> 관계자는 “정숙성을 자랑하는 <렉서스 ES300h:POH>와 비교해도 주행 소음이 적을 정도로 경쟁력을 갖췄다”고 설명했다.
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정숙	정숙	NNG	O
성	성	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자랑하	자랑하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
렉서스	렉서스	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
ES	ES	SL	I-POH
300	300	SN	I-POH
h	h	SL	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
비교해도	비교하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
소음	소음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 단지 바로 앞에 벨레상스서울호텔 개발 계획과 가까운 곳에 현대자동차 글로벌 비즈니스센터 사업도 진행 중이다.
## 단지 바로 앞에 <벨레상스서울호텔:LOC> 개발 계획과 가까운 곳에 <현대자동차 글로벌 비즈니스센터:LOC> 사업도 진행 중이다.
단지	단지	NNG	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
벨레	벨레	NNP	B-LOC
상스	상스	NNP	I-LOC
서울	서울	NNP	I-LOC
호텔	호텔	NNG	I-LOC
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
현대자동차	현대자동차	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
글로벌	글로벌	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
비즈니스	비즈니스	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## "제2의 전성기" 지석진, FNC엔터테인먼트와 전속계약 체결
## "<제2의:NOH> 전성기" <지석진:PER>, <FNC엔터테인먼트:ORG>와 전속계약 체결
"	"	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
의	의	JKG	I-NOH
_	_	_	O
전성기	전성기	NNG	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
지석진	지석진	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
FNC	FNC	SL	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
전속	전속	NNG	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O

## 11
## 새누리당 윤상현 의원이 김무성 전 대표에게 욕설을 날린 전화 막말이 녹취돼 총선 공천에서 탈락했고, 지난달엔 윤 의원과 최경환 의원, 현기환 전 청와대 정무수석이 김성회 전 의원에게 총선 지역구 변경을 요구한 전화 녹취록이 또다시 공개됐다.
## <새누리당:ORG> <윤상현:PER> 의원이 <김무성:PER> 전 대표에게 욕설을 날린 전화 막말이 녹취돼 총선 공천에서 탈락했고, 지난달엔 <윤:PER> 의원과 <최경환:PER> 의원, <현기환:PER> 전 <청와대:ORG> 정무수석이 <김성회:PER> 전 의원에게 총선 지역구 변경을 요구한 전화 녹취록이 또다시 공개됐다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
윤상현	윤상현	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
욕설	욕설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
날린	날리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
막말	막말	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
녹취돼	녹취되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
탈락	탈락하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
윤	윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
최경환	최경환	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현기환	현기환	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정무	정무	NNG	O
수석	수석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
김성회	김성회	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
_	_	_	O
변경	변경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구한	요구하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
녹취	녹취	NNG	O
록	록	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
또다시	또다시	MAG	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 닐슨코리아 조사에서는 모바일 쇼핑만을 이용하는 소비자 중 여성의 비율(62%)이 남성(38%)보다 훨씬 높았으며, 연령별로는 30대(32%)가 가장 많았기 때문이다.
## <닐슨코리아:ORG> 조사에서는 모바일 쇼핑만을 이용하는 소비자 중 여성의 비율(<62%:PNT>)이 남성(<38%:PNT>)보다 훨씬 높았으며, 연령별로는 <30대:NOH>(<32%:PNT>)가 가장 많았기 때문이다.
닐슨코리아	닐슨코리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
만	만	JX	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
(	(	SS	O
62	62	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
(	(	SS	O
38	38	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
훨씬	훨씬	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
32	32	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 방식은 4대4, 2대2, 1대1 등 3가지 형태로 제공된다.
## 방식은 <4대4:NOH>, <2대2:NOH>, <1대1:NOH> 등 <3가지:NOH> 형태로 제공된다.
방식	방식	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제공된다	제공되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 1골 1도움을 올린 손흥민의 맹활약에 토트넘은 왓포드에 전반에만 3-0으로 앞선 채 마쳤다.
## <1골:NOH> <1도움:NOH>을 올린 <손흥민:PER>의 맹활약에 <토트넘:ORG>은 <왓포드:ORG>에 전반에만 <3-0:NOH>으로 앞선 채 마쳤다.
1	1	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
도움	도움	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올린	올리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
맹활약	맹활약	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
토트넘	토트넘	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
왓포드	왓포드	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전반	전반	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
앞선	앞서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

