## 1
## 백완희 인생이모작지원센터는 “신원 조회와 체계적인 교육을 거친 주례 전문인을 부천예식업협회 등을 통해 각 예식장에 소개하는 체계를 갖추게 될 것”이라고 설명했다.
## <백완희 인생이모작지원센터:ORG>는 “신원 조회와 체계적인 교육을 거친 주례 전문인을 <부천예식업협회:ORG> 등을 통해 각 예식장에 소개하는 체계를 갖추게 될 것”이라고 설명했다.
백	백	NNG	B-ORG
완희	완희	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
인생	인생	NNG	I-ORG
이모작	이모작	NNG	I-ORG
지원	지원	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신원	신원	NNG	O
_	_	_	O
조회	조회	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
체계적	체계적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거친	거치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주례	주례	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
인	인	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부천	부천	NNP	B-ORG
예식	예식	NNG	I-ORG
업	업	XSN	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
예식장	예식장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소개하	소개하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖추	갖추	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 금융위는 예금자보호법 시행령 개정을 통해 ‘영업인가 취소일로부터 7일 이내’라는 조항을 넣기로 했다.
## <금융위:ORG>는 <예금자보호법 시행령:POH> 개정을 통해 ‘영업인가 취소일로부터 <7일:DUR> 이내’라는 조항을 넣기로 했다.
금융	금융	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
예금자	예금자	NNG	B-POH
보호	보호	NNG	I-POH
법	법	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시행령	시행령	NNG	I-POH
_	_	_	O
개정	개정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
영업	영업	NNG	O
인가	인가	NNG	O
_	_	_	O
취소	취소	NNG	O
일	일	XSN	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
이내	이내	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
조항	조항	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 리디아고 선수를 통해 글로벌 골퍼들에게 가누다
## <리디아고:PER> 선수를 통해 글로벌 골퍼들에게 가누다
리디아	리디아	NNP	B-PER
고	고	JKQ	I-PER
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
골퍼	골퍼	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
가누	가누	VV	O
다	다	EF	O

## 6
## 이상문 역시 경기력을 빠르게 찾아가고 있어 주목할 필요가 있다.
## <이상문:PER> 역시 경기력을 빠르게 찾아가고 있어 주목할 필요가 있다.
이상문	이상문	NNP	B-PER
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
경기력	경기력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
찾아가	찾아가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
주목할	주목하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 뷰티스트림즈는 디올·로레알·랑콤·입생로랑·맥·아모레퍼시픽 등 국내외 브랜드 컨설팅을 하고 있다.
## <뷰티스트림즈:ORG>는 <디올:ORG>·<로레알:ORG>·<랑콤:ORG>·<입생로랑:ORG>·<맥:ORG>·<아모레퍼시픽:ORG> 등 국내외 브랜드 컨설팅을 하고 있다.
뷰티	뷰티	NNG	B-ORG
스트림	스트림	NNG	I-ORG
즈	즈	NP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
디올	디올	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
로레알	로레알	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
랑콤	랑콤	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
입생	입생	NNP	B-ORG
로랑	로랑	NNP	I-ORG
·	·	SP	O
맥	맥	NNG	B-ORG
·	·	SP	O
아모레퍼시픽	아모레퍼시픽	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
컨설팅	컨설팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 진선미 더불어민주당 의원도 10일 “급증하는 ‘몰카 범죄’에 대응하기 위해 관련 법을 제정하겠다”고 밝혔다.
## <진선미:PER> <더불어민주당:ORG> 의원도 <10일:DAT> “급증하는 ‘몰카 범죄’에 대응하기 위해 관련 법을 제정하겠다”고 밝혔다.
진선미	진선미	NNP	B-PER
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
급증하	급증하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
몰카	몰카	NNG	O
_	_	_	O
범죄	범죄	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대응하	대응하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제정하	제정하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 강용석, 디스패치 보도 해명 “두 사진 속 인물은 강용석 아니다”
## <강용석:PER>, <디스패치:ORG> 보도 해명 “<두 사진:NOH> 속 인물은 <강용석:PER> 아니다”
강용석	강용석	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
디스	디스	NNG	B-ORG
패치	패치	NNG	I-ORG
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
_	_	_	O
해명	해명	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사진	사진	NNG	I-NOH
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 12
## 통계청이 지난해 신고된 사망자를 대상으로 조사, 분석한 바로는 암이 1위, 뇌혈관 질환이 2위, 각종 사고사가 3위였다.
## <통계청:ORG>이 지난해 신고된 사망자를 대상으로 조사, 분석한 바로는 암이 <1위:NOH>, 뇌혈관 질환이 <2위:NOH>, 각종 사고사가 <3위:NOH>였다.
통계청	통계청	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
신고된	신고되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
분석한	분석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
암	암	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
뇌혈관	뇌혈관	NNG	O
_	_	_	O
질환	질환	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
사고사	사고사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 익명을 원한 한 경영학과 교수는 “신사업 발굴과 인수합병, 인사 등을 각 계열사에 맡기는 것은 효율성이나 의사결정 속도, 인력 활용 등에서 문제가 생길 수 있다”며 “미전실의 문제는 투명하지 않은 운영 방식에 있었지
## 익명을 원한 <한:PER> <경영학과:ORG> 교수는 “신사업 발굴과 인수합병, 인사 등을 각 계열사에 맡기는 것은 효율성이나 의사결정 속도, 인력 활용 등에서 문제가 생길 수 있다”며 “<미전실:ORG>의 문제는 투명하지 않은 운영 방식에 있었지
익명	익명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원한	원하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-PER
_	_	_	O
경영	경영	NNG	B-ORG
학과	학과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신사업	신사업	NNG	O
_	_	_	O
발굴	발굴	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
인수	인수	NNG	O
합병	합병	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
계열사	계열사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맡기	맡기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
효율	효율	NNG	O
성	성	XSN	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
결정	결정	NNG	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
_	_	_	O
활용	활용	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
생길	생기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
미	미	NNP	B-ORG
전실	전실	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
투명하	투명하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
지	지	EF	O

## 14
## 중국에선 엄청난 톱스타이자 여신이다”고 밝혔다.한편 이날 ‘택시’ 홍수아는 류현진과의 열애설에 대해 해명했다.
## <중국:ORG>에선 엄청난 톱스타이자 여신이다”고 밝혔다.한편 이날 ‘<택시:POH>’ <홍수아:PER>는 <류현진:PER>과의 열애설에 대해 해명했다.
중국	중국	NNP	B-ORG
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
엄청난	엄청나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
톱스타	톱스타	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
여신	여신	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
택시	택시	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
홍수아	홍수아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
류현진	류현진	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해명	해명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

