## 1
## 이로써 흰우유 제품의 63%까지 ‘나100%우유’를 적용하게 됐다.서울우유협동조합은 ‘나100%우유’ 보급을 위해 원유 가격, 물류비, 공장설비 등이 증가했음에도 기존 제품 가격 그대로 제품 라인업을 확장하고 있다.
## 이로써 흰우유 제품의 <63%:PNT>까지 ‘<나100%우유:POH>’를 적용하게 됐다.<서울우유협동조합:ORG>은 ‘<나100%우유:POH>’ 보급을 위해 원유 가격, 물류비, 공장설비 등이 증가했음에도 기존 제품 가격 그대로 제품 라인업을 확장하고 있다.
이	이	NP	O
로써	로써	JKB	O
_	_	_	O
흰우유	흰우유	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
63	63	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
100	100	SN	I-POH
%	%	SW	I-POH
우유	우유	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적용하	적용하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
서울우유	서울우유	NNP	B-ORG
협동조합	협동조합	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
100	100	SN	I-POH
%	%	SW	I-POH
우유	우유	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
보급	보급	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
원유	원유	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
물류비	물류비	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
설비	설비	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
음	음	ETN	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확장하	확장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 계수저수지, 은행천 등 자연환경이 우수하고 수변공간을 활용한 공원과 지구 내외의 풍부한녹지를 연계해 그린네트워크를 조성, 청정자연의 생태전원 도시를 조성할 계획이다.
## <계수저수지:LOC>, <은행천:LOC> 등 자연환경이 우수하고 수변공간을 활용한 공원과 지구 내외의 풍부한녹지를 연계해 그린네트워크를 조성, 청정자연의 생태전원 도시를 조성할 계획이다.
계수	계수	NNG	B-LOC
저수지	저수지	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	B-LOC
천	천	NR	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
자연환경	자연환경	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수하	우수하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수변	수변	NNG	O
공간	공간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용한	활용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공원	공원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
지구	지구	NNG	O
_	_	_	O
내외	내외	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
풍부한	풍부하+ㄴ	VA+ETM	O
녹지	녹지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
연계해	연계하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그린	그린	NNG	O
네트워크	네트워크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조성	조성	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
청정	청정	NNG	O
자연	자연	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생태	생태	NNG	O
전원	전원	NNG	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조성할	조성하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난해 결혼 건수가 2003년 이후 최저치를 나타낸 반면 이혼 건수는 3년째 증가했다.
## 지난해 결혼 건수가 <2003년:DAT> 이후 최저치를 나타낸 반면 이혼 건수는 <3년째:DUR> 증가했다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
건수	건수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2003	2003	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
최저치	최저치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나타낸	나타내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
이혼	이혼	NNG	O
_	_	_	O
건수	건수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 청소년 대표 유격수 김혜성을 비롯해 타격과 기동력이 뛰어난 선수들이 많다.
## 청소년 대표 유격수 <김혜성:PER>을 비롯해 타격과 기동력이 뛰어난 선수들이 많다.
청소년	청소년	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
유격수	유격수	NNG	O
_	_	_	O
김혜성	김혜성	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
타격	타격	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기동력	기동력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 애플이 수퍼카 회사에 눈독을 들이고 있다.영국 파이낸셜타임스(FT)는 21일(현지시간) 애플이 영국 수퍼카 회사인 맥라렌 테크놀로지 인수 또는 전략적 투자를 추진하고 있다고 보도했다.
## <애플:ORG>이 수퍼카 회사에 눈독을 들이고 있다.<영국 파이낸셜타임스:ORG>(<FT:ORG>)는 <21일:DAT>(현지시간) <애플:ORG>이 <영국:LOC> 수퍼카 회사인 <맥라렌 테크놀로지:ORG> 인수 또는 전략적 투자를 추진하고 있다고 보도했다.
애플	애플	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수퍼카	수퍼카	NNP	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
눈독	눈독	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들이	들이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
파이낸셜	파이낸셜	NNG	I-ORG
타임스	타임스	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
FT	FT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
애플	애플	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수퍼카	수퍼카	NNP	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
맥라렌	맥라렌	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
테크놀로지	테크놀로지	NNG	I-ORG
_	_	_	O
인수	인수	NNG	O
_	_	_	O
또는	또는	MAG	O
_	_	_	O
전략적	전략적	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이번 사건이 일어난 인천시의 경우도 취득세­등록세 등 9개 시세와 재산세를 비롯한 4개 구세 등 모두 13가지 지방세 가운데 자동차세­도시계획세­재산세­종합토지세 등 4개 세목에 대해서 83년부터 정부 방침에 따라 단계적으로 전산처리를 시작해 현재 6개항목의 전산처리가 완료됐다.
## 이번 사건이 일어난 <인천시:ORG>의 경우도 취득세­등록세 등 <9개:NOH> 시세와 재산세를 비롯한 <4개:NOH> 구세 등 모두 <13가지:NOH> 지방세 가운데 자동차세­도시계획세­재산세­종합토지세 등 <4개:NOH> 세목에 대해서 <83년:DAT>부터 정부 방침에 따라 단계적으로 전산처리를 시작해 현재 <6개:NOH>항목의 전산처리가 완료됐다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인천시	인천시	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
취득세	취득세	NNG	O
­	­	SS	O
등록세	등록세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
시세	시세	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
재산세	재산세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
구세	구세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
지방세	지방세	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
자동차세	자동차세	NNG	O
­	­	SS	O
도시	도시	NNG	O
계획	계획	NNG	O
세	세	NNG	O
­	­	SS	O
재산세	재산세	NNG	O
­	­	SS	O
종합	종합	NNG	O
토지세	토지세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
세목	세목	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
83	83	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
단계적	단계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전산	전산	NNG	O
처리	처리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
항목	항목	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전산	전산	NNG	O
처리	처리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
완료	완료되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 세월호 인양 첫 수중조사, 수심 약 44m 지점에 좌측면이 바닥에 닿은채 있어
## <세월호:POH> 인양 첫 수중조사, 수심 약 <44m:NOH> 지점에 좌측면이 바닥에 닿은채 있어
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	O
인양	인양	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
수중	수중	NNG	O
조사	조사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수심	수심	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
지점	지점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
좌측면	좌측면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
닿	닿	VV	O
은	은	ETM	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O

## 10
## 트레이드의 핵심은 사실상 KIA가 원한 새로운 포수 김민식과 SK가 원한 새 1번타자 후보 노수광이다.●
## <트레이드:PER>의 핵심은 사실상 <KIA:ORG>가 원한 새로운 포수 <김민식:PER>과 <SK:ORG>가 원한 새 <1번:NOH>타자 후보 <노수광:PER>이다.●
트레이드	트레이드	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
원한	원한	NNG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
포수	포수	NNG	O
_	_	_	O
김민식	김민식	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
원한	원한	NNG	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
노수광	노수광	NNP	B-PER
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
●	●	SW	O

## 11
## ‘무한도전’ 솔비, 바보 어벤져스 우승 이끈 ‘촉의 여신’…‘비결이 뭐야?’무한도전 솔비솔비가 ‘무한도전’에서 ‘촉의 여신’으로 놀라운 활약을 선보였다.24일 방송된 MBC ‘무한도전’에서는 ‘바보전쟁 세 번째 이야기’가 펼쳐졌다.
## ‘<무한도전:POH>’ <솔비:PER>, <바보 어벤져스:ORG> 우승 이끈 ‘촉의 여신’…‘비결이 뭐야?’<무한도전:POH> <솔비:PER><솔비:PER>가 ‘<무한도전:POH>’에서 ‘촉의 여신’으로 놀라운 활약을 선보였다.<24일:DAT> 방송된 <MBC:ORG> ‘<무한도전:POH>’에서는 ‘<바보전쟁 세 번째 이야기:POH>’가 펼쳐졌다.
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
솔비	솔비	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
바보	바보	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
어벤져	어벤져	NNG	I-ORG
스	스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
_	_	_	O
이끈	이끌+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
촉의	촉의	NNG	O
_	_	_	O
여신	여신	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
비결	비결	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뭐	뭐+이	NP+VCP	O
야	야	EF	O
?	?	SF	O
’	’	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
_	_	_	O
솔비	솔비	NNG	B-PER
솔비	솔비	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
촉의	촉의	NNG	O
_	_	_	O
여신	여신	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
놀라	놀랍	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
바보	바보	NNG	B-POH
전쟁	전쟁	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
세	세	MM	I-POH
_	_	_	I-POH
번째	번째	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
이야기	이야기	NNG	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
펼쳐	펼쳐지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

