## 2
## ‘고고도미사일방어(THAADㆍ사드) 체계 도입 논란’으로 인한 현지 수요 감소, 중국 정부의 규제 강화 등이 원인으로 보인다.
## ‘<고고도미사일방어:POH>(<THAADㆍ사드:POH>) 체계 도입 논란’으로 인한 현지 수요 감소, <중국 정부:ORG>의 규제 강화 등이 원인으로 보인다.
‘	‘	SS	O
고고도	고고도	NNG	B-POH
미사일	미사일	NNG	I-POH
방어	방어	NNG	I-POH
(	(	SS	O
THAAD	THAAD	SL	B-POH
ㆍ	ㆍ	SP	I-POH
사드	사드	NNP	I-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
_	_	_	O
도입	도입	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
_	_	_	O
감소	감소	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 일본의 차세대에 주입하는 거라 우려됩니다.
## <일본:ORG>의 차세대에 주입하는 거라 우려됩니다.
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차세대	차세대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주입하	주입하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
우려됩니다	우려되+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 루스벨트는 백악관에 들어선 직후 사문화한 반독점법을 꺼내 모건 등이 추진한 기업합병에 철퇴를 가했다.
## <루스벨트:PER>는 <백악관:ORG>에 들어선 직후 사문화한 <반독점법:POH>을 꺼내 모건 등이 추진한 기업합병에 철퇴를 가했다.
루스벨트	루스벨트	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어선	들어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
_	_	_	O
사문화한	사문화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
반	반	XPN	B-POH
독점	독점	NNG	I-POH
법	법	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꺼내	꺼내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
모건	모건	NNP	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
추진한	추진하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
합병	합병	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
철퇴	철퇴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가	가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 13일 경기를 치르고 바로 연전에 나서 체력적인 부담도 커 골든스테이트의 대기록 달성이 점쳐진다.
## <13일:DAT> 경기를 치르고 바로 연전에 나서 체력적인 부담도 커 <골든스테이트:ORG>의 대기록 달성이 점쳐진다.
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
연전	연전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나서	나+아서	VV+EC	O
_	_	_	O
체력	체력	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
커	+어	+EC	O
_	_	_	O
골든스테이트	골든스테이트	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대기록	대기록	NNG	O
_	_	_	O
달성	달성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
점쳐	점치+어	VV+EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 샤킬 오닐의 짝꿍이었던 추성훈이 그의 옆에 서니 무척이나 작아진 것 같은 느낌을 선사했다.
## <샤킬 오닐:PER>의 짝꿍이었던 <추성훈:PER>이 그의 옆에 서니 무척이나 작아진 것 같은 느낌을 선사했다.
샤킬	샤킬	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
오닐	오닐	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
짝꿍	짝꿍	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
추성훈	추성훈	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
무척	무척	MAG	O
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
작아진	작아지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선사	선사하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 박영규는 지난달 31일 생방송된 ‘2014 KBS 연기대상’에서 ‘정도전’으로 장편드라마 부문 우수 연기상을 받았다.
## <박영규:PER>는 지난달 <31일:DAT> 생방송된 ‘<2014:DAT> <KBS 연기대상:POH>’에서 ‘<정도전:POH>’으로 장편드라마 부문 우수 연기상을 받았다.
박영규	박영규	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
생방송된	생방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2014	2014	SN	B-DAT
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
연기	연기	NNG	I-POH
대상	대상	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정도전	정도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
장편	장편	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
상	상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘무한도전’ 박명수 “많이 웃기지 못할 때 스트레스 받아, 노력만으로 안 돼”개그맨 박명수가 ‘무한도전’에서 개그맨으로서 겪는 고충을 털어놨다.27일 방송한 MBC 예능 프로그램 ‘무한도전’에서 박명수는 상담사와 상담을 나눴다.이날 ‘무한도전’에서 박명수는 “지금 제일 힘든 게 무엇이냐”는 질문에 한참 답을 하지 못했다.박명수는 “20년 전이나 지금이나 많이 웃기지 못한다는 이야기를 들을 때 직업적으로 참 힘들다.
## ‘<무한도전:POH>’ <박명수:PER> “많이 웃기지 못할 때 스트레스 받아, 노력만으로 안 돼”개그맨 <박명수:PER>가 ‘<무한도전:POH>’에서 개그맨으로서 겪는 고충을 털어놨다.<27일:DAT> 방송한 <MBC:ORG> 예능 프로그램 ‘<무한도전:POH>’에서 <박명수:PER>는 상담사와 상담을 나눴다.이날 ‘<무한도전:POH>’에서 <박명수:PER>는 “지금 제일 힘든 게 무엇이냐”는 질문에 한참 답을 하지 못했다.<박명수:PER>는 “<20년:DUR> 전이나 지금이나 많이 웃기지 못한다는 이야기를 들을 때 직업적으로 참 힘들다.
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
웃기	웃기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못할	못하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
만	만	JX	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EF	O
”	”	SS	O
개그맨	개그맨	NNG	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
개그맨	개그맨	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고충	고충	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
털어	털어놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송한	방송하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
사	사	XSN	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나	나누	VV	O
눴	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
힘든	힘들+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
이	이	VCP	O
냐	냐	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한참	한참	NNG	O
_	_	_	O
답	답	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
20	20	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
전	전	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
웃기	웃기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한다는	못하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
직업적	직업적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
참	참	MAG	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이날 사고는 중국 역대 항공사고중 가장 많은 사망자를 기록했다.
## 이날 사고는 <중국:LOC> 역대 항공사고중 가장 많은 사망자를 기록했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
항공	항공	NNG	O
사고	사고	NNG	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 국민 정책평가단 투표에선 호남권, 영남권, 충청권, 수도권 모두에서 유승민 후보가 4연승을 거뒀다.
## <국민 정책평가단:ORG> 투표에선 <호남권:LOC>, <영남권:LOC>, <충청권:LOC>, <수도권:LOC> 모두에서 <유승민:PER> 후보가 <4연승:NOH>을 거뒀다.
국민	국민	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
평가	평가	NNG	I-ORG
단	단	MAG	I-ORG
_	_	_	O
투표	투표	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
영남	영남	NNP	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
충청	충청	NNP	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

