## 1
## 화성 동탄2신도시, 하남 미사강변도시, 남양주 다산신도시 등지가 눈길을 끈다.
## <화성 동탄2신도시:LOC>, <하남 미사강변도시:LOC>, <남양주 다산신도시:LOC> 등지가 <눈길:POH>을 끈다.
화성	화성	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
동탄	동탄	NNP	I-LOC
2	2	SN	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
하남	하남	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
미사	미사	NNP	I-LOC
강변	강변	NNG	I-LOC
도시	도시	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
남양주	남양주	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
다산	다산	NNP	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등지	등지	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끈다	끌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한 번 태우고 난 소각로는 그 열기가 쉽게 사그라지지 않기 때문에 바로 작업을 할 수 없다.
## <한 번:NOH> 태우고 난 소각로는 그 열기가 쉽게 사그라지지 않기 때문에 바로 작업을 할 수 없다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
태우	태우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
소각로	소각로	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
열기	열기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
사그라지	사그라지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이제 한국 지도자들이 상하이의 천지개벽을 직시하고 통렬하게 자성할 차례다.테마파크 사례만이 아니다.
## 이제 <한국:ORG> 지도자들이 <상하이:LOC>의 천지개벽을 직시하고 통렬하게 자성할 차례다.테마파크 사례만이 아니다.
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
상하이	상하이	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
천지개벽	천지개벽	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직시하	직시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
통렬하	통렬하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
자성할	자성하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
차례	차례+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
테마파크	테마파크	NNG	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
만	만	JX	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 사회 구성원 모두가 연봉 얼마짜리 경력을 관리하는 것보다 아이를 키우는 경험이 백 배 중요하다는 것을 알아야 합니다.
## 사회 구성원 모두가 연봉 얼마짜리 경력을 관리하는 것보다 아이를 키우는 경험이 <백 배:PNT> 중요하다는 것을 알아야 합니다.
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
구성원	구성원	NNG	O
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
연봉	연봉	NNG	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
관리하	관리하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
백	백	NR	B-PNT
_	_	_	I-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
합니다	하+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘진세연’배우 진세연이 최근 또 다시 악플에 시달려 심각한 고민에 빠졌다.진세연의 소속사 측은 허위사실 유포자에 대해 법적 수단을 동원할지 고민하고 있다.31일 소속사 얼리버드엔터테인먼트 측은 복수의 매체를 통해 “지난해 수사를 통해 10여명의 악플러이 법적 처벌을 받게 됐으나 이들이 중고생이라 봉사활동으로 선처 했다.
## ‘<진세연:PER>’배우 <진세연:PER>이 최근 또 다시 악플에 시달려 심각한 고민에 빠졌다.<진세연:PER>의 소속사 측은 허위사실 유포자에 대해 법적 수단을 동원할지 고민하고 있다.<31일:DAT> 소속사 <얼리버드엔터테인먼트:ORG> 측은 복수의 매체를 통해 “지난해 수사를 통해 <10여명:NOH>의 악플러이 법적 처벌을 받게 됐으나 이들이 중고생이라 봉사활동으로 선처 했다.
‘	‘	SS	O
진세연	진세연	NNP	B-PER
’	’	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
진세연	진세연	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
악	악	NNG	O
플	플	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시달려	시달리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠	빠지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
진세연	진세연	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
허위	허위	NNG	O
사실	사실	NNG	O
_	_	_	O
유포	유포	NNG	O
자	자	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
법적	법적	NNG	O
_	_	_	O
수단	수단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동원할지	동원하+ㄹ지	VV+EC	O
_	_	_	O
고민하	고민하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
얼리버드	얼리버드	NNP	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
복수	복수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
악플러	악플러	NNG	O
이	이	VCP	O
_	_	_	O
법적	법적	NNG	O
_	_	_	O
처벌	처벌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중고생	중고생	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
봉사	봉사	NNG	O
활동	활동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선처	선처	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한 스리랑카 재봉공은 언론 인터뷰에서 “아이비 파크가 말하는 여성과 여성의 권리는 오직 외국인들에게만 적용이 된다”라고 꼬집었다.
## <한:NOH> 스리랑카 재봉공은 언론 인터뷰에서 “<아이비 파크:PER>가 말하는 여성과 여성의 권리는 오직 외국인들에게만 적용이 된다”라고 꼬집었다.
한	하+ㄴ	VV+ETM	B-NOH
_	_	_	O
스리랑카	스리랑카	NNP	O
_	_	_	O
재봉공	재봉공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아이비	아이비	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
파크	파크	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
권리	권리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오직	오직	MAG	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
적용	적용	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
꼬집	꼬집	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 매스티지는 대중을 뜻하는 ‘매스(mass)’와 고급을 의미하는 ‘프리스티지(prestige)’를 합친 말로 매스티지 카드는 예전에는 일부 고객만 누릴 수 있었던 혜택을 대중화한 대신 연회비를 10만∼20만 원 수준으로 높인 카드들을 이른다.
## 매스티지는 대중을 뜻하는 ‘매스(mass)’와 고급을 의미하는 ‘프리스티지(prestige)’를 합친 말로 매스티지 카드는 예전에는 일부 고객만 누릴 수 있었던 혜택을 대중화한 대신 연회비를 <10만:MNY>∼<20만 원:MNY> 수준으로 높인 카드들을 이른다.
매스	매스	NNG	O
티지	티지	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
매스	매스	NNG	O
(	(	SS	O
mass	mass	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의미하	의미하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
프리스티	프리스티	NNP	O
지	지	XSN	O
(	(	SS	O
prestige	prestige	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
합친	합치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
매스	매스	NNG	O
티지	티지	NNP	O
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
누릴	누리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대중화한	대중화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
연회비	연회비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
∼	∼	SO	O
20	20	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
높인	높이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이른다	이르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그는 이어 “일본이 양국의 컨센서스 정신을 엄격히 준수하고 사태를 냉정히 처리하기를 희망한다“고 덧붙였다.도쿄·베이징=이정헌·신경진 특파원
## 그는 이어 “<일본:ORG>이 <양국:NOH>의 컨센서스 정신을 엄격히 준수하고 사태를 냉정히 처리하기를 희망한다“고 덧붙였다.<도쿄:LOC>·<베이징:LOC>=<이정헌:PER>·<신경진:PER> 특파원
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일본	일본	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
컨센서스	컨센서스	NNG	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
엄격히	엄격히	MAG	O
_	_	_	O
준수하	준수하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
냉정히	냉정히	MAG	O
_	_	_	O
처리하	처리하	VV	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
희망한다	희망하+ㄴ다	VV+EF	O
“	“	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
도쿄	도쿄	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
베이징	베이징	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
이정헌	이정헌	NNP	B-PER
·	·	SP	O
신경진	신경진	NNP	B-PER
_	_	_	O
특파원	특파원	NNG	O

## 10
## 뉴욕에 인터넷 비즈니스 부서를 설치하고, 이탈리아 밀라노에 디자인 스튜디오를 여는 등 예전의 명성을 되찾기 위해 고군분투했다.확장 전략을 시도한 후 2001~2002년 매출이 잠시 늘었지만 2003년 다시 매출이 급감하며 반짝 효과에 그쳤다.
## <뉴욕:LOC>에 인터넷 비즈니스 부서를 설치하고, <이탈리아:LOC> <밀라노:LOC>에 디자인 스튜디오를 여는 등 예전의 명성을 되찾기 위해 고군분투했다.확장 전략을 시도한 후 <2001~2002년:DUR> 매출이 잠시 늘었지만 <2003년:DAT> 다시 매출이 급감하며 반짝 효과에 그쳤다.
뉴욕	뉴욕	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
_	_	_	O
비즈니스	비즈니스	NNG	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설치하	설치하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
밀라노	밀라노	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
스튜디오	스튜디오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
여	열	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명성	명성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
되찾	되찾	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
고군분투	고군분투하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
확장	확장	NNG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시도한	시도하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
2001	2001	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
2002	2002	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잠시	잠시	MAG	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
2003	2003	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
급감하	급감하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
반짝	반짝	MAG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이 같은 출구조사 결과는 보수당과 자유민주당이 연정을 유지하기로 합의하면 과반 의석을 확보해 재집권이 가능할 것임을 보여주고 있다.
## 이 같은 출구조사 결과는 보수당과 <자유민주당:ORG>이 연정을 유지하기로 합의하면 과반 의석을 확보해 재집권이 가능할 것임을 보여주고 있다.
이	이	NP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
출구	출구	NNG	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보수당	보수당	NNP	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자유민주당	자유민주당	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연정	연정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유지하	유지하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
합의하	합의하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
과반	과반	NNG	O
_	_	_	O
의석	의석	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보해	확보하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재집권	재집권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능할	가능하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그러나 IBK기업은행 리즈 맥마혼의 최근 기량을 보면 그런 소리는 사라질 듯하다.
## 그러나 <IBK기업은행:ORG> <리즈 맥마혼:PER>의 최근 기량을 보면 그런 소리는 사라질 듯하다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
IBK	IBK	SL	B-ORG
기업은행	기업은행	NNP	I-ORG
_	_	_	O
리즈	리즈	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
맥마혼	맥마혼	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
기량	기량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사라질	사라지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯하	듯하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 재판부는 “무방비 상태의 피해자를 무차별적으로 찔러 살해했다“며 ”아울러 범행 경위나 방법 등 죄질이 매우 좋지 않아 엄한 처벌이 필요하다“고 양형 사유를 설명했다.(제주=뉴스1)
## 재판부는 “무방비 상태의 피해자를 무차별적으로 찔러 살해했다“며 ”아울러 범행 경위나 방법 등 죄질이 매우 좋지 않아 엄한 처벌이 필요하다“고 양형 사유를 설명했다.(<제주:LOC>=뉴스1)
재판부	재판부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
무방비	무방비	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무차별적	무차별적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
찔	찌르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
살해	살해하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
“	“	SS	O
며	며	NA	O
_	_	_	O
”	”	SS	O
아울러	아울러	MAG	O
_	_	_	O
범행	범행	NNG	O
_	_	_	O
경위	경위	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
죄질	죄질	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
엄한	엄하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
처벌	처벌	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
“	“	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
양형	양형	NNG	O
_	_	_	O
사유	사유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
(	(	SS	O
제주	제주	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	O
1	1	SN	O
)	)	SS	O

## 14
## 키 160㎝ 왜소한 체격의 이 씨는 3개월 전에, 키 185㎝ 건장한 체격의 A 씨는 15일 전에 각각 배를 탔다.
## 키 <160㎝:NOH> 왜소한 체격의 <이:PER> 씨는 <3개월:DUR> 전에, 키 <185㎝:NOH> 건장한 체격의 <A:PER> 씨는 <15일:NOH> 전에 각각 배를 탔다.
키	키	NNG	O
_	_	_	O
160	160	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
왜소한	왜소하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
체격	체격	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
키	키	NNG	O
_	_	_	O
185	185	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
건장한	건장하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
체격	체격	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

