## 1
## 지난달 북한 금강산 지역에서 열린 남북 이산가족 상봉 행사에 참여한 한국 측 가족 가운데 24%가 일회성 상봉으로 인한 후유증을 겪고 있는 것으로 30일 나타났다.
## 지난달 <북한 금강산:LOC> 지역에서 열린 <남북 이산가족 상봉 행사:POH>에 참여한 <한국:ORG> 측 가족 가운데 <24%:PNT>가 일회성 상봉으로 인한 후유증을 겪고 있는 것으로 <30일:DAT> 나타났다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
금강산	금강산	NNP	I-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
이산가족	이산가족	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
상봉	상봉	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
행사	행사	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여한	참여하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일회성	일회성	NNG	O
_	_	_	O
상봉	상봉	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후유증	후유증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 공사 직원은 1800여 명, 협력업체 직원은 3500여 명이다.
## 공사 직원은 <1800여 명:NOH>, 협력업체 직원은 <3500여 명:NOH>이다.
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1800	1800	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3500	3500	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 초심으로 돌아가기 위해 브랜드 정체성을 스포츠활동에 집중한 ‘스타일리시 퍼포먼스’로 정의하고, 이와 관계없는 상품라인을 과감히 정리했다.
## 초심으로 돌아가기 위해 브랜드 정체성을 스포츠활동에 집중한 ‘<스타일리시 퍼포먼스:POH>’로 정의하고, 이와 관계없는 상품라인을 과감히 정리했다.
초심	초심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
정체성	정체성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
활동	활동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중한	집중하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스타	스타	NNG	B-POH
일리	일리	NNG	I-POH
시	시	XSN	I-POH
_	_	_	I-POH
퍼포먼스	퍼포먼스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정의하	정의하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관계없	관계없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
라인	라인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
과감히	과감히	MAG	O
_	_	_	O
정리	정리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 윤여정은 "난 정말 JTBC '뉴스룸'의 팬이다.
## <윤여정:PER>은 "난 정말 <JTBC:ORG> '<뉴스룸:POH>'의 팬이다.
윤여정	윤여정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
뉴스룸	뉴스룸	NNG	B-POH
'	'	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 영화는 그동안 폭군의 이미지로만 소비됐던 사도의 다른 모습들, 예컨대 유약하거나 고뇌하는 모습 등을 다각도로 조명했다.
## 영화는 그동안 폭군의 이미지로만 소비됐던 <사도:PER>의 다른 모습들, 예컨대 유약하거나 고뇌하는 모습 등을 다각도로 조명했다.
영화	영화	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
폭군	폭군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
로	로	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
소비	소비되	VV	O
됐	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사도	사도	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
들	들	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
예컨대	예컨데	MAG	O
_	_	_	O
유약하	유약하	VA	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
고뇌하	고뇌하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다각도	다각도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
조명	조명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최근에는 구글을 벤치마킹해 자유로운 업무 환경을 제공하고 스타트업 마인드에 초점을 맞춘 기업문화를 조성하기 위해 노력하고 있다.
## 최근에는 <구글:ORG>을 벤치마킹해 자유로운 업무 환경을 제공하고 스타트업 마인드에 초점을 맞춘 기업문화를 조성하기 위해 노력하고 있다.
최근	최근	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
구글	구글	NNG	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벤치마킹	벤치마킹	NNG	O
해	하+여	XSV+EC	O
_	_	_	O
자유로	자유롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
_	_	_	O
마인드	마인드	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초점	초점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞춘	맞추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조성하	조성하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
노력하	노력하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 입주 기업에 선정되면 내년 10월까지 사무실 및 집기, 홍보·투자 등의 비용을 지원받는다.
## 입주 기업에 선정되면 내년 <10월:DAT>까지 사무실 및 집기, 홍보·투자 등의 비용을 지원받는다.
입주	입주	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선정되	선정되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
집기	집기	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
·	·	SP	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그러면서 예원과의 욕설논란에 대해 “일단은 많이 부끄럽고, 그 친구에게 미안한 마음도 많이 생겼다”면서 “시간이 지나면 지날수록 후회가 많이 되더라”고 밝혔다.
## 그러면서 <예원:PER>과의 욕설논란에 대해 “일단은 많이 부끄럽고, 그 친구에게 미안한 마음도 많이 생겼다”면서 “시간이 지나면 지날수록 후회가 많이 되더라”고 밝혔다.
그러	그러	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
예원	예원	NNG	B-PER
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
욕설	욕설	NNG	O
논란	논란	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일단	일단	MAG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
부끄럽	부끄럽	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
미안한	미안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
생	생기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지나	지나	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
지날수록	지나+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
후회	후회	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
더라	더라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 ‘제3회 문화데이터 경진대회’ 우수상을 수상한 악트그룹 역시 전통문양을 활용하여 탈부착식 아트가구를 생산하여 많은 사랑을 받고 있다.
## 또 ‘<제3회:NOH> <문화데이터 경진대회:POH>’ 우수상을 수상한 <악트그룹:ORG> 역시 전통문양을 활용하여 탈부착식 아트가구를 생산하여 많은 사랑을 받고 있다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
문화	문화	NNG	B-POH
데이터	데이터	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
경진	경진	NNG	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
상	상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수상한	수상하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
악트	악트	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
문양	문양	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용하	활용하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
탈	탈	XPN	O
부착	부착	NNG	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
아트	아트	NNG	O
가구	가구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생산하	생산하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 민주당 대선 후보인 힐러리 클린턴은 즉각 “소름이 끼친다.
## <민주당:ORG> 대선 후보인 <힐러리 클린턴:PER>은 즉각 “소름이 끼친다.
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
힐러리	힐러리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
클린턴	클린턴	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
즉각	즉각	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
소름	소름	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
끼친다	끼치+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 모델하우스는 송산 신도시내에 위치한다.
## <모델하우스:ORG>는 <송산 신도시:LOC>내에 위치한다.
모델	모델	NNG	B-ORG
하우스	하우스	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
송산	송산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한다	위치하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 그동안 KB손해보험 배구의 모든 문제점은 세터로부터 비롯됐다고 구단은 믿었다.
## 그동안 <KB손해보험:ORG> 배구의 모든 문제점은 세터로부터 비롯됐다고 구단은 믿었다.
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
KB	KB	SL	B-ORG
손해보험	손해보험	NNG	I-ORG
_	_	_	O
배구	배구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
문제점	문제점	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
세터	세터	NNG	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
비롯	비롯되	VV	O
됐	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

