## 3
## '넥센 두산 준플레이오프 3차전''서건창 솔로 홈런'13일 오후 서울 목동야구장에서 열린 넥센 히어로즈와 두산 베어스의 '2015 KBO 포스트시즌’ 준플레이오프전에서 3회말 서건창이 1점 홈런을 터트리며 선제포를 날렸다.서건창은 13일 목동구장에서 열린 넥센과 준플레이오프 3차전에서 0-0으로 맞선 3회말 솔로 홈런을 날렸다.
## '<넥센:ORG> <두산:ORG> 준플레이오프 <3차:NOH>전''<서건창:PER> 솔로 홈런'<13일:DAT> 오후 <서울:LOC> <목동야구장:LOC>에서 열린 <넥센 히어로즈:ORG>와 <두산 베어스:ORG>의 '<2015:DAT> <KBO 포스트시즌:POH>’ 준플레이오프전에서 <3회:NOH>말 <서건창:PER>이 <1점:NOH> 홈런을 터트리며 선제포를 날렸다.<서건창:PER>은 <13일:DAT> <목동구장:LOC>에서 열린 <넥센:ORG>과 준플레이오프 <3차:NOH>전에서 <0-0:NOH>으로 맞선 <3회:NOH>말 솔로 홈런을 날렸다.
'	'	SS	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
_	_	_	O
준	준	XPN	O
플레이오프	플레이오프	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	O
'	'	SS	O
'	'	SS	O
서건창	서건창	NNP	B-PER
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
'	'	SS	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
목동	목동	NNP	B-LOC
야구장	야구장	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
히어로즈	히어로즈	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
베어스	베어스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
_	_	_	O
KBO	KBO	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
포스트	포스트	NNG	I-POH
시즌	시즌	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
준	준	XPN	O
플레이오프	플레이오프	NNG	O
전	전	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
말	말	NNB	O
_	_	_	O
서건창	서건창	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터트리	터트리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
포	포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
날	날리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
서건창	서건창	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
목동구장	목동구장	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
준	준	XPN	O
플레이오프	플레이오프	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
0	0	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
맞선	맞서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
말	말	NNB	O
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
날	날리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 영재학교 입시는 어느 정도 마무리가 된 상태에서 중3 학생들은 여름방학 전까지 목표학교를 구체적으로 정한 뒤 전략적으로 준비해야 합니다.
## 영재학교 입시는 어느 정도 마무리가 된 상태에서 <중3:NOH> 학생들은 여름방학 전까지 목표학교를 구체적으로 정한 뒤 전략적으로 준비해야 합니다.
영재	영재	NNG	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
입시	입시	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
중	중	NNG	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
방학	방학	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
학교	학교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
정한	정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
전략적	전략적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
준비해야	준비하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
합니다	하+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 유명 로드샵 화장품 매장 관계자는 “전체적으로 중국인이 40%가량 줄어든 데다가 중국인들도 지갑을 잘 열지 않는다”며 “15일 이후부터 본격적으로 중국인이 안온다고 해 걱정이 많다”고 말했다.
## 유명 로드샵 화장품 매장 관계자는 “전체적으로 중국인이 <40%:PNT>가량 줄어든 데다가 중국인들도 지갑을 잘 열지 않는다”며 “<15일:DAT> 이후부터 본격적으로 <중국:ORG>인이 안온다고 해 걱정이 많다”고 말했다.
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
로드	로드	NNG	O
샵	샵	NNG	O
_	_	_	O
화장품	화장품	NNG	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전체적	전체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중국인	중국인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
줄어든	줄어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
다가	다가	JX	O
_	_	_	O
중국인	중국인	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
지갑	지갑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중국인	중국인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
온다고	오+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
걱정	걱정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 1라운드부터 김연우는 1표 차이로 탈락을 면하면서 가슴을 쓸어내렸다.
## <1라운드:NOH>부터 <김연우:PER>는 <1표:NOH> 차이로 탈락을 면하면서 가슴을 쓸어내렸다.
1	1	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
김연우	김연우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
표	표	NNG	I-NOH
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
탈락	탈락	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
면하	면하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓸어내	쓸어내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 서민 식당 호커센터(Hawker Center)도 그렇다. 각 민족의 다양한 음식 코너로 구성된 푸드코트인데 중국식 국수에 말레이식 디저트, 싱가포르싱가포르 커피를 한자리에서 맛볼 수 있는 특별한 공간이다.
## 서민 식당 <호커센터:ORG>(<Hawker Center:ORG>)도 그렇다. 각 민족의 다양한 음식 코너로 구성된 푸드코트인데 중국식 국수에 말레이식 디저트, <싱가포르:LOC><싱가포르:LOC> 커피를 <한자리:NOH>에서 맛볼 수 있는 특별한 공간이다.
서민	서민	NNG	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
_	_	_	O
호커	호커	NNG	B-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
Hawker	Hawker	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
Center	Center	SL	I-ORG
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
민족	민족	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
코너	코너	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성된	구성되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
푸드코트	푸드코트	NNP	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
국수	국수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
말레이	말레이	NNP	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
디저트	디저트	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-LOC
싱가포르	싱가포르	NNP	B-LOC
_	_	_	O
커피	커피	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한자리	한자리	NNG	B-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
맛볼	맛보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 동구동구권 민주화에 물꼬를 튼 노동운동가 출신의 레흐 바웬사 폴란드폴란드대통령이 9, 10일10일 이틀간 우리나라를 국빈 방문한다.
## <동구:LOC><동구권:LOC> 민주화에 물꼬를 튼 노동운동가 출신의 <레흐 바웬사:PER> <폴란드:ORG><폴란드:ORG>대통령이 <9:DAT>, <10일:DAT><10일:DAT> 이틀간 우리나라를 국빈 방문한다.
동	동	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
동구권	동구권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
민주화	민주화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물꼬	물꼬	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
튼	트+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
노동	노동	NNG	O
운동가	운동가	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
레흐	레흐	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
바웬사	바웬사	NNP	I-PER
_	_	_	O
폴란드	폴란드	NNP	B-ORG
폴란드	폴란드	NNP	B-ORG
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이틀	이틀	NNG	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국빈	국빈	NNG	O
_	_	_	O
방문한다	방문하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

