## 1
## 광복군이 독립을 염원하며 서명한 임시의정원 태극기를 재현해 애국선열에 대한 감사, 통일에 대한 염원 등 시민들의 메시지가 적혀 있다.
## <광복군:ORG>이 독립을 염원하며 서명한 임시의정원 태극기를 재현해 애국선열에 대한 감사, 통일에 대한 염원 등 시민들의 메시지가 적혀 있다.
광복군	광복군	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
독립	독립	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
염원하	염원하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
서명한	서명하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
의정원	의정원	NNG	O
_	_	_	O
태극기	태극기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
재현해	재현하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
애국선열	애국선열	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
통일	통일	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
염원	염원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적혀	적히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## [멘털갑] 최태웅 감독은 어떻게 선수 마음을 사로잡았나
## [멘털갑] <최태웅:PER> 감독은 어떻게 선수 마음을 사로잡았나
[	[	SS	O
멘털	멘털	NNG	O
갑	갑	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
최태웅	최태웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사로잡	사로잡	VV	O
았	았	EP	O
나	나	JC	O

## 3
## 1차 캠프를 마무리한 이 감독은 “훈련 때 예의와 자세 등의 중요성에 대해서 항상 강조하고 있는데 선수들이 잘 이해해주고 행동으로 보여주고 있다.
## <1차:NOH> 캠프를 마무리한 <이:PER> 감독은 “훈련 때 예의와 자세 등의 중요성에 대해서 항상 강조하고 있는데 선수들이 잘 이해<해주:LOC>고 행동으로 보여주고 있다.
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마무리한	마무리하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
훈련	훈련	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
예의	예의	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
자세	자세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
항상	항상	MAG	O
_	_	_	O
강조하	강조하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
이해해	이해하+여	VV+EC	B-LOC
주	주	VX	I-LOC
고	고	EC	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [비즈 칼럼] 면세점 시장 독과점, 경쟁 구조로 바꾸자
## [<비즈 칼럼:POH>] 면세점 시장 독과점, 경쟁 구조로 바꾸자
[	[	SS	O
비즈	비즈	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
칼럼	칼럼	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
면세점	면세점	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
독과점	독과점	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
자	자	EC	O

## 5
## 5회에도 2사 후에 2루수 땅볼로, 2-11로 뒤진 8회에는 선두타자로 타석에 들어서 2루수 땅볼로 아웃됐다.
## <5회:NOH>에도 <2사:NOH> 후에 <2루수:NOH> 땅볼로, <2-11:NOH>로 뒤진 <8회:NOH>에는 선두타자로 타석에 들어서 <2루수:NOH> 땅볼로 아웃됐다.
5	5	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
수	수	XSN	I-NOH
_	_	_	O
땅볼	땅볼	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
11	11	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뒤진	뒤지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
타자	타자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
타석	타석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어서	들어서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
수	수	XSN	I-NOH
_	_	_	O
땅볼	땅볼	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
아웃	아웃+되	NNG+XSV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 해양수산부가 주최하고 채널A와 동아일보가 주관한 이 행사에서 항만 개발 전문가들의 열띤 토론이 이어졌다.
## <해양수산부:ORG>가 주최하고 <채널A:ORG>와 <동아일보:POH>가 주관한 이 행사에서 항만 개발 전문가들의 열띤 토론이 이어졌다.
해양수산부	해양수산부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주최하	주최하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	B-ORG
A	A	SL	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
동아일보	동아일보	NNP	B-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주관한	주관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
항만	항만	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열띤	열띠+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이어	이어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 피해자에 1억여원규모 요금감면
## 피해자에 <1억여원:MNY>규모 요금감면
피해자	피해자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
여	여	XSN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
규모	규모	NNG	O
_	_	_	O
요금	요금	NNG	O
감면	감면	NNG	O

## 9
## 지금까지 11곳의 분만 시설이 선정됐다.
## 지금까지 <11곳:NOH>의 분만 시설이 선정됐다.
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분만	분만	NNG	O
_	_	_	O
시설	시설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선정	선정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이들 기업 최고경영자(CEO)가 37개 모든 학과별로 산학협의체에 참여한다.
## 이들 기업 최고경영자(CEO)가 <37개:NOH> 모든 학과별로 산학협의체에 참여한다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
경영자	경영자	NNG	O
(	(	SS	O
CEO	CEO	SL	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
학과	학과	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
산학	산학	NNG	O
협의	협의	NNG	O
체	체	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여한다	참여하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 북한이 열병식에 전략무기들을 총동원한 것은 도널드 트럼프 미국 행정부의 거세지는 대북 압박에 굴복하지 않겠다는 의지와 대미(對美) 군사적 대결을 불사하겠다는 메시지를 대내외에 과시하고 내부 결속을 다지려는 의도로 보인다.
## <북한:ORG>이 열병식에 전략무기들을 총동원한 것은 <도널드 트럼프:PER> <미국 행정부:ORG>의 거세지는 대북 압박에 굴복하지 않겠다는 의지와 대미(對美) 군사적 대결을 불사하겠다는 메시지를 대내외에 과시하고 내부 결속을 다지려는 의도로 보인다.
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열병식	열병식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
무기	무기	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
총동원한	총동원하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
행정부	행정부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거세지	거세지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
_	_	_	O
압박	압박	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
굴복하	굴복하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
대미	대미	NNG	O
(	(	SS	O
對美	對美	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
군사적	군사적	NNG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불사하	불사하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대내외	대내외	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
과시하	과시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
_	_	_	O
결속	결속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다지	다지	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
의도	의도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 당시 박경림이 이상형 월드컵을 제안하자 고준희는 수많은 미남 스타들을 제치고 최종적으로 여진구를 선택했다.이에 박경림은 "여진구를 뽑은 이유가 뭐냐"고 물었고 고준희는 "나이가 어린데도 남자 느낌이 난다"고 답했다.
## 당시 <박경림:PER>이 이상형 월드컵을 제안하자 <고준희:PER>는 수많은 미남 스타들을 제치고 최종적으로 <여진구:PER>를 선택했다.이에 <박경림:PER>은 "<여진구:PER>를 뽑은 이유가 뭐냐"고 물었고 <고준희:PER>는 "나이가 어린데도 남자 느낌이 난다"고 답했다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
박경림	박경림	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이상형	이상형	NNG	O
_	_	_	O
월드컵	월드컵	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제안하	제안하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
고준희	고준희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
미남	미남	NNG	O
_	_	_	O
스타	스타	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제치	제치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
최종적	최종적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
여진구	여진구	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선택	선택하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
박경림	박경림	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
여진구	여진구	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뭐	뭐+이	NP+VCP	O
냐	냐	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
고준희	고준희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
나이	나이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
어린데	어리+ㄴ데	VA+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
난다	나+ㄴ다	VV+EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

