## 1
## ‘적폐 청산’ 기조 강화 탄핵 국면 이후 ‘적폐 청산’을 강조했던 문 후보는 이날 ‘진짜 정권교체’ 프레임을 꺼내 들었다.
## ‘적폐 청산’ 기조 강화 탄핵 국면 이후 ‘적폐 청산’을 강조했던 <문:PER> 후보는 이날 ‘진짜 정권교체’ 프레임을 꺼내 들었다.
‘	‘	SS	O
적폐	적폐	NNG	O
_	_	_	O
청산	청산	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
기조	기조	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
국면	국면	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
적폐	적폐	NNG	O
_	_	_	O
청산	청산	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
교체	교체	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
프레임	프레임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꺼내	꺼내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 문재인의 '공공일자리 공약' 비판한 박병원 경총 회장 “돈 쓰는 일자리 오래 못 가”
## <문재인:PER>의 '공공일자리 공약' 비판한 <박병원:PER> 경총 회장 “돈 쓰는 일자리 오래 못 가”
문재인	문재인	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
공공	공공	NNG	O
일자리	일자리	NNG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
비판한	비판하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박병원	박병원	NNP	B-PER
_	_	_	O
경총	경총	NNP	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
돈	돈	NNG	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
_	_	_	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
가	가	JKS	O
”	”	SS	O

## 4
## 가장 무거운 합성원소 발견/독“원자기호110…백금과 화학적 유사”
## 가장 무거운 합성원소 발견/독“원자기호<110:NOH>…백금과 화학적 유사”
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
무거	무겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
합성	합성	NNG	O
원소	원소	NNG	O
_	_	_	O
발견	발견	NNG	O
/	/	SP	O
독	독	NNP	O
“	“	SS	O
원자	원자	NNG	O
기호	기호	NNG	O
110	110	SN	B-NOH
…	…	SE	O
백금	백금	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
화학적	화학적	NNG	O
_	_	_	O
유사	유사	NNG	O
”	”	SS	O

## 5
## 강남 극찬 황석정, 서울대 시절 김태희 급 인기? 별명 들어보니 ‘헉!’나 혼자 산다
## <강남:PER> 극찬 <황석정:PER>, <서울대:ORG> 시절 <김태희:PER> 급 인기? 별명 들어보니 ‘헉!’나 혼자 산다
강남	강남	NNP	B-PER
_	_	_	O
극찬	극찬	NNG	O
_	_	_	O
황석정	황석정	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
김태희	김태희	NNP	B-PER
_	_	_	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
어	어	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
헉	헉	IC	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
산다	살+ㄴ다	VV+EF	O

## 6
## 더불어 ‘순(純) 스피루리나 프리미엄’은 활성산소로부터 몸을 보호하여 피부 건강과 항산화 등 건강증진에 도움을 준다.
## 더불어 ‘<순(純) 스피루리나 프리미엄:POH>’은 활성산소로부터 몸을 보호하여 피부 건강과 항산화 등 건강증진에 도움을 준다.
더불	더불	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
순	순	MM	B-POH
(	(	SS	I-POH
純	純	SH	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
스피	스피	NNG	I-POH
루리	루리	NNP	I-POH
나	나	JC	I-POH
_	_	_	I-POH
프리미엄	프리미엄	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
활성산소	활성산소	NNG	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보호하	보호하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
항	항	XPN	O
산화	산화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
증진	증진	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준다	주+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최 회장은 “호랑이를 잡으려면 호랑이 굴로 들어가야 한다는 말처럼 수도권의 공략 강화를 위해 서울 강남에 신사옥을 마련하게 됐다”고 밝혔다.
## <최:PER> 회장은 “호랑이를 잡으려면 호랑이 굴로 들어가야 한다는 말처럼 <수도권:LOC>의 공략 강화를 위해 <서울 강남:LOC>에 신사옥을 마련하게 됐다”고 밝혔다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
호랑이	호랑이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
으려면	으려면	EC	O
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
_	_	_	O
굴	굴	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
들어가야	들어가+아야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공략	공략	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
강남	강남	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신사옥	신사옥	NNP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 두 사람은 지난 2008년 ‘무릎팍도사’에서 첫 번째 팔씨름 대결을 벌여 추성훈이 승리를 거둔 바 있다.
## <두 사람:NOH>은 지난 <2008년:DAT> ‘<무릎팍도사:PER>’에서 첫 번째 팔씨름 대결을 벌여 <추성훈:PER>이 승리를 거둔 바 있다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무릎팍	무릎팍	NNG	B-PER
도사	도사	NNG	I-PER
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
팔씨름	팔씨름	NNG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
추성훈	추성훈	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거둔	거두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 아파트형 오피스텔은 1인 가구 증가, 아파트 전세난 등과 맞물려 최근 수도권에서 큰 인기를 누리고 있다.
## 이 아파트형 오피스텔은 <1인:NOH> 가구 증가, 아파트 전세난 등과 맞물려 최근 <수도권:LOC>에서 큰 인기를 누리고 있다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
전세	전세	NNG	O
난	난	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
맞물려	맞물리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
누리	누리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

