## 1
## 이어 시노트란스CSC(10.9%), MSC(7.6%), 홍콩계 선사 KLN(7.5%), 싱가포르 해운업체 APL(7.2%), 머스크(7.1%) 등이 상위권을 차지했다.
## 이어 <시노트란스CSC:ORG>(<10.9%:PNT>), <MSC:ORG>(<7.6%:PNT>), <홍콩계 선사 KLN:ORG>(<7.5%:PNT>), <싱가포르 해운업체 APL:ORG>(<7.2%:PNT>), <머스크:ORG>(<7.1%:PNT>) 등이 상위권을 차지했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
시	시	NNG	B-ORG
노트	노트	NNG	I-ORG
란스	란스	NNP	I-ORG
CSC	CSC	SL	I-ORG
(	(	SS	O
10.9	10.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
MSC	MSC	SL	B-ORG
(	(	SS	O
7.6	7.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-ORG
계	계	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
선사	선사	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
KLN	KLN	SL	I-ORG
(	(	SS	O
7.5	7.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
해운	해운	NNG	I-ORG
업체	업체	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
APL	APL	SL	I-ORG
(	(	SS	O
7.2	7.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
머스크	머스크	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
7.1	7.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
상위권	상위권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그러나 뒷좌석은 독일과 영국 프랑스 미국(이상 73∼98%)에 뒤떨어진다.
## 그러나 뒷좌석은 <독일:ORG>과 <영국:ORG> <프랑스:ORG> <미국:ORG>(이상 <73:PNT>∼<98%:PNT>)에 뒤떨어진다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
뒷좌석	뒷좌석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
73	73	SN	B-PNT
∼	∼	SO	O
98	98	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뒤떨어진다	뒤떨어지+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 영하 9도에 풍랑주의보와 대설경보가 발효 중이다.광주와 전남 지역에도 최대 25㎝의 폭설내렸다.
## <영하 9도:NOH>에 풍랑주의보와 대설경보가 발효 중이다.<광주:LOC>와 <전남:LOC> 지역에도 최대 <25㎝:NOH>의 폭설내렸다.
영하	영하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
9	9	SN	I-NOH
도	도	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
풍랑	풍랑	NNG	O
주의보	주의보	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
대설	대설	NNG	O
경보	경보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발효	발효	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
광주	광주	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
폭설	폭설	NNG	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 가수 등 전전 자수성가… 유럽 제2언론재벌/베를루스코니는 누구
## 가수 등 전전 자수성가… <유럽:LOC> <제2:NOH>언론재벌/<베를루스코니:PER>는 누구
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
전전	전전	MM	O
_	_	_	O
자수성가	자수성가	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-LOC
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
언론	언론	NNG	O
재벌	재벌	NNG	O
/	/	SP	O
베를루스코니	베를루스코니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O

## 9
## 3∼4월 LPGA 경기는 이동거리가 많지 않았고 시차가 없는 지역에서만 경기했다.
## <3∼4월:DUR> <LPGA:POH> 경기는 이동거리가 많지 않았고 시차가 없는 지역에서만 경기했다.
3	3	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
4	4	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
LPGA	LPGA	SL	B-POH
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이동	이동	NNG	O
거리	거리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
시차	시차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
경기	경기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘힐스테이트 평택 2차’ 차별화된 조경 환경으로 ‘각광’
## ‘<힐스테이트 평택:LOC> <2차:NOH>’ 차별화된 조경 환경으로 ‘각광’
‘	‘	SS	O
힐스테이트	힐스테이트	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
평택	평택	NNP	I-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
’	’	SS	O
_	_	_	O
차별화된	차별화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조경	조경	NNG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
각광	각광	NNG	O
’	’	SS	O

## 13
## 김 전 대통령의 운구 행렬은 26일 오후 4시 40분경 국립서울현충원 입구에 도착했다.
## <김:PER> 전 대통령의 운구 행렬은 <26일:DAT> <오후 4시 40분:TIM>경 <국립서울현충원:LOC> 입구에 도착했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운구	운구	NNG	O
_	_	_	O
행렬	행렬	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
4	4	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
40	40	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
경	경	XSN	O
_	_	_	O
국립서울현충원	국립서울현충원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
입구	입구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착	도착하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 박 내정자는 23일 오전 열리는 대우건설 주총에서 사내이사로 선임된 후 이사회에서 대표이사로 임명될 예정이다.
## <박:PER> 내정자는 <23일:DAT> 오전 열리는 <대우건설 주총:ORG>에서 사내이사로 선임된 후 이사회에서 대표이사로 임명될 예정이다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
내정자	내정자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대우건설	대우건설	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
주총	주총	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사내	사내	NNG	O
이사	이사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선임된	선임되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
이사회	이사회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대표이사	대표이사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
임명될	임명되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

