## 1
## 다음은 두전문가와 아시안 월 스트리트 저널지의 이문제에 대한 평가를 비교해 본 것이다.
## <다음:ORG>은 <두전문가:NOH>와 <아시안 월 스트리트 저널지:POH>의 이문제에 대한 평가를 비교해 본 것이다.
다음	다음	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
전문가	전문가	NNG	I-NOH
와	와	JC	O
_	_	_	O
아시안	아시안	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
월	월	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
스트리트	스트리트	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
저널	저널	NNG	I-POH
지	지	XSN	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
문제	문제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비교해	비교하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 박유천 신세경, ‘감각남녀’서 초절정 케미 발산? 원작 내용 보니…
## <박유천:PER> <신세경:PER>, ‘<감각남녀:POH>’서 초절정 케미 발산? 원작 내용 보니…
박유천	박유천	NNP	B-PER
_	_	_	O
신세경	신세경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
감각	감각	NNG	B-POH
남녀	남녀	NNG	I-POH
’	’	SS	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
초	초	XPN	O
절정	절정	NNG	O
_	_	_	O
케미	케미	NNG	O
_	_	_	O
발산	발산	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
원작	원작	NNG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O

## 3
## 이와 같은 수술적 치료는 어디까지나 조기에 치료를 진행하지 못한 경우에 시도해 볼만한 시술이므로 질환이 발병했다면 적절한 치료의 방법을 의사와 상담을 통해 결정하는 것이 현명하다.강남베드로병원 정형외과 권영삼 원장[스포츠동아]
## 이와 같은 수술적 치료는 어디까지나 조기에 치료를 진행하지 못한 경우에 시도해 볼만한 시술이므로 질환이 발병했다면 적절한 치료의 방법을 의사와 상담을 통해 결정하는 것이 현명하다.<강남베드로병원 정형외과:ORG> <권영삼:PER> 원장[<스포츠동아:ORG>]
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
까지	까지	JX	O
나	나	JX	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시도해	시도하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
시술	시술	NNG	O
이	이	VCP	O
므로	므로	EC	O
_	_	_	O
질환	질환	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발병	발병하	VV	O
했	였	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
적절한	적절하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
현명하	현명하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
강남	강남	NNP	B-ORG
베드로	베드로	NNP	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
정형외과	정형외과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
권영삼	권영삼	NNP	B-PER
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 4
## 한국선수의 CAS 중재 요청으로는 사실상 첫 사례다.
## <한국:ORG>선수의 <CAS:ORG> 중재 요청으로는 사실상 첫 사례다.
한국	한국	NNP	B-ORG
선수	선수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
CAS	CAS	SL	B-ORG
_	_	_	O
중재	중재	NNG	O
_	_	_	O
요청	요청	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
사례	사례+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 진화하는 ‘손날두’ 손흥민, 호날두와 닮은 듯 다른 점은?
## 진화하는 ‘<손날두:PER>’ <손흥민:PER>, <호날두:PER>와 닮은 듯 다른 점은?
진화하	진화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
손날	손날	NNG	B-PER
두	두	MM	I-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
호날두	호날두	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
닮	닮	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
듯	듯	NNB	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 6
## 교개위가 제시한 다른 개혁과제 및 개선방향도 대체로 무난해 보인다.
## <교개위:ORG>가 제시한 다른 개혁과제 및 개선방향도 대체로 무난해 보인다.
교개위	교개위	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제시한	제시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
과제	과제	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
방향	방향	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
대체로	대체로	MAG	O
_	_	_	O
무난해	무난하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘자살 검사’ 동기 700여명, 책임자 처벌촉구 “단순 업무 스트레스 아닌것 같다”
## ‘자살 검사’ 동기 <700여명:NOH>, 책임자 처벌촉구 “단순 업무 스트레스 아닌것 같다”
‘	‘	SS	O
자살	자살	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
동기	동기	NNG	O
_	_	_	O
700	700	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
책임자	책임자	NNG	O
_	_	_	O
처벌	처벌	NNG	O
촉구	촉구	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
단순	단순	NNG	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
아닌것	아닌것	NNP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 10
## 이날 환율은 전날 종가(1175.9원)보다 5.1원 내린 1181.0원에 출발했다.지난밤 옐런 의장은 미 의회 합동경제위원회 청문회 출석 전 발표한 성명서를 통해 “향후 발표될 경제지표가 목표치에 꾸준히 다가간다면, 기준금리 인상이 비교적 이른 시일 내에 가능할 것”이라고 언급했다.
## 이날 환율은 전날 종가(<1175.9원:MNY>)보다 <5.1원:MNY> 내린 <1181.0원:MNY>에 출발했다.지난밤 <옐런:PER> 의장은 <미 의회 합동경제위원회:ORG> 청문회 출석 전 발표한 성명서를 통해 “향후 발표될 경제지표가 목표치에 꾸준히 다가간다면, 기준금리 인상이 비교적 이른 시일 내에 가능할 것”이라고 언급했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
환율	환율	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
종가	종가	NNG	O
(	(	SS	O
1175.9	1175.9	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
5.1	5.1	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
내린	내리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1181.0	1181.0	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출발	출발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
지난밤	지난밤	NNG	O
_	_	_	O
옐런	옐런	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
의회	의회	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
합동	합동	NNG	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
청문회	청문회	NNG	O
_	_	_	O
출석	출석	NNG	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
성명서	성명서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
발표될	발표되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경제지표	경제지표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
목표치	목표치	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
다가간다면	다가가+ㄴ다면	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
비교적	비교적	NNG	O
_	_	_	O
이른	이르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시일	시일	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가능할	가능하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 병자호란을 거치면서 주화파와 척화파 사이에 격렬한 논쟁이 일어났고, 인조 때에는 송시열을 중심으로 한 서인 산림이 정국을 주도하게 되었다.붕당 정치가 전개되면서 비변사의 정치적 역할이 강화되었다.
## <병자호란:POH>을 거치면서 <주화파:ORG>와 <척화파:ORG> 사이에 격렬한 논쟁이 일어났고, <인조 때:DUR>에는 <송시열:PER>을 중심으로 한 서인 <산림:PER>이 정국을 주도하게 되었다.붕당 정치가 전개되면서 <비변사:ORG>의 정치적 역할이 강화되었다.
병자호란	병자호란	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거치	거치	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
주화파	주화파	NNG	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
척화파	척화파	NNG	B-ORG
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
격렬한	격렬하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
논쟁	논쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어났	일어나+았	VV+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인조	인조	NNP	B-DUR
_	_	_	I-DUR
때	때	NNG	I-DUR
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
송시열	송시열	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서인	서인	NNG	O
_	_	_	O
산림	산림	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정국	정국	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주도하	주도하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
붕당	붕당	NNG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전개되	전개되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
비변사	비변사	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치적	정치적	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
강화되	강화되	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

