## 1
## ‘구조소재’와 ‘기능소재’로 구분할 수 있는 소재산업은 4차 산업혁명 시기에 그 중요성이 더 커질 수밖에 없다는 것이 전문가들의 공통된 지적이다.
## ‘구조소재’와 ‘기능소재’로 구분할 수 있는 소재산업은 <4차 산업혁명 시기:DUR>에 그 중요성이 더 커질 수밖에 없다는 것이 전문가들의 공통된 지적이다.
‘	‘	SS	O
구조	구조	NNG	O
소재	소재	NNG	O
’	’	SS	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
기능	기능	NNG	O
소재	소재	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구분할	구분하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
산업	산업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
차	차	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
산업혁명	산업혁명	NNG	I-DUR
_	_	_	I-DUR
시기	시기	NNG	I-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
커질	커지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공통된	공통되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 백 26에는 흑이 손을 빼면 28로 붙여 차단하겠다는 백의 의도가 노골적으로 드러나 있다.
## 백 <26:NOH>에는 흑이 손을 빼면 <28:NOH>로 붙여 차단하겠다는 백의 의도가 노골적으로 드러나 있다.
백	백	NR	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
붙	붙이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
차단하	차단하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
백	백	NR	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의도	의도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
노골적	노골적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
드러나	드러나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## [전문]이훈 개인회생 신청 “남은 채무 끝까지 갚겠다는 약속”
## [전문]<이훈:PER> 개인회생 신청 “남은 채무 끝까지 갚겠다는 약속”
[	[	SS	O
전문	전문	NNG	O
]	]	SS	O
이훈	이훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
회생	회생	NNG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
채무	채무	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
갚	갚	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
약속	약속	NNG	O
”	”	SS	O

## 4
## 이씨의 가족들은『이씨가 1년간 연수예정으로 작년말부터 미국의 모대학 부설 연구소에서 공부하고 있기 때문에 출국했을 뿐』이라고 말했다.
## <이:PER>씨의 <가족:POH>들은『<이:PER>씨가 <1년간:DUR> 연수예정으로 작년말부터 <미국:LOC>의 모대학 부설 연구소에서 공부하고 있기 때문에 출국했을 뿐』이라고 말했다.
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	B-POH
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
『	『	SS	O
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
연수	연수	NNG	O
예정	예정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
작년	작년	NNG	O
말	말	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모	모	MM	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
부설	부설	NNG	O
_	_	_	O
연구소	연구소	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공부하	공부하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출국	출국하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
』	』	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 금회 분양은 조합분을 제외한 64개 점포가 일반 분양 대상이다.
## 금회 분양은 조합분을 제외한 <64개:NOH> 점포가 일반 분양 대상이다.
금	금	NNG	O
회	회	XSN	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
조합	조합	NNG	O
분	분	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외한	제외하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
64	64	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
점포	점포	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이유는 때리다가 일부러 밑으로 떨어지면 구름을 타고 오면서 무적시간을 벌고 안전한 곳에 착지한 후 또 팰 수 있다는 이유였죠.꿀딴지곰 : 맞습니다.
## 이유는 때리다가 일부러 밑으로 떨어지면 구름을 타고 오면서 무적시간을 벌고 안전한 곳에 착지한 후 또 팰 수 있다는 이유였죠.<꿀딴지곰:PER> : 맞습니다.
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
때리	때리	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
일부러	일부러	MAG	O
_	_	_	O
밑	밑	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
구름	구름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
무적	무적	NNG	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
안전한	안전하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착지한	착지하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
팰	패+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
꿀딴지곰	꿀딴지곰	NNG	B-PER
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 나전역 간이역 복원, 60년대 간이의자와 난로, 역무실 그대로 재현강원도 정선군 나전역이 복원됐다.정선군은 지난 24일 나전역 복원공사 준공 및 개관식을 열고, 1960년대 추억이 담긴 모습으로 복원된 역사를 공개했다.1969년 문을 연 나전역은 1989년 석탄사업 합리화 조치 이후 나전광업소가 문을 닫으며 이용자가 급감했다.
## <나전역:LOC> 간이역 복원, <60년대:DUR> 간이의자와 난로, 역무실 그대로 재현<강원도:LOC> <정선군:LOC> <나전역:LOC>이 복원됐다.<정선군:LOC>은 <지난 24일:DAT> <나전역:LOC> 복원공사 준공 및 개관식을 열고, <1960년대:DUR> 추억이 담긴 모습으로 복원된 역사를 공개했다.<1969년:DAT> 문을 연 <나전역:LOC>은 <1989년:DAT> 석탄사업 합리화 조치 이후 <나전광업소:ORG>가 문을 닫으며 이용자가 급감했다.
나	나	NNG	B-LOC
전역	전역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
간이역	간이역	NNG	O
_	_	_	O
복원	복원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
간이	간이	NNG	O
의자	의자	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
난로	난로	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
역무실	역무실	NNG	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
재현	재현	NNG	O
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
정선군	정선군	NNP	B-LOC
_	_	_	O
나	나	NNG	B-LOC
전역	전역	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
복원	복원되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
정선군	정선군	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	B-DAT
_	_	_	I-DAT
24	24	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
나	나	NNG	B-LOC
전역	전역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
복원	복원	NNG	O
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
준공	준공	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
개관식	개관식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1960	1960	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
추억	추억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담긴	담기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
복원된	복원되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
1969	1969	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연	열+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나	나	NP	B-LOC
전역	전역	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
1989	1989	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
석탄	석탄	NNG	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
합리화	합리화	NNG	O
_	_	_	O
조치	조치	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
나전	나전	NNG	B-ORG
광업소	광업소	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
닫	닫	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
이용자	이용자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
급감	급감하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 해피투게더 윤현숙, 김수미·변정수·배종옥과 함께 비키니 자태 뽐내
## 해피투게더 <윤현숙:PER>, <김수미:PER>·<변정수:PER>·<배종옥:PER>과 함께 비키니 자태 뽐내
해피투게더	해피투게더	NNP	O
_	_	_	O
윤현숙	윤현숙	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김수미	김수미	NNP	B-PER
·	·	SP	O
변정수	변정수	NNP	B-PER
·	·	SP	O
배종옥	배종옥	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
_	_	_	O
자태	자태	NNG	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내+어	VV+EC	O

## 9
## 재무부에 외화도입 신청서를 내고, 건설부에 공장입지로 적당한지 물어보고, 상공부에서 공장허가를 받고나면, 다시 차관회의 장관회의를 거치고….
## <재무부:ORG>에 외화도입 신청서를 내고, <건설부:ORG>에 공장입지로 적당한지 물어보고, <상공부:ORG>에서 공장허가를 받고나면, 다시 차관회의 장관회의를 거치고….
재무부	재무부	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
외화	외화	NNG	O
도입	도입	NNG	O
_	_	_	O
신청서	신청서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
건설부	건설부	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공장입지	공장입지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
적당한지	적당하+ㄴ지	VA+EC	O
_	_	_	O
물어보	물어보	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상공부	상공부	NNG	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
허가	허가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
나	나	VX	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
차관	차관	NNG	O
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거치	거치	VV	O
고	고	EC	O
…	…	SE	O
.	.	SF	O

## 10
## 독일이 침공한 지 닷새 만의 일이었다.
## <독일:LOC>이 침공한 지 <닷새:NOH> 만의 일이었다.
독일	독일	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
침공한	침공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
닷새	닷새	NNG	B-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## WKBL 3위 전쟁 “너를 잡아야 내가 산다”
## <WKBL:POH> <3위:NOH> 전쟁 “너를 잡아야 내가 산다”
WKBL	WKBL	SL	B-POH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
너	너	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
산다	살+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 12
## △도심권 △서북권 △서남권 △동북권 △동남권 순으로 지난 분기에 이어 도심권과 동남권의 격차가 1%p 수준이었다.주택 유형별로 보면 도심권 단독다가구(7.89%)가 최고수준을, 동남권의 아파트(5.33%)가 최저수준을 보였다.전세보증금 수준이 1억 원 이하일 때 전환율이 7.4%로 가장 높았던 반면 1억 초과 시 전환율은 5.3~5.5%였다.
## △<도심권:LOC> △<서북권:LOC> △<서남권:LOC> △<동북권:LOC> △<동남권:LOC> 순으로 지난 분기에 이어 <도심권:LOC>과 <동남권:LOC>의 격차가 <1%p:PNT> 수준이었다.주택 유형별로 보면 <도심권:LOC> 단독다가구(<7.89%:PNT>)가 최고수준을, <동남권:LOC>의 아파트(<5.33%:PNT>)가 최저수준을 보였다.전세보증금 수준이 <1억 원:MNY> 이하일 때 전환율이 <7.4%:PNT>로 가장 높았던 반면 <1억:MNY> 초과 시 전환율은 <5.3:PNT>~<5.5%:PNT>였다.
△	△	SW	O
도심	도심	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
△	△	SW	O
서북	서북	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
△	△	SW	O
서남	서남	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
△	△	SW	O
동북	동북	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
△	△	SW	O
동남	동남	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
순	순	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
분기	분기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
동남	동남	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
격차	격차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
p	p	SL	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
유형	유형	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
다	다	XPN	O
가구	가구	NNG	O
(	(	SS	O
7.89	7.89	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
동남	동남	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
(	(	SS	O
5.33	5.33	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최저	최저	NNG	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
전세	전세	NNG	O
보증금	보증금	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
7.4	7.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
초과	초과	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
율	율	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5.3	5.3	SN	B-PNT
~	~	SO	O
5.5	5.5	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 국내 항공사에 근무하는 승무원 이모 씨(29)는 “실제 김 씨처럼 항공사의 배려를 악용하는 얌체족 때문에 비행기 출발시간이 지연되기도 한다”고 말했다.
## 국내 항공사에 근무하는 승무원 <이:PER>모 씨(<29:NOH>)는 “실제 <김:PER> 씨처럼 항공사의 배려를 악용하는 얌체족 때문에 비행기 출발시간이 지연되기도 한다”고 말했다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
항공사	항공사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
승무원	승무원	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
모	모	NP	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
29	29	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
항공사	항공사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배려	배려	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
악용하	악용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
얌체족	얌체족	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비행기	비행기	NNG	O
_	_	_	O
출발	출발	NNG	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지연되	지연되	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 한전의 종별 전력 판매 명세에 따르면 산업용과 일반용으로 소비된 전력은 각각 55.3%와 21.8%로 전체 소비량의 77%에 육박한다.
## <한전:ORG>의 종별 전력 판매 명세에 따르면 산업용과 일반용으로 소비된 전력은 각각 <55.3%:PNT>와 <21.8%:PNT>로 전체 소비량의 <77%:PNT>에 육박한다.
한전	한전	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
종별	종별	NNG	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
명세	명세	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
산업용	산업용	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
일반용	일반용	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
소비된	소비되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
55.3	55.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
와	와	JC	O
_	_	_	O
21.8	21.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
소비량	소비량	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
77	77	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
육박한다	육박하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

