## 6
## 국회 산업통상자원위원장인 새정치민주연합 노영민(3선·청주 흥덕을) 의원이 국회 의원회관 사무실에 신용카드 단말기를 설치해놓고 자신의 시집을 판매했다는 의혹이 30일 제기돼 논란이 일고 있다.
## <국회:ORG> 산업통상자원위원장인 <새정치민주연합:ORG> <노영민:PER>(<3선:NOH>·<청주:LOC> <흥덕을:LOC>) 의원이 <국회 의원회관:LOC> 사무실에 신용카드 단말기를 설치해놓고 자신의 시집을 판매했다는 의혹이 <30일:DAT> 제기돼 논란이 일고 있다.
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
통상	통상	NNG	O
자원	자원	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
_	_	_	O
노영민	노영민	NNP	B-PER
(	(	SS	O
3	3	SN	B-NOH
선	선	NNG	I-NOH
·	·	SP	O
청주	청주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
흥덕	흥덕	NNP	B-LOC
을	을	JKO	I-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
의원	의원	NNG	I-LOC
회관	회관	NNG	I-LOC
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신용카드	신용카드	NNG	O
_	_	_	O
단말기	단말기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설치해	설치하+여	VV+EC	O
놓	놓	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시집	시집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
판매	판매하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제기돼	제기되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이지케어 물통이 대표적인 예죠. 제습기에 물이 얼마나 찼는지 확인하는 일이 은근히 번거롭거든요.
## <이지케어 물통:ORG>이 대표적인 예죠. 제습기에 물이 얼마나 찼는지 확인하는 일이 은근히 번거롭거든요.
이지	이지	NNG	B-ORG
케어	케어	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
물통	물통	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
예	예+이	NNG+VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
제습	제습	NNG	O
기	기	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
찼	차+았	VV+EP	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
은근히	은근히	MAG	O
_	_	_	O
번거롭	번거롭	VA	O
거든요	거든요	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한국VS중국 축구 ‘포스터’ 논란…中 “힘차게 압록강 건너자”
## <한국:ORG>VS<중국:ORG> 축구 ‘포스터’ 논란…<中:ORG> “힘차게 <압록강:LOC> 건너자”
한국	한국	NNP	B-ORG
VS	VS	SL	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
포스터	포스터	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
…	…	SE	O
中	中	SH	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
힘차	힘차	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
압록강	압록강	NNP	B-LOC
_	_	_	O
건너	건너	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O

## 9
## 외국인 선수들이나 관람객들은 인천공항부터 평창·강릉·정선에 있는 경기장이나 숙소까지 외국어 안내 없이도 불편하지 않게 찾아갈 수 있을 것 같았다.평창동계올림픽 이후에는 일본과 중국에서도 동·하계올림픽이 열린다.
## 외국인 선수들이나 관람객들은 <인천공항:LOC>부터 <평창:LOC>·<강릉:LOC>·<정선:LOC>에 있는 경기장이나 숙소까지 외국어 안내 없이도 불편하지 않게 찾아갈 수 있을 것 같았다.<평창동계올림픽:POH> 이후에는 <일본:ORG>과 <중국:ORG>에서도 <동·하계올림픽:POH>이 열린다.
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
관람객	관람객	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
평창	평창	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
강릉	강릉	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
정선	정선	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경기장	경기장	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
숙소	숙소	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
외국어	외국어	NNG	O
_	_	_	O
안내	안내	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
불편하	불편하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
찾아갈	찾아가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
평창	평창	NNP	B-POH
동계	동계	NNG	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
동	동	NNG	B-POH
·	·	SP	I-POH
하계	하계	NNG	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘스트레스 해소 음식 7가지’스트레스 해소 음식 7가지가 화제다.미국의 여성생활 잡지 ‘위민스 헬스(Women’s Health)’가 스트레스를 해소하는데 도움을 주는 음식 7가지를 소개했다.스트레스 해소 음식 7가지 중 첫 번째는 아몬드가 들어간 다크 초콜릿이다.
## ‘스트레스 해소 음식 <7가지:NOH>’스트레스 해소 음식 <7가지:NOH>가 화제다.<미국:ORG>의 여성생활 잡지 ‘<위민스 헬스:POH>(<Women’s Health:POH>)’가 스트레스를 해소하는데 도움을 주는 음식 <7가지:NOH>를 소개했다.스트레스 해소 음식 <7가지:NOH> 중 첫 번째는 아몬드가 들어간 다크 초콜릿이다.
‘	‘	SS	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
해소	해소	NNG	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
’	’	SS	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
해소	해소	NNG	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
잡지	잡지	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
위민스	위민스	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
헬스	헬스	NNG	I-POH
(	(	SS	O
Women	Women	SL	B-POH
’	’	SS	I-POH
s	s	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Health	Health	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해소하	해소하	VV	O
는	는	ETM	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
해소	해소	NNG	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아몬드	아몬드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
들어간	들어가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다크	다크	NNG	O
_	_	_	O
초콜릿	초콜릿	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이번 계약이 진행된 코엑스에서는 ‘고혈압 올림픽’이라고 불리는 세계고혈압학회가 진행 중이다.
## 이번 계약이 진행된 <코엑스:LOC>에서는 ‘<고혈압 올림픽:POH>’이라고 불리는 <세계고혈압학회:POH>가 진행 중이다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
진행된	진행되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
코엑스	코엑스	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고혈압	고혈압	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	B-POH
고혈압	고혈압	NNG	I-POH
학회	학회	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 공산당 권력 최상위기구인 상임위원회는 25명의 정치국원 가운데 선발한다.
## <공산당:ORG> 권력 최상위기구인 <상임위원회:ORG>는 <25명:NOH>의 정치국원 가운데 선발한다.
공산당	공산당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
_	_	_	O
최상위	최상위	NNG	O
기구	기구	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
상임	상임	NNG	B-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치국	정치국	NNG	O
원	원	XSN	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
선발한다	선발하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 혜리가 그린이라는 캐릭터를 생동감 있게 잘 표현할 것 같다"고 설명했다.한편 SBS 새 수목드라마 '딴따라(극본 유영아·연출 홍성창)'는 벼랑 끝에서 만난 안하무인 매니저 석호(지성 분)와 생초짜 밴드 딴따라의 이야기를 그린다.온라인 중앙일보[사진 SBS '딴따라' 티저 영상 캡처]
## <혜리:PER>가 <그린:PER>이라는 캐릭터를 생동감 있게 잘 표현할 것 같다"고 설명했다.한편 <SBS:ORG> 새 수목드라마 '<딴따라:POH>(극본 <유영아:PER>·연출 <홍성창:PER>)'는 벼랑 끝에서 만난 안하무인 매니저 <석호:PER>(<지성:PER> 분)와 생초짜 밴드 <딴따라:ORG>의 이야기를 그린다.<온라인 중앙일보:ORG>[사진 <SBS:ORG> '<딴따라:POH>' 티저 영상 캡처]
혜리	혜리	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그린	그린	NNP	B-PER
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생동감	생동감	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
표현할	표현하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
목	목	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
딴따라	딴따라	NNG	B-POH
(	(	SS	O
극본	극본	NNG	O
_	_	_	O
유영아	유영아	NNP	B-PER
·	·	SP	O
연출	연출	NNG	O
_	_	_	O
홍성창	홍성창	NNP	B-PER
)	)	SS	O
'	'	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
벼랑	벼랑	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안하무인	안하무인	NNG	O
_	_	_	O
매니저	매니저	NNG	O
_	_	_	O
석호	석호	NNG	B-PER
(	(	SS	O
지성	지성	NNG	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
생	생	XPN	O
초짜	초짜	NNG	O
_	_	_	O
밴드	밴드	NNG	O
_	_	_	O
딴따라	딴따라	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그린다	그리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O
온라인	온라인	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙일보	중앙일보	NNP	I-ORG
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
딴따라	딴따라	NNG	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
티저	티저	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
캡처	캡처	NNG	O
]	]	SS	O

## 15
## 그는 “하지만 문재인 전 대표를 비롯한 야권 대권주자들은 헌법가치를 무시한 채 탄핵 기각시 시민 불복종 운동을 전개한다는 말도 안되는 국민 선동을 일삼고 있다”며 “이는 국정농단 세력에 버금가는 국가 분열세력임을 스스로 자임하는 것”이라고 비판했다.
## 그는 “하지만 <문재인:PER> 전 대표를 비롯한 야권 대권주자들은 헌법가치를 무시한 채 탄핵 기각시 시민 불복종 운동을 전개한다는 말도 안되는 국민 선동을 일삼고 있다”며 “이는 국정농단 세력에 버금가는 국가 분열세력임을 스스로 자임하는 것”이라고 비판했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
야권	야권	NNG	O
_	_	_	O
대권	대권	NNG	O
주자	주자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
가치	가치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무시한	무시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
기각	기각	NNG	O
시	시	NNG	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
_	_	_	O
불복종	불복종	NNG	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전개한다는	전개하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
안되	안되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
선동	선동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일삼	일삼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
농단	농단	NNG	O
_	_	_	O
세력	세력	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
버금가	버금가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
분열	분열	NNG	O
세력	세력	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
자임하	자임하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

