## 1
## 올 시즌 마무리로 낙점된 안지만에 대해서는 “세이브 상황에서 무조건 나간다.
## 올 시즌 마무리로 낙점된 <안지만:PER>에 대해서는 “세이브 상황에서 무조건 나간다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
낙점된	낙점되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안지만	안지만	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
세이브	세이브	NNG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
무조건	무조건	MAG	O
_	_	_	O
나간다	나가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## [경제계 인사]KB캐피탈 대표에 박지우 사장 추천
## [경제계 인사]<KB캐피탈:ORG> 대표에 <박지우:PER> 사장 추천
[	[	SS	O
경제계	경제계	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
]	]	SS	O
KB	KB	SL	B-ORG
캐피탈	캐피탈	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
박지우	박지우	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
추천	추천	NNG	O

## 5
## 출연 중.29일 방송되는 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’
## 출연 중.<29일:DAT> 방송되는 ‘<슈퍼맨이 돌아왔다:POH>’
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
.	.	SF	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송되	방송되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
슈퍼맨	슈퍼맨	NNG	B-POH
이	이	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
돌아	돌아오	VV	I-POH
왔	았	EP	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’	SS	O

## 6
## 4호선 서울역 에스컬레이터에서 연기가… 승객 100여 명 대피 소동, 인명피해는?4호선 서울역서울 지하철 4호선 서울역 승강장 내부 에스컬레이터에서 연기가 발생해 승객들이 대피하는 소동이 벌어졌다.소방 당국과 서울 메트로에 따르면 11일 오후 1시45분께 서울역 4호선 승강장에서 1호선 환승통로로 향하는 에스컬레이터에 연기가 발생, 오후 2시께 불이 완전히 꺼졌다.
## <4호선:NOH> <서울역:LOC> 에스컬레이터에서 연기가… 승객 <100여 명:NOH> 대피 소동, 인명피해는?<4호선:NOH> <서울역서울:LOC> 지하철 <4호선:NOH> <서울역:LOC> 승강장 내부 에스컬레이터에서 연기가 발생해 승객들이 대피하는 소동이 벌어졌다.소방 당국과 <서울 메트로:ORG>에 따르면 <11일:DAT> <오후 1시45분:TIM>께 <서울역:LOC> <4호선:NOH> 승강장에서 <1호선:NOH> 환승통로로 향하는 에스컬레이터에 연기가 발생, <오후 2시:TIM>께 불이 완전히 꺼졌다.
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
서울역	서울역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
에스컬레이터	에스컬레이터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
가	가	JKS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
승객	승객	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대피	대피	NNG	O
_	_	_	O
소동	소동	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인명	인명	NNG	O
피해	피해	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
서울역	서울역	NNP	B-LOC
서울	서울	NNP	I-LOC
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
서울역	서울역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
승강장	승강장	NNG	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
_	_	_	O
에스컬레이터	에스컬레이터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생해	발생하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
승객	승객	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대피하	대피하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소동	소동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
벌어	벌어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
소방	소방	NNG	O
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
메트로	메트로	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
1	1	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
45	45	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
께	께	XSN	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
승강장	승강장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
환승	환승	NNG	O
통로	통로	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
향하	향하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
에스컬레이터	에스컬레이터	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
께	께	XSN	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완전히	완전히	MAG	O
_	_	_	O
꺼	꺼지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 나비의 머리카락은 하나둘 떨어지고 있었다.
## <나비:PER>의 머리카락은 <하나:NOH><둘:NOH> 떨어지고 있었다.
나비	나비	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
머리카락	머리카락	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
둘	둘	NR	B-NOH
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 기존에는 물류 배송이 7일 이상 소요됐으나, 현 물류센터는 선양과 청두에 있는 지역 물류 센터와 연계해 평균 3~4일이면 중국 전 지역 내 배송이 가능할 것으로 예상된다.
## 기존에는 물류 배송이 <7일:NOH> 이상 소요됐으나, 현 물류센터는 <선양:LOC>과 <청두:LOC>에 있는 지역 물류 센터와 연계해 평균 <3:NOH>~<4일:NOH>이면 <중국:LOC> 전 지역 내 배송이 가능할 것으로 예상된다.
기존	기존	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
물류	물류	NNG	O
_	_	_	O
배송	배송	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
소요	소요되	VV	O
됐	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
물류	물류	NNG	O
센터	센터	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선양	선양	NNG	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
청두	청두	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
물류	물류	NNG	O
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
연계해	연계하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
~	~	SO	O
4	4	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
배송	배송	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
가능할	가능하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한 예로 “국민을 위한, 국민에 의한, 국민의 대통령, 그 적임자, 누구입니까”라고 말할 때도 5번에 나눠서 읽었다.
## <한 예:NOH>로 “국민을 위한, 국민에 의한, 국민의 대통령, 그 적임자, 누구입니까”라고 말할 때도 <5번:NOH>에 나눠서 읽었다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
예	예	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국민	국민	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
적임자	적임자	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
입니까	이+ㅂ니까	VCP+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말할	말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나눠서	나누+어서	VV+EC	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

