## 1
## 전반부 30초는 홈 비디오의 거친 입자로 찍은 어느 여자아이의 생일 파티다(사진 1). 이어지는 후반부 30초는 전반부가 한 남자의 꿈이었다는 걸 보여준다.
## 전반부 <30초:NOH>는 홈 비디오의 거친 입자로 찍은 어느 여자아이의 생일 파티다(사진 <1:NOH>). 이어지는 후반부 <30초:NOH>는 전반부가 <한 남자:NOH>의 꿈이었다는 걸 보여준다.
전반부	전반부	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
_	_	_	O
비디오	비디오	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거친	거칠+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
입자	입자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
아이	아이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생일	생일	NNG	O
_	_	_	O
파티	파티+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
후반부	후반부	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
전반부	전반부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
남자	남자	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 시기적으로 남은 수사 향방을 가늠할 수 있는 가장 중요한 한주다.
## 시기적으로 남은 수사 향방을 가늠할 수 있는 가장 중요한 <한주:NOH>다.
시기적	시기적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
향방	향방	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가늠할	가늠하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-NOH
주	주	VX	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 시한에 쫓겨 졸속으로 만든 계획에 우리는 너무 많은 시행착오의 비용을 물어왔기 때문이다.
## 시한에 쫓겨 졸속으로 만든 계획에 <우리:ORG>는 너무 많은 시행착오의 비용을 물어왔기 때문이다.
시한	시한	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쫓겨	쫓기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
졸속	졸속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
시행착오	시행착오	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
어	어+오	EC+VX	O
왔	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 또 100여 명이 간염 및 헬리코박터 검사를 받았다.
## 또 <100여 명:NOH>이 간염 및 헬리코박터 검사를 받았다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
간염	간염	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
헬리코박터	헬리코박터	NNP	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 전북 관계자에 따르면 김신욱은 시즌 초반 경기에 나서지 못할 때도 동료들에게 정확한 타이밍에 머리와 발로 패스할 수 있는 방법을 연구했다.
## <전북:ORG> 관계자에 따르면 <김신욱:PER>은 시즌 초반 경기에 나서지 못할 때도 동료들에게 정확한 타이밍에 머리와 발로 패스할 수 있는 방법을 연구했다.
전북	전북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
김신욱	김신욱	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못할	못하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
정확한	정확하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
타이밍	타이밍	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머리	머리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
발	발	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
패스할	패스하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연구	연구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 다녀올게”라고 글을 남겼다.이어 최진혁은 “그리고 어디로 갔는 지 알면 빵 터질 거야. 며칠 전에 뜨악한 글이 있었거든”이라며 “아무튼 다들 건강하고 행복하게.. 1년9개월 기다리고 기대해주길. 많이 배우고 성장해 돌아올게. 멋진 배우로”라고 말했다.한편 김재중은 30일 자신의 SNS를 통해 입대를 앞두고 짧게 자른 사진을 공개했다.공개된 글에는 “짧아지고 있다!
## 다녀올게”라고 글을 남겼다.이어 <최진혁:PER>은 “그리고 어디로 갔는 지 알면 빵 터질 거야. 며칠 전에 뜨악한 글이 있었거든”이라며 “아무튼 다들 건강하고 행복하게.. <1년9개월:DUR> 기다리고 기대해주길. 많이 배우고 성장해 돌아올게. 멋진 배우로”라고 말했다.한편 <김재중:PER>은 <30일:DAT> 자신의 SNS를 통해 입대를 앞두고 짧게 자른 사진을 공개했다.공개된 글에는 “짧아지고 있다!
다녀올게	다녀오+ㄹ게	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
최진혁	최진혁	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
빵	빵	MAG	O
_	_	_	O
터질	터지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
야	야	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
며칠	며칠	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뜨악한	뜨악하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
거든	거든	EF	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아무튼	아무튼	MAG	O
_	_	_	O
다	다	NNG	O
들	들	JX	O
_	_	_	O
건강하	건강하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
행복하	행복하	VA	O
게	게	EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
9	9	SN	I-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
기다리	기다리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기대해	기대하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
배우	배우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
성장해	성장하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돌아올게	돌아오+ㄹ게	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
멋진	멋지+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
로	로	JKB	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
김재중	김재중	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
입대	입대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
짧	짧	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
자른	자르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
짧아지	짧아지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
!	!	SF	O

## 7
## 아스널(20승11무7패·승점 71)이 2위로 올라섰다.
## <아스널:ORG>(<20승:NOH><11무:NOH><7패:NOH>·<승점 71:NOH>)이 <2위:NOH>로 올라섰다.
아스널	아스널	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
11	11	SN	B-NOH
무	무	NNG	I-NOH
7	7	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
·	·	SP	O
승점	승점	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
71	71	SN	I-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
올라섰	올라서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 건설위에서 이원형의원(민주)은 심각한 교통행정의 난맥상 문제를 해결하기위해 수도권지역만이라도 분산된 각급 관리청을 없애고 「통합 도로관리기구」를 만들어야 한다고 주장했다.
## <건설위:ORG>에서 <이원형:PER>의원(<민주:ORG>)은 심각한 교통행정의 난맥상 문제를 해결하기위해 <수도권:LOC>지역만이라도 분산된 각급 관리청을 없애고 「<통합 도로관리기구:ORG>」를 만들어야 한다고 주장했다.
건설	건설	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이원형	이원형	NNP	B-PER
의원	의원	NNG	O
(	(	SS	O
민주	민주	NNG	B-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
행정	행정	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
난맥상	난맥상	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
기	기	ETN	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
지역	지역	NNG	O
만	만	JX	O
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
분산된	분산되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
각급	각급	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
청	청	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
없애	없애	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
통합	통합	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
도로	도로	NNG	I-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
기구	기구	NNG	I-ORG
」	」	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 영화를 본 학생은 6000여 명이다.
## 영화를 본 학생은 <6000여 명:NOH>이다.
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
6000	6000	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 파주=사진공동취재단
## <파주:LOC>=사진공동취재단
파주	파주	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
사진	사진	NNG	O
공동	공동	NNG	O
취재	취재	NNG	O
단	단	XSN	O

## 12
## 서브원 이규홍 사장을 비롯한 임직원 및 경기 파주, 고양시에 거주하는 40여 명의 베트남 이주 여성들은 함께 모여 베트남 다문화가족이 겨우내 함께 먹을 수 있도록 김장김치를 만들었다.
## <서브원:ORG> <이규홍:PER> 사장을 비롯한 임직원 및 <경기:LOC> <파주:LOC>, <고양시:LOC>에 거주하는 <40여 명:NOH>의 <베트남:LOC> 이주 여성들은 함께 모여 <베트남:LOC> 다문화가족이 겨우내 함께 먹을 수 있도록 김장김치를 만들었다.
서브	서브	NNG	B-ORG
원	원	NNB	I-ORG
_	_	_	O
이규홍	이규홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
임직원	임직원	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
파주	파주	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
고양시	고양시	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거주하	거주하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
이주	이주	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
모	모이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
다	다	XPN	O
문화	문화	NNG	O
가족	가족	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
겨우내	겨우내	MAG	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
김장	김장	NNG	O
김치	김치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 배우 김윤석과 강동원이 2009년 ‘전우치’의 성공 이후 6년 만에 재회해 또 한 번 흥미로운 작품을 완성했다.
## 배우 <김윤석:PER>과 <강동원:PER>이 <2009년:DAT> ‘<전우치:POH>’의 성공 이후 <6년:NOH> 만에 재회해 또 <한 번:NOH> 흥미로운 작품을 완성했다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
김윤석	김윤석	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
강동원	강동원	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전우치	전우치	NNP	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재회해	재회하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
흥미로	흥미롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완성	완성하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## “포켓몬 고 돌풍 일으킨 닌텐도의 전략 배우자”
## “<포켓몬 고:POH> 돌풍 일으킨 <닌텐도:ORG>의 전략 배우자”
“	“	SS	O
포켓몬	포켓몬	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
고	고	JKQ	I-POH
_	_	_	O
돌풍	돌풍	NNG	O
_	_	_	O
일으킨	일으키+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
닌텐도	닌텐도	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
_	_	_	O
배우자	배우자	NNG	O
”	”	SS	O

## 15
## 이 환자는 서울아산병원 응급실 입구에서 일하던 보안요원으로, 지난달 26일 6번 환자가 이 병원을 찾았을 때 감염된 것으로 알려졌다.
## 이 환자는 <서울아산병원 응급실:LOC> 입구에서 일하던 보안요원으로, 지난달 <26일:DAT> <6번:NOH> 환자가 이 병원을 찾았을 때 감염된 것으로 알려졌다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울아산병원	서울아산병원	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
응급실	응급실	NNG	I-LOC
_	_	_	O
입구	입구	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
보안	보안	NNG	O
요원	요원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
감염된	감염되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

