## 1
## 독거노인들을 초대해 삼계탕을 무료로 대접하는 행사다.이날 식사가 제공되기 한참 전부터 국회 후생관 뜰에 차려진 수십 개의 테이블은 독거노인 1000여 명으로 가득 찼다.
## 독거노인들을 초대해 삼계탕을 무료로 대접하는 행사다.이날 식사가 제공되기 한참 전부터 국회 후생관 뜰에 차려진 수십 개의 테이블은 독거노인 <1000여 명:NOH>으로 가득 찼다.
독거노인	독거노인	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
초대해	초대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
삼계탕	삼계탕	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대접하	대접하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
행사	행사+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제공되	제공되	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
한참	한참	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
후생	후생	NNG	O
관	관	XSN	O
_	_	_	O
뜰	뜰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
차려	차리+어	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수십	수십	NR	O
_	_	_	O
개	개	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
테이블	테이블	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
독거노인	독거노인	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가득	가득	MAG	O
_	_	_	O
찼	차+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ○ 국내 업체 삼파전 4일 자동차업계에 따르면 13일 나오는 티볼리의 가솔린 모델 연비는 L당 12∼12.3km 수준이다.
## ○ 국내 업체 삼파전 <4일:DAT> 자동차업계에 따르면 <13일:DAT> 나오는 <티볼리:POH>의 가솔린 모델 연비는 L당 <12:NOH>∼<12.3km:NOH> 수준이다.
○	○	SW	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
삼파전	삼파전	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
업계	업계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
티볼리	티볼리	NNP	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가솔린	가솔린	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
연비	연비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
L	L	SL	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
12.3	12.3	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 클링너 연구원은 “방코델타아시아(BDA)의 경우 북한 협상단 관계자가 ‘당신이 결국 우리에게 피해를 주는 방법을 찾아내고야 말았다’고 시인할 정도로 효과적인 제재조치였는데 이를 포기한 건 실수였다”고 지적했다.
## <클링너:PER> 연구원은 “<방코델타아시아:ORG>(<BDA:ORG>)의 경우 <북한 협상단:ORG> 관계자가 ‘당신이 결국 우리에게 피해를 주는 방법을 찾아내고야 말았다’고 시인할 정도로 효과적인 제재조치였는데 이를 포기한 건 실수였다”고 지적했다.
클링너	클링너	NNG	B-PER
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
방코	방코	NNP	B-ORG
델타	델타	NNP	I-ORG
아시아	아시아	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
BDA	BDA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
협상	협상	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
당신	당신	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아내	찾아내	VV	O
고야	고야	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
시인할	시인하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
효과적	효과적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
조치	조치+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포기한	포기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
실수	실수+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 김 장관은 21일 “지금의 상황에서는 사직하는 게 도리”라며 사의를 표명했다.
## <김:PER> 장관은 <21일:DAT> “지금의 상황에서는 사직하는 게 도리”라며 사의를 표명했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사직하	사직하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
도리	도리	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
사의	사의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
표명	표명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 건축기획전 ‘아웃 오브 더 박스’전
## 건축기획전 ‘<아웃 오브 더 박스:POH>’전
건축	건축	NNG	O
기획	기획	NNG	O
전	전	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아웃	아웃	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
오브	오브	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
더	더	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
박스	박스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
전	전	MM	O

## 7
## 조던은 스미스 감독을 ‘코치 그 이상의 분’이라며 평생 ‘삶의 스승’으로 모셨다.
## <조던:PER>은 <스미스:PER> 감독을 ‘코치 그 이상의 분’이라며 평생 ‘삶의 스승’으로 모셨다.
조던	조던	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
스미스	스미스	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코치	코치	NNG	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
평생	평생	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삶	삶	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스승	스승	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
모	모시	VV	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 성수동 삼표레미콘공장이 비밀배출구를 통해 폐수를 무단 방류한 사실이 적발돼 비난이 일고 있다.서울 성동구(구청장 정원오)는 “성수동 삼표산업 성수동 공장이 비밀배출구를 통해 폐수를 무단방류하는 현장을 적발, 행정조치 했다”고 2일 전했다.성동구는 지난 달 27일 오전 9시경 환경오염물질 배출업소인 삼표레미콘 공장 에서 집수조에 모아진 폐수가 전량 수질오염방지시설로 유입돼 처리되지 않고 비밀배출구를 통해 폐수 일부가 하천으로 유출되는 등 폐수무단방류 현장을 찾았다.산업 폐수 무단 배출은 생태계를 파괴, 상수원을 오염시키는 결과를 초래한다.
## <성수동:LOC> <삼표레미콘공장:ORG>이 비밀배출구를 통해 폐수를 무단 방류한 사실이 적발돼 비난이 일고 있다.<서울:LOC> <성동구:LOC>(구청장 <정원오:PER>)는 “<성수동:LOC> <삼표산업 성수동 공장:ORG>이 비밀배출구를 통해 폐수를 무단방류하는 현장을 적발, 행정조치 했다”고 <2일:DAT> 전했다.<성동구:LOC>는 지난 달 <27일:DAT> <오전 9시경:TIM> 환경오염물질 배출업소인 <삼표레미콘 공장:ORG> 에서 집수조에 모아진 폐수가 전량 수질오염방지시설로 유입돼 처리되지 않고 비밀배출구를 통해 폐수 일부가 하천으로 유출되는 등 폐수무단방류 현장을 찾았다.산업 폐수 무단 배출은 생태계를 파괴, 상수원을 오염시키는 결과를 초래한다.
성수동	성수동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
삼표	삼표	NNP	B-ORG
레미콘	레미콘	NNG	I-ORG
공장	공장	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
배출구	배출구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무단	무단	NNG	O
_	_	_	O
방류한	방류하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적발돼	적발되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
비난	비난	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
성동구	성동구	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
구청장	구청장	NNG	O
_	_	_	O
정원오	정원오	NNP	B-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
성수동	성수동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
삼표	삼표	NNP	B-ORG
산업	산업	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
성수동	성수동	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
공장	공장	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
배출구	배출구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무단	무단	NNG	O
방류	방류	NNG	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적발	적발	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
행정	행정	NNG	O
조치	조치	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
성동구	성동구	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
경	경	XSN	I-TIM
_	_	_	O
환경오염	환경오염	NNG	O
물질	물질	NNG	O
_	_	_	O
배출	배출	NNG	O
업소	업소	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
삼표	삼표	NNP	B-ORG
레미콘	레미콘	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
공장	공장	NNG	I-ORG
_	_	_	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
수조	수조	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
아	아	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전량	전량	NNG	O
_	_	_	O
수질	수질	NNG	O
오염	오염	NNG	O
방지	방지	NNG	O
시설	시설	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
유입돼	유입되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
처리되	처리되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
배출구	배출구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하천	하천	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
유출되	유출되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
무단	무단	NNG	O
방류	방류	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
산업	산업	NNG	O
_	_	_	O
폐수	폐수	NNG	O
_	_	_	O
무단	무단	NNG	O
_	_	_	O
배출	배출	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
생태계	생태계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
파괴	파괴	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상수원	상수원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오염	오염	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
초래한다	초래하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 가천대 길병원의 연구 역량을 이끄는 데는 든든한 연구 인프라가 큰 역할을 했다.
## <가천대 길병원:ORG>의 연구 역량을 이끄는 데는 든든한 연구 인프라가 큰 역할을 했다.
가천대	가천대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
길병원	길병원	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끄	이끌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
든든한	든든하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
인프라	인프라	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 가진 것 없어도 우리 새별이에게 만큼은 열심히 사는 훌륭한 부모가 되자”청주에서 새벽 늦게 일을 마치고 귀가 하던 중 뺑소니 차량에 치어 숨진 한 예비 아빠(29)가 마지막으로 아내에게 남긴 말이다.크림빵 뺑소니 사고 사연이 SNS에서 퍼지고 있는 가운데 뺑소니 범인을 잡기 위한 신고 포상금을 나왔다.충북 청주흥덕경찰서에 의하면 지난 10일 오전 1시 30분 쯤 흥덕구의 한 도로에서 뺑소니 사고가 일어났다.
## 가진 것 없어도 우리 <새별이:PER>에게 만큼은 열심히 사는 훌륭한 부모가 되자”<청주:LOC>에서 새벽 늦게 일을 마치고 귀가 하던 중 뺑소니 차량에 치어 숨진 한 예비 아빠(<29:NOH>)가 마지막으로 아내에게 남긴 말이다.<크림빵 뺑소니 사고:POH> 사연이 SNS에서 퍼지고 있는 가운데 뺑소니 범인을 잡기 위한 신고 포상금을 나왔다.<충북 청주흥덕경찰서:ORG>에 의하면 지난 <10일:DAT> <오전 1시 30분:TIM> 쯤 <흥덕구:LOC>의 <한 도로:NOH>에서 뺑소니 사고가 일어났다.
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
새별이	새별이	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
열심히	열심히	MAG	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
훌륭한	훌륭하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부모	부모	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
청주	청주	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	O
_	_	_	O
늦	늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
뺑소니	뺑소니	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
_	_	_	O
아빠	아빠	NNG	O
(	(	SS	O
29	29	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
남긴	남기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
크림빵	크림빵	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
뺑소니	뺑소니	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
사고	사고	NNG	I-POH
_	_	_	O
사연	사연	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
퍼지	퍼지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
뺑소니	뺑소니	NNG	O
_	_	_	O
범인	범인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
_	_	_	O
포상금	포상금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
충북	충북	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
청주	청주	NNP	I-ORG
흥덕	흥덕	NNP	I-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의하	의하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
1	1	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
흥덕구	흥덕구	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
도로	도로	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뺑소니	뺑소니	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일어났	일어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그게 제 작품의 공통점이죠.” ‘리틀 포레스트’ 2부작의 이치코도 마찬가지다.
## 그게 제 작품의 공통점이죠.” ‘<리틀 포레스트:POH>’ <2부작:NOH>의 <이치코:PER>도 마찬가지다.
그게	그것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공통점	공통점	NNG	O
이	이	VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
리틀	리틀	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
포레스트	포레스트	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
부	부	NNB	I-NOH
작	작	XSN	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이치코	이치코	NNP	B-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
마찬가지	마찬가지+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 스위스 모터 한 개당 가격은 60만원으로 32개가 달린 점을 감안하면 휴보의 전체 제작비용 1억원 중 20% 가까이 차지하고 있다.
## <스위스:ORG> 모터 <한 개:NOH>당 가격은 <60만원:MNY>으로 <32개:NOH>가 달린 점을 감안하면 휴보의 전체 제작비용 <1억원:MNY> 중 <20%:PNT> 가까이 차지하고 있다.
스위스	스위스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
모터	모터	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
32	32	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
달린	달리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감안하	감안하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
휴보	휴보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
비용	비용	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## “나는 없고 구성원 ‘권순호’만 있는 느낌이었습니다.
## “나는 없고 구성원 ‘<권순호:PER>’만 있는 느낌이었습니다.
“	“	SS	O
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
구성원	구성원	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
권순호	권순호	NNP	B-PER
’	’	SS	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## [주간동아 1012호/IT]
## [<주간동아:POH> <1012호:NOH>/IT]
[	[	SS	O
주간동아	주간동아	NNP	B-POH
_	_	_	O
1012	1012	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
/	/	SP	O
IT	IT	SL	O
]	]	SS	O

## 16
## “아쉬워요. 많이 아쉬워요. 끝난 지 한 달이 지났는데 KS 경기가 계속 떠올라요.
## “아쉬워요. 많이 아쉬워요. 끝난 지 <한 달:NOH>이 지났는데 KS 경기가 계속 떠올라요.
“	“	SS	O
아쉬	아쉽	VA	O
워요	어요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
워요	어요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
끝난	끝나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지났	지나+았	VV+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
KS	KS	SL	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
떠올	떠오르	VV	O
라요	아요	EF	O
.	.	SF	O

