## 1
## 늘어나는 관광객 수에 비해 제주 내 숙박시설은 부족한 실정이다.
## 늘어나는 관광객 수에 비해 <제주:LOC> 내 숙박시설은 부족한 실정이다.
늘어나	늘어나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
숙박	숙박	NNG	O
시설	시설	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
부족한	부족하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
실정	실정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 새정치민주연합이 ‘트리플 딜레마’에 빠져 있다.
## <새정치민주연합:ORG>이 ‘트리플 딜레마’에 빠져 있다.
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
트리플	트리플	NNG	O
_	_	_	O
딜레마	딜레마	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠져	빠지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그중에서도 터키와 아이슬란드는 국정교과서와 민간 발행 교과서를 혼용하고 있다.
## 그중에서도 <터키:LOC>와 <아이슬란드:LOC>는 국정교과서와 민간 발행 교과서를 혼용하고 있다.
그중	그중	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
터키	터키	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
아이슬란드	아이슬란드	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
교과서	교과서	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
민간	민간	NNG	O
_	_	_	O
발행	발행	NNG	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
혼용하	혼용하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 광복 이후 70년간 한국의 소비자물가는 급격한 변동을 겪었다.
## <광복:DAT> 이후 <70년간:DUR> <한국:ORG>의 소비자물가는 급격한 변동을 겪었다.
광복	광복	NNG	B-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
물가	물가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
급격한	급격하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변동	변동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 앞서 중앙일보가 지난해 초 진행한 ‘올해의 차’(Car of The Year)에서도 같은 차량을 수상작으로 뽑았다.최근엔 친환경 자동차의 관심이 높아지는 흐름을 감안해 2006년부터 ‘올해의 친환경 차(Green Car of the Year)’ 시상도 등장했다.
## 앞서 <중앙일보:ORG>가 지난해 초 진행한 ‘<올해의 차:POH>’(<Car of The Year:POH>)에서도 같은 차량을 수상작으로 뽑았다.최근엔 친환경 자동차의 관심이 높아지는 흐름을 감안해 <2006년:DAT>부터 ‘<올해의 친환경 차:POH>(<Green Car of the Year:POH>)’ 시상도 등장했다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
진행한	진행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올해	올해	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
차	차	NNB	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
Car	Car	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
of	of	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
The	The	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Year	Year	SL	I-POH
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
작	작	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O
최근	최근	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
친환경	친환경	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높아지	높아지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감안해	감안하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2006	2006	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올해	올해	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
친환경	친환경	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
차	차	NNB	I-POH
(	(	SS	O
Green	Green	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Car	Car	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
of	of	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
the	the	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Year	Year	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
시상	시상	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
등장	등장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 나렌드라 모디 인도 총리(사진)가 12일 사흘간 이어지는 영국 국빈 방문 일정을 시작했다.
## <나렌드라 모디:PER> <인도:LOC> 총리(사진)가 <12일:DAT> 사흘간 이어지는 <영국:LOC> 국빈 방문 일정을 시작했다.
나렌드라	나렌드라	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
모디	모디	NNP	I-PER
_	_	_	O
인도	인도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사흘	사흘	NNG	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
국빈	국빈	NNG	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 낮 12시30분부터 시작된 이날 행사에는 어린이 환우 70명과 가족들이 참가해 즐거운 시간을 보냈다.
## <낮 12시30분:TIM>부터 시작된 이날 행사에는 어린이 환우 <70명:NOH>과 가족들이 참가해 즐거운 시간을 보냈다.
낮	낮	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
12	12	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
_	_	_	O
환우	환우	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참가해	참가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
즐거	즐겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 국내에도 소개된 ‘호밀빵 햄 샌드위치’에서도 작가의 이런 철학을 엿볼 수 있다.
## 국내에도 소개된 ‘<호밀빵 햄 샌드위치:POH>’에서도 작가의 이런 철학을 엿볼 수 있다.
국내	국내	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
소개된	소개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
호	호	NNB	B-POH
밀	밀	NNG	I-POH
빵	빵	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
햄	햄	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
샌드위치	샌드위치	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
철학	철학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
엿볼	엿보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 부디 박 대통령이 일본의 경험을 살펴봤으면 한다.
## 부디 <박:PER> 대통령이 <일본:ORG>의 경험을 살펴봤으면 한다.
부디	부디	MAG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살펴	살펴보	VV	O
봤	았	EP	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이로서 메시는 4경기 연속 골을 성공시켰다.
## 이로서 <메시:PER>는 <4경기:NOH> 연속 골을 성공시켰다.
이	이	NP	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
메시	메시	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 초대형 럭셔리 세단 『EQ900』 출시
## 초대형 럭셔리 세단 『<EQ900:POH>』 출시
초대형	초대형	NNG	O
_	_	_	O
럭셔리	럭셔리	NNG	O
_	_	_	O
세단	세단	NNG	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
EQ	EQ	SL	B-POH
900	900	SN	I-POH
』	』	SS	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O

## 14
## NC 나성범이 투수와 타자 양 쪽에 재능을 가지고 있지만 김경문 감독은 타자로 전념하기를 원했습니다.
## <NC:ORG> <나성범:PER>이 투수와 타자 양 쪽에 재능을 가지고 있지만 <김경문:PER> 감독은 타자로 전념하기를 원했습니다.
NC	NC	SL	B-ORG
_	_	_	O
나성범	나성범	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
양	양	MM	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재능	재능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
김경문	김경문	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전념하	전념하	VV	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
원	원하	VV	O
했	였	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 미 연방수사국(FBI)은 “해킹된 내용에 기밀정보는 없다”며 진화에 나섰다.
## <미 연방수사국:ORG>(<FBI:ORG>)은 “해킹된 내용에 기밀정보는 없다”며 진화에 나섰다.
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
연방	연방	NNG	I-ORG
수사	수사	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
FBI	FBI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해킹	해킹	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기밀	기밀	NNG	O
정보	정보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
진화	진화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

