## 1
## 이날 오후 영등포 타임스퀘어에서 레드카펫 행사에 참여한 잭 블랙은 21일 MBC 예능프로그램 ‘무한도전’ 녹화에도 참여한다.
## 이날 오후 <영등포 타임스퀘어:LOC>에서 레드카펫 행사에 참여한 <잭 블랙:PER>은 <21일:DAT> <MBC:POH> 예능프로그램 ‘<무한도전:POH>’ 녹화에도 참여한다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
영등포	영등포	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
타임스퀘어	타임스퀘어	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
레드	레드	NNG	O
카펫	카펫	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여한	참여하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
잭	잭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
블랙	블랙	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-POH
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
녹화	녹화	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
참여한다	참여하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 예컨대 동북공정, 독도 관련 분야는 이 문제를 전담하는 동북아역사재단에서 원고를 받는 게 합당하다고 봤다.
## 예컨대 <동북공정:POH>, <독도:LOC> 관련 분야는 이 문제를 전담하는 <동북아역사재단:ORG>에서 원고를 받는 게 합당하다고 봤다.
예컨대	예컨데	MAG	O
_	_	_	O
동북	동북	NNG	B-POH
공정	공정	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
독도	독도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전담하	전담하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동북아	동북아	NNP	B-ORG
역사	역사	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
원고	원고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
합당하	합당하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
봤	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 김 할머니는 위안부 피해자 조사·등록이 시작된 1992년 정부에서 할머니가 다녔던 초등학교의 강제 동원 명부를 확인하면서 피해자로 등록됐다.
## <김:PER> 할머니는 <위안부:ORG> 피해자 조사·등록이 시작된 <1992년:DAT> 정부에서 할머니가 다녔던 초등학교의 강제 동원 명부를 확인하면서 피해자로 등록됐다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
위안부	위안부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
·	·	SP	O
등록	등록	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1992	1992	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다	다니	VV	O
녔	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
초등학교	초등학교	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강제	강제	NNG	O
_	_	_	O
동원	동원	NNG	O
_	_	_	O
명부	명부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
등록	등록되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그렇지만 아베는 포기하지 않았다.
## 그렇지만 <아베:PER>는 포기하지 않았다.
그렇지만	그렇지만	MAJ	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
포기하	포기하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 덕산하이메탈과 두산엔진·한국전력기술은 200대 상장사에서 탈락했다.
## <덕산하이메탈:ORG>과 <두산엔진:ORG>·<한국전력기술:ORG>은 <200대:NOH> 상장사에서 탈락했다.
덕산	덕산	NNP	B-ORG
하이메	하이메	NNP	I-ORG
탈	탈	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
엔진	엔진	NNG	I-ORG
·	·	SP	O
한국전력기술	한국전력기술	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
상장	상장	NNG	O
사	사	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
탈락	탈락하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 개척교회 목사 활동으로는 축구 꿈나무인 큰아들과 외국 유학 중인 둘째 딸, 장래 희망이 의사였던 숨진 이 양 등 3남매를 뒷바라지하기가 경제적으로 어려워 정교수 승진을 노렸다는 것이다.
## <개척교회:ORG> 목사 활동으로는 축구 꿈나무인 큰아들과 외국 유학 중인 둘째 딸, 장래 희망이 의사였던 숨진 <이:PER> 양 등 <3남매:NOH>를 뒷바라지하기가 경제적으로 어려워 정교수 승진을 노렸다는 것이다.
개척	개척	NNG	B-ORG
교회	교회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
목사	목사	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
_	_	_	O
꿈나무	꿈나무	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
큰아들	큰아들	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
유학	유학	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
둘째	둘째	NR	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
장래	장래	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
의사	의사+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
양	양	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
남매	남매	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뒷바라지하	뒷바라지하	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경제적	경제적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
정	정	NNP	O
교수	교수	NNG	O
_	_	_	O
승진	승진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
노	노리	VV	O
렸	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한미일 6자수석 대표들은 전날 협의에서 최근 북핵 문제를 둘러싼 한반도 정세가 엄중하게 전개되고 있다는 데 인식을 같이한 것으로 전해졌다.
## <한미일:ORG> <6자수석:NOH> 대표들은 전날 협의에서 최근 북핵 문제를 둘러싼 <한반도:LOC> 정세가 엄중하게 전개되고 있다는 데 인식을 같이한 것으로 전해졌다.
한미	한미	NNP	B-ORG
일	일	NNP	I-ORG
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
자	자	XSN	I-NOH
수석	수석	NNG	I-NOH
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
둘러싼	둘러싸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
정세	정세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
엄중하	엄중하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
전개되	전개되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
같이한	같이하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 현대자동차는 지난해 12년 만에 1위 탈환 이후 자동차A/S 부문에서 2년 연속 1위의 성과를 내고 있다.
## <현대자동차:ORG>는 지난해 <12년 만:NOH>에 <1위:NOH> 탈환 이후 자동차A/S 부문에서 <2년:NOH> 연속 <1위:NOH>의 성과를 내고 있다.
현대자동차	현대자동차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
탈환	탈환	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
A	A	SL	O
/	/	SP	O
S	S	SL	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 네피림은 전혀 반응이 없었다.
## <네피림:ORG>은 전혀 반응이 없었다.
네피림	네피림	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 지금은 국제 테러의 위험 증가와 평창 겨울올림픽을 앞두고 있는 시점이다.
## 지금은 국제 테러의 위험 증가와 <평창 겨울올림픽:POH>을 앞두고 있는 시점이다.
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위험	위험	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
평창	평창	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
겨울	겨울	NNG	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 글로벌 34위 수준인 더블스타가 금호타이어(글로벌 14위)를 인수할 경우 단번에 10위권으로 치고 나갈 수 있다.
## 글로벌 <34위:NOH> 수준인 <더블스타:ORG>가 <금호타이어:ORG>(글로벌 <14위:NOH>)를 인수할 경우 단번에 <10위:NOH>권으로 치고 나갈 수 있다.
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
34	34	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
더블	더블	NNG	B-ORG
스타	스타	NNG	I-ORG
가	가	JKC	O
_	_	_	O
금호타이어	금호타이어	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인수할	인수하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
단번에	단번에	MAG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
권	권	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 하 의원은 “파업에 참여하지 않으면 떠나라고 하는 것은 노조의 월권이 적나라하게 드러난 행위”라며 “정당한 파업은 노동자의 권리로 보장받아야 하지만 철도노조의 사례는 법치국가에서 허용되는 수준을 넘어선 것”이라고 지적했다.
## <하:PER> 의원은 “파업에 참여하지 않으면 떠나라고 하는 것은 노조의 월권이 적나라하게 드러난 행위”라며 “정당한 파업은 노동자의 권리로 보장받아야 하지만 철도노조의 사례는 법치국가에서 허용되는 수준을 넘어선 것”이라고 지적했다.
하	하	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
파업	파업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여하	참여하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
떠나	떠나	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노조	노조	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
월권	월권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적나라하	적나라하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
드러난	드러나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
행위	행위	NNG	O
”	”	SS	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정당한	정당하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
파업	파업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노동자	노동자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
권리	권리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보장	보장	NNG	O
받	받	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
철도	철도	NNG	O
노조	노조	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
법치	법치	NNG	O
국가	국가	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
허용되	허용되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어선	넘어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

