## 1
## 이희준과 이혜정은 최근 지인과의 식사자리에서 만남을 가진 뒤 관심사가 맞아 연인으로 발전한 것으로 전해졌다.
## <이희준:PER>과 <이혜정:PER>은 최근 지인과의 식사자리에서 만남을 가진 뒤 관심사가 맞아 연인으로 발전한 것으로 전해졌다.
이희준	이희준	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
이혜정	이혜정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
자리	자리	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
관심사	관심사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
발전한	발전하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 온라인 중앙일보 ‘이희준과 열애 이혜정’. [사진 이혜정 인스타그램]
## 온라인 <중앙일보:ORG> ‘<이희준:PER>과 열애 <이혜정:PER>’. [사진 <이혜정:PER> <인스타그램:POH>]
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이희준	이희준	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
이혜정	이혜정	NNP	B-PER
’	’	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
이혜정	이혜정	NNP	B-PER
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNP	B-POH
]	]	SS	O

## 3
## 또한 신혼여행 때 묵고 싶은 숙박시설로는 40% 가까운 응답자가 모든 서비스가 포한된 ‘올 인클루시브 풀빌라’를 지목했다.
## 또한 신혼여행 때 묵고 싶은 숙박시설로는 <40%:PNT> 가까운 응답자가 모든 서비스가 포한된 ‘올 인클루시브 풀빌라’를 지목했다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
신혼여행	신혼여행	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
묵	묵	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
숙박	숙박	NNG	O
시설	시설	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
응답자	응답자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
포한	포한	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
인	인	NNG	O
클루	클루	NNP	O
시	시	NNG	O
브	브	NNG	O
_	_	_	O
풀	풀	NNG	O
빌라	빌라	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지목	지목하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 첫 곡은 여지없이 ‘반갑습니다’다.
## 첫 곡은 여지없이 ‘<반갑습니다:POH>’다.
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
여지없이	여지없이	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
반갑	반갑	VA	B-POH
습니다	습니다	EF	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 32년전 「학토불이」 선언
## <32년:DAT>전 「학토불이」 선언
32	32	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
전	전	NNG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
학	학	NNG	O
토불	토불	NNG	O
이	이	JKS	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
선언	선언	NNG	O

## 6
## 그는 “올해 2월 말 청약제도가 바뀌며 1순위 경쟁이 치열해졌다”며 “1순위 자격을 갖추지 못한 고객들이 ‘자격이 안 돼도 일단 넣고 보겠다’고 억지를 쓰는 경우도 많다”고 말했다.
## 그는 “올해 <2월:DAT> 말 청약제도가 바뀌며 <1순위:NOH> 경쟁이 치열해졌다”며 “<1순위:NOH> 자격을 갖추지 못한 고객들이 ‘자격이 안 돼도 일단 넣고 보겠다’고 억지를 쓰는 경우도 많다”고 말했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
제도	제도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
순위	순위	NNG	I-NOH
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
치열해	치열하	VA	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
1	1	SN	B-NOH
순위	순위	NNG	I-NOH
_	_	_	O
자격	자격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖추	갖추	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자격	자격	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
돼도	되+어도	VV+EC	O
_	_	_	O
일단	일단	MAG	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
억지	억지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 클린턴 민주당 정권이 들어설 경우 국방장관이 확실시됐던 미셸 플러노이 전 국방부 차관은 “매티스는 존경받는 군사적 사상가”라며 극찬했고, 존 매케인(공화) 상원 군사위원장은 “더할 나위 없는 나이스 초이스(좋은 선택)”라고 강력 추천했다.
## <클린턴:PER> <민주당:ORG> 정권이 들어설 경우 국방장관이 확실시됐던 <미셸 플러노:PER>이 전 국방부 차관은 “<매티스:PER>는 존경받는 군사적 사상가”라며 극찬했고, <존 매케인:PER>(<공화:ORG>) 상원 군사위원장은 “더할 나위 없는 나이스 초이스(좋은 선택)”라고 강력 추천했다.
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어설	들어서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확실시	확실시되	VV	O
됐	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
미셸	미셸	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
플러	플러	NNP	I-PER
노이	노이	NNB	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국방부	국방부	NNG	O
_	_	_	O
차관	차관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
매	매	NNG	B-PER
티스	티스	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
존경	존경	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
군사적	군사적	NNG	O
_	_	_	O
사상가	사상가	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
극찬	극찬하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
존	존	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
매케인	매케인	NNP	I-PER
(	(	SS	O
공화	공화	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
상원	상원	NNG	O
_	_	_	O
군사	군사	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
더할	더하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나위	나위	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나이스	나이스	NNG	O
_	_	_	O
초이스	초이스	NNG	O
(	(	SS	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
)	)	SS	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
강력	강력	NNG	O
_	_	_	O
추천	추천하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 포린폴리시는 그 이유를 몇 가지 ‘트럼프와의 차이점’을 통해 정리했다.
## <포린폴리시:PER>는 그 이유를 몇 가지 ‘<트럼프:PER>와의 차이점’을 통해 정리했다.
포린	포린	NNG	B-PER
폴리시	폴리시	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
가지	가지	NNB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
점	점	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
정리	정리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 먼저 그의 올곧은 성품. “트럼프는 남들이 듣기 좋은 소리를 말하지만 매티스는 자신의 생각을 말한다”는 것이다.
## 먼저 그의 올곧은 성품. “<트럼프:PER>는 남들이 듣기 좋은 소리를 말하지만 <매티스:PER>는 자신의 생각을 말한다”는 것이다.
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
올곧	올곧	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
성품	성품	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
매	매	NNG	B-PER
티스	티스	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
말한다	말하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 내년 6월 완공을 목표로 2500억원의 예산이 투입됐다.
## 내년 <6월:DAT> 완공을 목표로 <2500억원:MNY>의 예산이 투입됐다.
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
완공	완공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2500	2500	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
투입	투입되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## '박주영 100경기' 온라인 중앙일보 '박주영 100경기'
## '<박주영:PER> <100경기:NOH>' 온라인 <중앙일보:ORG> '<박주영:PER> <100경기:NOH>'
'	'	SS	O
박주영	박주영	NNP	B-PER
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
'	'	SS	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
박주영	박주영	NNP	B-PER
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
'	'	SS	O

## 13
## 홍장관은 이날 기자 간담회에서 『신경제 5개년 계획에도 이 과제가 제시돼있는 만큼 연구와 검토는 계속해나갈 방침』이라며 『금융기관 대형화도 자율적으로 이뤄져야한다』고 말했다.
## <홍:PER>장관은 이날 기자 간담회에서 『신경제 <5개년:NOH> 계획에도 이 과제가 제시돼있는 만큼 연구와 검토는 계속해나갈 방침』이라며 『금융기관 대형화도 자율적으로 이뤄져야한다』고 말했다.
홍	홍	NNP	B-PER
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
간담회	간담회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
신	신	XPN	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개년	개년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
과제	과제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제시돼	제시되+어	VV+EC	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
계속해	계속하+여	VV+EC	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
』	』	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
금융	금융	NNG	O
기관	기관	NNG	O
_	_	_	O
대형화	대형화	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
자율적	자율적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이뤄져야	이루어지+어야	VV+EC	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
』	』	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 온라인 불법도박으로 3년을 보낸 송모(25)씨는 치료 시작 후 도박 충동이 생길 때마다 격투기 도장을 찾고 있다.
## 온라인 불법도박으로 <3년:DAT>을 보낸 <송모:PER>(<25:NOH>)씨는 치료 시작 후 도박 충동이 생길 때마다 격투기 도장을 찾고 있다.
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
도박	도박	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보낸	보내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
(	(	SS	O
25	25	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
도박	도박	NNG	O
_	_	_	O
충동	충동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생길	생기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
격투기	격투기	NNG	O
_	_	_	O
도장	도장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

