## 1
## 부가부 비5, ‘현대 프리미엄 베이비 페어’첫선…예약판매 실시
## <부가부 비5:POH>, ‘<현대 프리미엄 베이비 페어:POH>’첫선…예약판매 실시
부가	부가	NNG	B-POH
부	부	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
비	비	NNG	I-POH
5	5	SN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현대	현대	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
프리미엄	프리미엄	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
베이비	베이비	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
페어	페어	NNG	I-POH
’	’	SS	O
첫선	첫선	NNG	O
…	…	SE	O
예약판매	예약판매	NNG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O

## 2
## 빼돌린 혐의로 사전 구속영장이 청구돼 9일 오전 10시 서울중앙지법에서 영장실질심사를 받을 예정이었다.
## 빼돌린 혐의로 사전 구속영장이 청구돼 <9일:DAT> <오전 10시:TIM> <서울중앙지법:ORG>에서 영장실질심사를 받을 예정이었다.
빼돌린	빼돌리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
영장	영장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
청구	청구	NNG	O
돼	되+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울중앙지법	서울중앙지법	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
영장	영장	NNG	O
실질	실질	NNG	O
심사	심사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 감독의 발언으로 격앙된 현장 취재진의 마음을 주장 기성용이 풀어줬다.
## 감독의 발언으로 격앙된 현장 취재진의 마음을 주장 <기성용:PER>이 풀어줬다.
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
격앙된	격앙되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
취재진	취재진	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
_	_	_	O
기성용	기성용	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
어	어	EC	O
줬	주+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 각 정부 및 관련 부처의 적극적인 지원 아래 청소년 인성·기술 교육을 실시하고 있는 국제청소년연합(International Youth Fellowship)이 그 주인공이다.
## 각 정부 및 관련 부처의 적극적인 지원 아래 청소년 인성·기술 교육을 실시하고 있는 <국제청소년연합:ORG>(<International Youth Fellowship:ORG>)이 그 주인공이다.
각	각	MM	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
_	_	_	O
청소년	청소년	NNG	O
_	_	_	O
인성	인성	NNG	O
·	·	SP	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실시하	실시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	B-ORG
청소년	청소년	NNG	I-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
International	International	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
Youth	Youth	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
Fellowship	Fellowship	SL	I-ORG
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 당 총서기가 군사위 주석을 겸직하며 군의 모든 사안에 책임을 지고 지휘한다는 의미다.
## 당 총서기가 <군사위:ORG> 주석을 겸직하며 군의 모든 사안에 책임을 지고 지휘한다는 의미다.
당	당	NNG	O
_	_	_	O
총서기	총서기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
군사	군사	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
_	_	_	O
주석	주석	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겸직하	겸직하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
군	군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
사안	사안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지	지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지휘한다는	지휘하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 종량제 실시전 하루 쓰레기배출량은 18t이었으나, 지난달엔 하루 평균 11t으로 38%가 적게 나왔다.
## 종량제 실시전 하루 쓰레기배출량은 <18t:NOH>이었으나, 지난달엔 하루 평균 <11t:NOH>으로 <38%:PNT>가 적게 나왔다.
종량제	종량제	NNG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
쓰레기	쓰레기	NNG	O
배출	배출	NNG	O
량	량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
38	38	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 돈은 노화도에서 쓰고 쓰레기만 내려놓는다는 거였다.
## 돈은 <노화도:LOC>에서 쓰고 쓰레기만 내려놓는다는 거였다.
돈	돈	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노화도	노화도	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
쓰레기	쓰레기	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
내려놓	내려놓	VV	O
는다	는다	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

