## 2
## 새누리당도 한 언론 조사에 따르면 65명 의원들 중에서 31명이 탄핵 찬성한다고 했습니다.
## <새누리당:ORG>도 한 언론 조사에 따르면 <65명:NOH> 의원들 중에서 <31명:NOH>이 탄핵 찬성한다고 했습니다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
찬성한다고	찬성하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 상인·선교사·탐험가 등 서구의 방문자들이 보기에 동아시아는 물산이 풍부하고 문화와 관습이 세련된 고장이었다.
## 상인·선교사·탐험가 등 서구의 방문자들이 보기에 <동아시아:LOC>는 물산이 풍부하고 문화와 관습이 세련된 고장이었다.
상인	상인	NNG	O
·	·	SP	O
선교사	선교사	NNG	O
·	·	SP	O
탐험가	탐험가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
서구	서구	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방문자	방문자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동아시아	동아시아	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
물산	물산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풍부하	풍부하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
관습	관습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세련된	세련되+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고장	고장	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편 말레이시아 퇴역군인 단체 회원들이 10일 쿠알라룸푸르 북한 대사관 앞에서 평양에 억류돼있는 말레이시아 국민의 조속하고 안전한 귀국을 촉구하는 시위를 벌였다.
## 한편 <말레이시아:LOC> 퇴역군인 단체 회원들이 <10일:DAT> <쿠알라룸푸르:LOC> <북한 대사관:ORG> 앞에서 <평양:LOC>에 억류돼있는 <말레이시아:LOC> 국민의 조속하고 안전한 귀국을 촉구하는 시위를 벌였다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
퇴역	퇴역	NNG	O
군인	군인	NNG	O
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
쿠알라룸푸르	쿠알라룸푸르	NNP	B-LOC
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
대사관	대사관	NNG	I-ORG
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
억류돼	억류되+어	VV+EC	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조속하	조속하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
안전한	안전하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
귀국	귀국	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
촉구하	촉구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 강력한 우승후보 마카우는 개인 사정으로 17일 입국할 예정이다.
## 강력한 우승후보 <마카우:PER>는 개인 사정으로 <17일:DAT> 입국할 예정이다.
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
마카우	마카우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
입국할	입국하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 그는 “5년 전 일본 투어 여행을 왔는데 온천과 음식이 마음에 들어 다시 방문했고 짐을 잃어버려 못 나가고 있는 상황”이라고 말했다.
## 그는 “<5년:NOH> 전 <일본:LOC> 투어 여행을 왔는데 온천과 음식이 마음에 들어 다시 방문했고 짐을 잃어버려 못 나가고 있는 상황”이라고 말했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
온천	온천	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
짐	짐	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃어버려	잃어버리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
나가	나가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 브레댄코 베이커리창업 및 특수상권 개발 문의는 전화(02-532-6419)로 확인할 수 있다.
## <브레댄코:PER> 베이커리창업 및 특수상권 개발 문의는 전화(<02-532-6419:POH>)로 확인할 수 있다.
브레댄코	브레댄코	NNG	B-PER
_	_	_	O
베이커리	베이커리	NNG	O
창업	창업	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
상권	상권	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
문의	문의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
(	(	SS	O
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
532	532	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
6419	6419	SN	I-POH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확인할	확인하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이맹희 사망, 故이병철 삼성그룹 창업주의 장남으로 알려진 그는 누구?
## <이맹희:PER> 사망, 故<이병철:PER> <삼성그룹:ORG> 창업주의 장남으로 알려진 그는 누구?
이맹희	이맹희	NNP	B-PER
_	_	_	O
사망	사망	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
故	故	SH	O
이병철	이병철	NNP	B-PER
_	_	_	O
삼성그룹	삼성그룹	NNP	B-ORG
_	_	_	O
창업주	창업주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장남	장남	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
?	?	SF	O

## 11
## 니엘, 엘조 질투나서 뮤비 주인공 맡았다?…유승옥과 '스킨십' 깜짝 그룹 틴탑의 멤버 창조가 동료 멤버 니엘의 솔로 앨범 뮤직비디오를 언급했다.
## <니엘:PER>, <엘조:PER> 질투나서 뮤비 주인공 맡았다?…<유승옥:PER>과 '스킨십' 깜짝 그룹 <틴탑:ORG>의 멤버 <창조:PER>가 동료 멤버 <니엘:PER>의 솔로 앨범 뮤직비디오를 언급했다.
니엘	니엘	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
엘	엘	NNP	B-PER
조	조	NNG	I-PER
_	_	_	O
질투	질투	NNG	O
나서	나+아서	VV+EC	O
_	_	_	O
뮤	뮤	NNG	O
비	비	XSN	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
유승옥	유승옥	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
스킨십	스킨십	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
틴탑	틴탑	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
창조	창조	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
니엘	니엘	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
뮤직	뮤직	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 영화 ‘투모로우’에서처럼 어느 한순간에 급격한 변화가 일어나기보다는 아마도 점진적 둔화를 보게 될 듯하다.
## 영화 ‘<투모로우:POH>’에서처럼 어느 한순간에 급격한 변화가 일어나기보다는 아마도 점진적 둔화를 보게 될 듯하다.
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
투모로	투모로	NNP	B-POH
우	우	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
한순간	한순간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
급격한	급격하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
기	기	ETN	O
보다	보다	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아마도	아마도	MAG	O
_	_	_	O
점진적	점진적	NNG	O
_	_	_	O
둔화	둔화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯하	듯하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편 이희준 소속사 BH엔터테인먼트 관계자는 24일 "이희준과 이혜정이 이달 초부터 좋은 감정으로 만남을 시작했다"고 열애 사실을 공식 인정했다.
## 한편 <이희준:PER> 소속사 <BH엔터테인먼트:ORG> 관계자는 <24일:DAT> "<이희준:PER>과 <이혜정:PER>이 이달 초부터 좋은 감정으로 만남을 시작했다"고 열애 사실을 공식 인정했다.
한편	한편	NNG	O
_	_	_	O
이희준	이희준	NNP	B-PER
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
BH	BH	SL	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
"	"	SS	O
이희준	이희준	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
이혜정	이혜정	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

