## 1
## 예를 들어 참여정부 첫 총리로 고건 씨를 임명했는데, 요즘 잣대로 보면 청문회 통과가 힘들었어요.
## 예를 들어 참여정부 첫 총리로 <고건:PER> 씨를 임명했는데, 요즘 잣대로 보면 청문회 통과가 힘들었어요.
예	예	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
고건	고건	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
임명	임명하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
잣대	잣대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
청문회	청문회	NNG	O
_	_	_	O
통과	통과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
었	었	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 조인성 트레이스 출연? "차기작으로 영화 검토중이긴 하지만..."한재림 감독의 신작 '트레이스'에 배우 조인성이 출연한다는 보도에 대해 조인성 측은 "사실이 아니다"고 밝혔다.
## <조인성:PER> <트레이스:POH> 출연? "차기작으로 영화 검토중이긴 하지만..."<한재림:PER> 감독의 신작 '<트레이스:POH>'에 배우 <조인성:PER>이 출연한다는 보도에 대해 <조인성:PER> 측은 "사실이 아니다"고 밝혔다.
조인성	조인성	NNP	B-PER
_	_	_	O
트레이스	트레이스	NNG	B-POH
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
차기	차기	NNG	O
작	작	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
긴	기+ㄴ	ETN+JX	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
지만	지만	EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
"	"	SS	O
한재림	한재림	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신작	신작	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
트레이스	트레이스	NNG	B-POH
'	'	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
조인성	조인성	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연한다는	출연하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
조인성	조인성	NNP	B-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 조인성의 소속사 IOK엔터테인먼트의 한 관계자는 10일 "한재림 감독의 작품을 제안받고 검토 중이긴 한데 그 작품이 '트레이스'는 아니다"면서 "아직 논의가 진행되고 있는 만큼, 차기작에 대해 확정적으로 말하긴 어려운 상태다"고 밝혔다.
## <조인성:PER>의 소속사 <IOK엔터테인먼트:ORG>의 한 관계자는 <10일:DAT> "<한재림:PER> 감독의 작품을 제안받고 검토 중이긴 한데 그 작품이 '<트레이스:POH>'는 아니다"면서 "아직 논의가 진행되고 있는 만큼, 차기작에 대해 확정적으로 말하긴 어려운 상태다"고 밝혔다.
조인성	조인성	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
IOK	IOK	SL	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
"	"	SS	O
한재림	한재림	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
받	받	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
긴	기+ㄴ	ETN+JX	O
_	_	_	O
한데	하+ㄴ데	VX+EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
트레이스	트레이스	NNG	B-POH
'	'	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행되	진행되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
작	작	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
확정적	확정적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
긴	기+ㄴ	ETN+JX	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 형사1은 진실을 알고 있는가
## <형사1:NOH>은 진실을 알고 있는가
형사	형사	NNG	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
진실	진실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는가	는가	EF	O

## 7
## 신용불량 때문에 대출이나 금융거래에 어려움을 겪던 A씨는 김씨의 제안에 속아 총 4600만원을 김씨에게 건넸다.
## 신용불량 때문에 대출이나 금융거래에 어려움을 겪던 <A:PER>씨는 <김:PER>씨의 제안에 속아 총 <4600만원:MNY>을 <김:PER>씨에게 건넸다.
신용	신용	NNG	O
불량	불량	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
금융거래	금융거래	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어려움	어려움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
속	속	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
4600	4600	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
건넸	건네+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김씨는 어린 시절 아버지의 사업이 부도를 겪으며 서울의 판잣집으로 이사 온 후 달고나 장사, 석간신문 배달, 대형트럭 운전사 일을 하며 학업을 마친 것으로 전해졌다.
## <김:PER>씨는 어린 시절 아버지의 사업이 부도를 겪으며 <서울:LOC>의 판잣집으로 이사 온 후 달고나 장사, 석간신문 배달, 대형트럭 운전사 일을 하며 학업을 마친 것으로 전해졌다.
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부도	부도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
판잣집	판잣집	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
달고나	달고나	NNG	O
_	_	_	O
장사	장사	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
석간	석간	NNG	O
신문	신문	NNG	O
_	_	_	O
배달	배달	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
트럭	트럭	NNG	O
_	_	_	O
운전사	운전사	NNG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
학업	학업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이희호 여사 방북, 테러 단체 언론사에 성명서…“전세기 폭파할 것”
## <이희호:PER> 여사 방북, 테러 단체 언론사에 성명서…“전세기 폭파할 것”
이희호	이희호	NNP	B-PER
_	_	_	O
여사	여사	NNG	O
_	_	_	O
방북	방북	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
언론사	언론사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성명서	성명서	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
전세기	전세기	NNG	O
_	_	_	O
폭파할	폭파하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

