## 2
## 실제로 움직이는 기기를 만드는 레고 테크닉(Technic), 에펠탑, 타지마할 등 세계적인 건축물을 그대로 축소한 레고 아키텍처(Architecture)는 정교한 설계로 난이도가 높지만 그만큼 성인 매니어들이 열광하는 제품이다.
## 실제로 움직이는 기기를 만드는 레고 테크닉(Technic), <에펠탑:LOC>, <타지마할:LOC> 등 세계적인 건축물을 그대로 축소한 레고 아키텍처(Architecture)는 정교한 설계로 난이도가 높지만 그만큼 성인 매니어들이 열광하는 제품이다.
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
움직이	움직이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기기	기기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만드	만들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
레고	레고	NNG	O
_	_	_	O
테크닉	테크닉	NNG	O
(	(	SS	O
Technic	Technic	SL	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
에펠탑	에펠탑	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
타지마할	타지마할	NNG	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
세계적	세계적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
건축물	건축물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
축소한	축소하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
레고	레고	NNG	O
_	_	_	O
아키텍처	아키텍처	NNG	O
(	(	SS	O
Architecture	Architecture	SL	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
정교한	정교하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
난이도	난이도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
그만큼	그만큼	MAG	O
_	_	_	O
성인	성인	NNG	O
_	_	_	O
매니어	매니어	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열광하	열광하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 레고와 함께 성장한 고객들의 가치는 브랜드 커뮤니티 쿠수(CUUSOO)에서 빛을 발한다.
## 레고와 함께 성장한 고객들의 가치는 브랜드 커뮤니티 <쿠수:POH>(<CUUSOO:POH>)에서 빛을 발한다.
레고	레고	NNP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
성장한	성장하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가치	가치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
커뮤니티	커뮤니티	NNG	O
_	_	_	O
쿠	쿠	NNP	B-POH
수	수	NNG	I-POH
(	(	SS	O
CUUSOO	CUUSOO	SL	B-POH
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
빛	빛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발한다	발하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 임 위원장은 올해 금융개혁의 가장 든든한 ‘후원군’으로 금융감독원, 금융회사, 언론을 꼽았다.
## <임:PER> 위원장은 올해 금융개혁의 가장 든든한 ‘후원군’으로 <금융감독원:ORG>, 금융회사, 언론을 꼽았다.
임	임	NNP	B-PER
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
든든한	든든하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
후원군	후원군	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	B-ORG
감독	감독	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
회사	회사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 중국은 한반도 사드 문제에도 미국이 배후에 있다고 본다.
## <중국:ORG>은 <한반도:LOC> <사드 문제:POH>에도 <미국:ORG>이 배후에 있다고 본다.
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
문제	문제	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배후	배후	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 메이저리거 된 테임즈, 2년 연속 골든글러브 받을까
## 메이저리거 된 <테임즈:PER>, <2년:NOH> 연속 <골든글러브:POH> 받을까
메이저리거	메이저리거	NNG	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
테임즈	테임즈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
골든글러브	골든글러브	NNG	B-POH
_	_	_	O
받	받	VV	O
을까	을까	EC	O

## 7
## [내 생각은/정진엽]담뱃갑 경고그림의 의미
## [내 생각은/<정진엽:PER>]담뱃갑 경고그림의 의미
[	[	SS	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
은	은	JX	O
/	/	SP	O
정진엽	정진엽	NNP	B-PER
]	]	SS	O
담뱃갑	담뱃갑	NNG	O
_	_	_	O
경고	경고	NNG	O
그림	그림	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O

## 8
## 청사관리소 관계자는 “옥상 정원의 기네스북 등재는 명품 행복도시 전반의 품격을 한 단계 높여줄 것”이라고 말했다.
## <청사관리소:ORG> 관계자는 “옥상 정원의 <기네스북:ORG> 등재는 명품 행복도시 전반의 품격을 <한 단계:NOH> 높여줄 것”이라고 말했다.
청사	청사	NNG	B-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
소	소	XSN	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
옥상	옥상	NNG	O
_	_	_	O
정원	정원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기네스북	기네스북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등재	등재	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
행복	행복	NNG	O
도시	도시	NNG	O
_	_	_	O
전반	전반	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
품격	품격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
높	높이	VV	O
여	어	EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 서울시와 관계 부처는 7억여원의 예산을 편성해 지난해부터 한강·여의도·코엑스 앞에 특색 있는 조형물을 차례로 설치했다.
## <서울시:ORG>와 관계 부처는 <7억여원:MNY>의 예산을 편성해 지난해부터 <한강:LOC>·<여의도:LOC>·<코엑스:LOC> 앞에 특색 있는 조형물을 차례로 설치했다.
서울시	서울시	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
여	여	XSN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
편성해	편성하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
한강	한강	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
여의도	여의도	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
코엑스	코엑스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특색	특색	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조형	조형	NNG	O
물	물	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
설치	설치하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이날 밀워키에서는 지난해까지 한국 프로야구 NC에서 뛰었던 테임즈(31)를 4번 타자 겸 1루수로 출전시켰다.
## 이날 <밀워키:ORG>에서는 지난해까지 <한국:ORG> 프로야구 <NC:ORG>에서 뛰었던 <테임즈:PER>(<31:NOH>)를 <4번:NOH> 타자 겸 <1루수:NOH>로 출전시켰다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
밀워키	밀워키	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
야구	야구	NNG	O
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
테임즈	테임즈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
31	31	SN	B-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
루수	루수	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 국수를 3연패한 조한승 9단, 그는 최강의 적수를 만나게 됐다.
## 국수를 <3연패:NOH>한 <조한승:PER> <9단:NOH>, 그는 최강의 적수를 만나게 됐다.
국수	국수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
연패한	연패하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조한승	조한승	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최강	최강	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
적수	적수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 해설=김승준 9단·글=윤양섭 전문기자온라인기보, 대국실, 생중계는 동아바둑(baduk.donga.com)
## 해설=<김승준:PER> <9단:NOH>·글=<윤양섭:PER> 전문기자온라인기보, 대국실, 생중계는 <동아바둑:POH>(<baduk.donga.com:POH>)
해설	해설	NNG	O
=	=	SW	O
김승준	김승준	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
·	·	SP	O
글	글	NNG	O
=	=	SW	O
윤양섭	윤양섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
기자	기자	NNG	O
온라인	온라인	NNG	O
기보	기보	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대국	대국	NNG	O
실	실	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
생	생	XPN	O
중계	중계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동아	동아	NNP	B-POH
바둑	바둑	NNG	I-POH
(	(	SS	O
baduk	baduk	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O

