## 2
## 임창정은 지난 9월 일반인 여성과 교제중이라고 인정했다.
## <임창정:PER>은 지난 <9월:DAT> 일반인 여성과 교제중이라고 인정했다.
임창정	임창정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
일반인	일반인	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
교제	교제	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
인정	인정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 전지훈련 최대 수확을 꼽아달라는 질문에 망설임 없이 신인 좌완투수 김택형(19)을 치켜세웠다.
## 전지훈련 최대 수확을 꼽아달라는 질문에 망설임 없이 신인 좌완투수 <김택형:PER>(<19:NOH>)을 치켜세웠다.
전지훈련	전지훈련	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
수확	수확	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
아	아	EC	O
달	달	VX	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
망설임	망설이+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
신인	신인	NNG	O
_	_	_	O
좌완	좌완	NNG	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
김택형	김택형	NNP	B-PER
(	(	SS	O
19	19	SN	B-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치켜세	치켜세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난 24일 방송된 JTBC 금토드라마 ‘라스트’에서는 펀드매니저 장태호(윤계상)과 박민수(박혁권)가 주식을 조작하는 작전에 실패하면서 위기에 처한 모습이 그려졌다.
## 지난 <24일:DAT> 방송된 <JTBC:POH> 금토드라마 ‘<라스트:POH>’에서는 펀드매니저 <장태호:PER>(<윤계상:PER>)과 <박민수:PER>(<박혁권:PER>)가 주식을 조작하는 작전에 실패하면서 위기에 처한 모습이 그려졌다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
금	금	NNG	O
토	토	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라스트	라스트	NNG	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
펀드	펀드	NNG	O
매니저	매니저	NNG	O
_	_	_	O
장태호	장태호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
윤계상	윤계상	NNP	B-PER
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
박민수	박민수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
박혁권	박혁권	NNP	B-PER
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조작하	조작하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
작전	작전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실패하	실패하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처한	처하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 조린 과장은 “2012년부터 불법 도박 사이트를 홍보하거나 개설해주는 프로그래머를 포함해 정보를 제공하는 사람도 처벌을 받도록 법이 개정됐다.
## <조린:PER> 과장은 “<2012년:DAT>부터 불법 도박 사이트를 홍보하거나 개설해주는 프로그래머를 포함해 정보를 제공하는 사람도 처벌을 받도록 법이 개정됐다.
조린	조리+ㄴ	VV+ETM	B-PER
_	_	_	O
과장	과장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
도박	도박	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
홍보하	홍보하	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
개설해	개설하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
프로그래머	프로그래머	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
처벌	처벌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개정	개정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 소나무재선충병 방제 특별법에 따라 직경 2㎝ 이상인 소나무류의 이동을 전면 제한하는 조치다.
## 소나무재선충병 방제 특별법에 따라 직경 <2㎝:NOH> 이상인 소나무류의 이동을 전면 제한하는 조치다.
소나무	소나무	NNG	O
재선	재선	NNG	O
충병	충병	NNG	O
_	_	_	O
방제	방제	NNG	O
_	_	_	O
특별법	특별법	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
직경	직경	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
소나무류	소나무류	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이동	이동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전면	전면	NNG	O
_	_	_	O
제한하	제한하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조치	조치+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 전남도는 기존에 재선충병이 발생한 여수·순천·광양·무안 등 4개 시·군의 피해목은 전량 베어내 우드칩과 톱밥으로 가공해 자원화시킬 방침이다.
## <전남도:LOC>는 기존에 재선충병이 발생한 <여수:LOC>·<순천:LOC>·<광양:LOC>·<무안:LOC> 등 <4개:NOH> 시·군의 피해목은 전량 베어내 우드칩과 톱밥으로 가공해 자원화시킬 방침이다.
전남	전남	NNP	B-LOC
도	도	NNG	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재선	재선	NNG	O
충	충	NNG	O
병	병	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생한	발생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
여수	여수	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
순천	순천	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
광양	광양	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
무안	무안	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
시	시	NNG	O
·	·	SP	O
군	군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
목	목	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전량	전량	NNG	O
_	_	_	O
베	베	VV	O
어	어	EC	O
내	내+어	VX+EC	O
_	_	_	O
우드	우드	NNG	O
칩	칩	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
톱밥	톱밥	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가공해	가공하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자원	자원	NNG	O
화	화	XSN	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ICT 우수 기술과 문화를 접할 수 있는 ‘호기심 n 사람 = 미래 교육’ 실시
## ICT 우수 기술과 문화를 접할 수 있는 ‘<호기심 n 사람 = 미래 교육:POH>’ 실시
ICT	ICT	SL	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
접할	접하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
호기심	호기심	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
n	n	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
사람	사람	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
=	=	SW	I-POH
_	_	_	I-POH
미래	미래	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
교육	교육	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O

## 10
## 1993년 노벨 문학상 수상 작가 토니 모리슨이 내보이는 ‘글쓰기의 비밀’이다.
## <1993년:DAT> <노벨 문학상:POH> 수상 작가 <토니 모리슨:PER>이 내보이는 ‘글쓰기의 비밀’이다.
1993	1993	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
노벨	노벨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
문학상	문학상	NNG	I-POH
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
_	_	_	O
토니	토니	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
모리슨	모리슨	NNP	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내보이	내보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
글쓰기	글쓰기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2000년대 초중반 섹시 스타 이효리를 메인 모델로 내세워 ‘이효리 청바지’ 열풍을 이끌었던 데님 브랜드 에프알제이진(FRJ Jeans)이 제2의 비상을 꿈꾼다.
## <2000년대:DUR> 초중반 섹시 스타 <이효리:PER>를 메인 모델로 내세워 ‘<이효리:PER> 청바지’ 열풍을 이끌었던 데님 브랜드 <에프알제이진:ORG>(<FRJ Jeans:ORG>)이 <제2:NOH>의 비상을 꿈꾼다.
2000	2000	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
초	초	NNG	O
중반	중반	NNG	O
_	_	_	O
섹시	섹시	NNG	O
_	_	_	O
스타	스타	NNG	O
_	_	_	O
이효리	이효리	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
메인	메인	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내세	내세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이효리	이효리	NNP	B-PER
_	_	_	O
청바지	청바지	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
열풍	열풍	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
데님	데님	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
에프	에프	NNG	B-ORG
알제	알제	NNP	I-ORG
이	이	VCP	I-ORG
진	지+ㄴ	EC+JX	I-ORG
(	(	SS	O
FRJ	FRJ	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
Jeans	Jeans	SL	I-ORG
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비상	비상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꿈꾼다	꿈꾸+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 블루차이나 B2B 멤버십커머스 플랫폼 ‘메이메이더’ 하얼빈 거점 구축 중국업체와 MOU…한국 우수 상품 초기 비용 없이 중국 판매 가능중국 e-커머스 전문스타트업 기업 ‘블루차이나’(대표이사 구명길) 는 15일 중국 ‘하얼빈항록길상무유한공사’(대표 페이종)와 자사가 운영하는 한-중 B2B 멤버쉽 커머스 플랫폼 ‘메이메이더(美美的/www.mmdbox.com)’의 하얼빈 거점 구축을 위한 MOU를 체결했다.
## <블루차이나:ORG> B2B 멤버십커머스 플랫폼 ‘<메이메이더:ORG>’ <하얼빈:LOC> 거점 구축 <중국:ORG>업체와 MOU…<한국:LOC> 우수 상품 초기 비용 없이 <중국:LOC> 판매 가능<중국:ORG> e-커머스 전문스타트업 기업 ‘<블루차이나:ORG>’(대표이사 <구명길:PER>) 는 <15일:DAT> <중국:ORG> ‘<하얼빈항록길상무유한공사:ORG>’(대표 <페이종:PER>)와 자사가 운영하는 한-중 B2B 멤버쉽 커머스 플랫폼 ‘<메이메이더:ORG>(<美美的:ORG>/<www.mmdbox.com:POH>)’의 <하얼빈:LOC> 거점 구축을 위한 MOU를 체결했다.
블루	블루	NNG	B-ORG
차	차	NNG	I-ORG
이나	이나	JC	I-ORG
_	_	_	O
B	B	SL	O
2	2	SN	O
B	B	SL	O
_	_	_	O
멤버십	멤버십	NNG	O
커머스	커머스	NNP	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메이	메이	NNP	B-ORG
메이더	메이더	NNP	I-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
하얼빈	하얼빈	NNP	B-LOC
_	_	_	O
거점	거점	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
업체	업체	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
MOU	MOU	SL	O
…	…	SE	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
초기	초기	NNG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
가능	가능	NNG	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
e	e	SL	O
-	-	SO	O
커머스	커머스	NNP	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
블루	블루	NNG	B-ORG
차	차	NNG	I-ORG
이나	이나	JC	I-ORG
’	’	SS	O
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
구명길	구명길	NNP	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
하얼빈항록길상무유한공사	하얼빈항록길상무유한공사	NNG	B-ORG
’	’	SS	O
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
페이	페이	NNG	B-PER
종	종	NNG	I-PER
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
자사	자사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
-	-	SO	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
B	B	SL	O
2	2	SN	O
B	B	SL	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
쉽	쉽	NNG	O
_	_	_	O
커머스	커머스	NNP	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메이	메이	NNP	B-ORG
메이더	메이더	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
美美的	美美的	SH	B-ORG
/	/	SP	O
www	www	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
mmdbox	mmdbox	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
하얼빈	하얼빈	NNP	B-LOC
_	_	_	O
거점	거점	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MOU	MOU	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
체결	체결하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

