## 1
## ‘통일플랫폼’은 도라산역 1번 승강장 남쪽 240㎡(73평) 공간에 통일을 기원하는 다양한 테마를 체험할 수 있도록 만들어진다.
## ‘통일플랫폼’은 <도라산역:LOC> <1번:NOH> 승강장 남쪽 <240㎡:NOH>(<73평:NOH>) 공간에 통일을 기원하는 다양한 테마를 체험할 수 있도록 만들어진다.
‘	‘	SS	O
통일	통일	NNG	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
도라산역	도라산역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
승강장	승강장	NNG	O
_	_	_	O
남쪽	남쪽	NNG	O
_	_	_	O
240	240	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
(	(	SS	O
73	73	SN	B-NOH
평	평	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
통일	통일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기원하	기원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
테마	테마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
체험할	체험하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 최 대표와 김명현(21) 김혜진(20·여) 김종수(20) 김산하 씨(20) 등 5명은 올 2월 창업휴학을 하고 서울 강남 한복판에 오피스텔을 얻어 올라왔다.
## <최:PER> 대표와 <김명현:PER>(<21:NOH>) <김혜진:PER>(<20:NOH>·여) <김종수:PER>(<20:NOH>) <김산하:PER> 씨(<20:NOH>) 등 <5명:NOH>은 올 <2월:DAT> 창업휴학을 하고 <서울 강남:LOC> 한복판에 오피스텔을 얻어 올라왔다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
김명현	김명현	NNP	B-PER
(	(	SS	O
21	21	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
김혜진	김혜진	NNP	B-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
·	·	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
김종수	김종수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
김산하	김산하	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
휴학	휴학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
강남	강남	NNP	I-LOC
_	_	_	O
한복판	한복판	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
올라	올라오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 서명방법도 3가지.
## 서명방법도 <3가지:NOH>.
서명	서명	NNG	O
방법	방법	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
.	.	SF	O

## 5
## “내년에 한국거래소의 지주회사 전환을 마무리짓고 글로벌 거래소로 도약하고자 합니다.
## “내년에 <한국거래소:ORG>의 지주회사 전환을 마무리짓고 글로벌 거래소로 도약하고자 합니다.
“	“	SS	O
내년	내년	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
거래소	거래소	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지주회사	지주회사	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
짓	짓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
거래소	거래소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도약하	도약하	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
합니다	하+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 추신수는 27일(한국시간) 미국 로스앤젤레스 에인절스타디움에서 열린 LA 에인절스와의 경기에 결장했다.
## <추신수:PER>는 <27일:DAT>(<한국:LOC>시간) <미국 로스앤젤레스 에인절스타디움:ORG>에서 열린 <LA 에인절스:ORG>와의 경기에 결장했다.
추신수	추신수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
로스앤젤레스	로스앤젤레스	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
에인절	에인절	NNP	I-ORG
스타디움	스타디움	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
LA	LA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
에인절스	에인절스	NNP	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
결장	결장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 하지만, 반대로 모바일게임 시장에서는 중국에서 크게 성공한 한국 게임은 손에 꼽기도 힘든 상황이다.
## 하지만, 반대로 모바일게임 시장에서는 <중국:ORG>에서 크게 성공한 <한국:ORG> 게임은 손에 꼽기도 힘든 상황이다.
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
반대	반대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
성공한	성공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
힘든	힘들+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그 결과 도입 찬성은 1171명(58.5%)이었고, 반대는 829명(41.5%)이었다.
## 그 결과 도입 찬성은 <1171명:NOH>(<58.5%:PNT>)이었고, 반대는 <829명:NOH>(<41.5%:PNT>)이었다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
도입	도입	NNG	O
_	_	_	O
찬성	찬성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1171	1171	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
58.5	58.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
반대	반대	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
829	829	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
41.5	41.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 성별로는 남성 1000명 중 465명이 찬성하고 535명이 반대했다.
## 성별로는 남성 <1000명:NOH> 중 <465명:NOH>이 찬성하고 <535명:NOH>이 반대했다.
성별	성별	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
465	465	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
찬성하	찬성하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
535	535	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
반대	반대하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 인턴들은 화학 환경공학 생명과학 바이오동물 등 분야를 전공한 취업준비생들. 한국생물안전성연구소와 대학 및 기업체 화학물질시험기관(GLP)에서 2, 3개월간 교육을 받은 뒤 관련 기관이나 회사에 지원하게 된다.
## 인턴들은 화학 환경공학 생명과학 바이오동물 등 분야를 전공한 취업준비생들. <한국생물안전성연구소:ORG>와 대학 및 기업체 화학물질시험기관(GLP)에서 <2:NOH>, <3개월:NOH>간 교육을 받은 뒤 관련 기관이나 회사에 지원하게 된다.
인턴	인턴	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
화학	화학	NNG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
공학	공학	NNG	O
_	_	_	O
생명과학	생명과학	NNG	O
_	_	_	O
바이오	바이오	NNG	O
동물	동물	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전공한	전공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
준비	준비	NNG	O
생	생	XSN	O
들	들	XSN	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
생물	생물	NNG	I-ORG
안전성	안전성	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
기업체	기업체	NNG	O
_	_	_	O
화학물질	화학물질	NNG	O
시험	시험	NNG	O
기관	기관	NNG	O
(	(	SS	O
GLP	GLP	SL	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
간	간	XSN	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이정은, 롯데렌터카 오픈 첫날 6언더 선두
## <이정은:PER>, <롯데렌터카:ORG> 오픈 첫날 <6언더:NOH> 선두
이정은	이정은	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
렌터카	렌터카	NNG	I-ORG
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
_	_	_	O
첫날	첫날	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
언더	언더	NNG	I-NOH
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O

