## 1
## 한편 '아는 형님'은 인생을 살다보면 마주치게 되는 사소하지만 궁금해 견딜 수 없는 시청자의 질문에 출연진이 다양한 방법으로 정답을 찾는 프로그램이다.
## 한편 '<아는 형님:POH>'은 인생을 살다보면 마주치게 되는 사소하지만 궁금해 견딜 수 없는 시청자의 질문에 출연진이 다양한 방법으로 정답을 찾는 프로그램이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
아	알	VV	B-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
형님	형님	NNG	I-POH
'	'	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인생	인생	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
다	다	EC	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
마주치	마주치	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사소하	사소하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
궁금해	궁금하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
견딜	견디+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연진	출연진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
정답	정답	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 김 전 비대위원장은 이날 오전 부산 해운대구 해운정사에서 조계종 종정인 진제스님과 오찬을 가진 후 기자들과 만나 “지금까지 (대선출마) 고민을 솔직히 많이 한 게 사실이다”며 이같이 밝혔다.
## <김:PER> 전 비대위원장은 이날 오전 <부산 해운대구:LOC> 해운정사에서 <조계종:ORG> 종정인 <진제:PER>스님과 오찬을 가진 후 기자들과 만나 “지금까지 (대선출마) 고민을 솔직히 많이 한 게 사실이다”며 이같이 밝혔다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
비대	비대	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
해운대구	해운대구	NNP	I-LOC
_	_	_	O
해운	해운	NNG	O
정사	정사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조계종	조계종	NNG	B-ORG
_	_	_	O
종정	종정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
진제	진제	NNG	B-PER
스님	스님	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
오찬	오찬	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
대선	대선	NNG	O
출마	출마	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
솔직히	솔직히	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 김 전 비대위원장은 “대선에 뛰어들어서 성취할 수 있을 것인가 판단을 스스로 해봐야 한다”며 “혼자 힘으로 가능하다고 생각되면 결심할 수 있지만, 불가능하다고 생각하면 안할 수 있다”고 대선출마를 고민 중임을 밝혔다.
## <김:PER> 전 비대위원장은 “대선에 뛰어들어서 성취할 수 있을 것인가 판단을 스스로 해봐야 한다”며 “혼자 힘으로 가능하다고 생각되면 결심할 수 있지만, 불가능하다고 생각하면 안할 수 있다”고 대선출마를 고민 중임을 밝혔다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
비대	비대	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대선	대선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뛰어들	뛰어들	VV	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
성취할	성취하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EC	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
봐야	보+아야	VX+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
생각되	생각되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
결심할	결심하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
불가능하	불가능하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
출마	출마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그러면서 “정치는 항상 움직이는 것”이라며 “아직 시간이 조금 남아 있으니 한 번 두고보자”고 덧붙였다.
## 그러면서 “정치는 항상 움직이는 것”이라며 “아직 시간이 조금 남아 있으니 <한 번:NOH> 두고보자”고 덧붙였다.
그러	그러	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정치	정치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
항상	항상	MAG	O
_	_	_	O
움직이	움직이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으니	으니	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
보	보	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김 전 비대위원장은 최근 논란이 되고 있는 개헌에 대해서는 “민주당 대선주자들은 다음 지방선거에서의 개헌을 확실한 공약으로 내놔야 한다”고 목소리를 높였다.
## <김:PER> 전 비대위원장은 최근 논란이 되고 있는 개헌에 대해서는 “<민주당:ORG> 대선주자들은 다음 지방선거에서의 개헌을 확실한 공약으로 내놔야 한다”고 목소리를 높였다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
비대	비대	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
주자	주자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
선거	선거	NNG	O
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확실한	확실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내놔야	내놓+아야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 그는 “3당이 개헌을 발의한다고 하지만 민주당 쪽에서 흔쾌한 자세를 보이지 않고 있다”며 “대선 전 개헌에 대해 상당히 회의적으로 생각한다”고 대선 전 개헌을 부정적으로 전망했다.
## 그는 “<3당:NOH>이 개헌을 발의한다고 하지만 <민주당:ORG> 쪽에서 흔쾌한 자세를 보이지 않고 있다”며 “대선 전 개헌에 대해 상당히 회의적으로 생각한다”고 대선 전 개헌을 부정적으로 전망했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
3	3	SN	B-NOH
당	당	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발의한다고	발의하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
흔쾌한	흔쾌하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자세	자세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
상당히	상당히	MAG	O
_	_	_	O
회의적	회의적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부정적	부정적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 현재 건축계 노벨상이라 불리는 프리츠커상 국제심사위원으로 활동 중인 톰 메인은 모포시스 건축그룹의 창업자이자 CEO로, 미국 정부 건축 문화부문의 최고 자문위원으로도 활동하고 있다.
## 현재 건축계 <노벨상:POH>이라 불리는 <프리츠커상:POH> 국제심사위원으로 활동 중인 <톰 메인:PER>은 <모포시스 건축그룹:ORG>의 창업자이자 CEO로, <미국 정부:ORG> 건축 문화부문의 최고 자문위원으로도 활동하고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
건축	건축	NNG	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
노벨상	노벨상	NNG	B-POH
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
프리츠	프리츠	NNP	B-POH
커	커	NNP	I-POH
상	뿐	JX	I-POH
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
심사	심사	NNG	O
위원	위원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
톰	톰	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
메인	메인	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
모포	모포	NNG	B-ORG
시스	시스	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
건축	건축	NNG	I-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
창업자	창업자	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
CEO	CEO	SL	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
건축	건축	NNG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
부문	부문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
자문	자문	NNG	O
위원	위원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 무역업체 쉘라인의 김영심 대표는 “해외진출을 위해서는 관세정책등을 조사해야 하는데 조사할 때마다 달라서 어려움이 많다”며 “정부에서 관세정책을 일목요연하게 정리해 주면 좋겠다”고 제안했다.
## 무역업체 <쉘라인:ORG>의 <김영심:PER> 대표는 “해외진출을 위해서는 관세정책등을 조사해야 하는데 조사할 때마다 달라서 어려움이 많다”며 “정부에서 관세정책을 일목요연하게 정리해 주면 좋겠다”고 제안했다.
무역	무역	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
쉘	쉘	NNP	B-ORG
라인	라인	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
김영심	김영심	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해외	해외	NNG	O
진출	진출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
관세	관세	NNG	O
정책	정책	NNG	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조사해야	조사하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
조사할	조사하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
달	다르	VA	O
라서	아서	EC	O
_	_	_	O
어려움	어려움	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정부	정부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
관세	관세	NNG	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일목요연하	일목요연하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
정리해	정리하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
제안	제안하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 의 ‘오 차장’ 역할을 통해 보여준 승부사적 기질을 기반으로 (주)딜리버리서비스의 배달 애플리케이션 ‘최고배달’의 메인모델로 발탁된 것. (주)딜리버리서비스 관계자는 “다른 부서의 뒤치다꺼리를 담당하는 부서로 좌천됐으나 사회생활을 통해 쌓은 통찰력과 승부사 기질을 보여준 ‘오 차장’의 이미지가 ‘최고배달’과 일맥상통하다고 여겨 그를 메인모델로 발탁하게 됐다”고 전했다.
## 의 ‘<오:PER> 차장’ 역할을 통해 보여준 승부사적 기질을 기반으로 <(주)딜리버리서비스:ORG>의 배달 애플리케이션 ‘<최고배달:POH>’의 메인모델로 발탁된 것. <(주)딜리버리서비스:ORG> 관계자는 “다른 부서의 뒤치다꺼리를 담당하는 부서로 좌천됐으나 사회생활을 통해 쌓은 통찰력과 승부사 기질을 보여준 ‘<오:PER> 차장’의 이미지가 ‘<최고배달:POH>’과 일맥상통하다고 여겨 그를 메인모델로 발탁하게 됐다”고 전했다.
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
오	오	NNP	B-PER
_	_	_	O
차장	차장	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
승부	승부	NNG	O
사	사	XSN	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
기질	기질	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
(	(	SS	B-ORG
주	주	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
딜리버리	딜리버리	NNG	I-ORG
서비스	서비스	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배달	배달	NNG	O
_	_	_	O
애플리케이션	애플리케이션	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
최고	최고	NNG	B-POH
배달	배달	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
메인	메인	NNG	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
발탁된	발탁되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
(	(	SS	B-ORG
주	주	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
딜리버리	딜리버리	NNG	I-ORG
서비스	서비스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뒤치다꺼리	뒤치다꺼리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
좌천	좌천되	VV	O
됐	었	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
사회생활	사회생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
통찰력	통찰력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
승부	승부	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
기질	기질	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
오	오	NNP	B-PER
_	_	_	O
차장	차장	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
최고	최고	NNG	B-POH
배달	배달	NNG	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
일맥상통하	일맥상통하	VV	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
여겨	여기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
메인	메인	NNG	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
발탁하	발탁하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

