## 1
## 타이거 우즈는 최근 허리통증 탓에 특유의 역동적인 스윙을 전혀 선보이지 못했다.
## <타이거 우즈:PER>는 최근 허리통증 탓에 특유의 역동적인 스윙을 전혀 선보이지 못했다.
타이거	타이거	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
우즈	우즈	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
허리	허리	NNG	O
통증	통증	NNG	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특유	특유	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역동적	역동적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
스윙	스윙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 1~2군을 오가는 생활은 2015 시즌에도 계속됐지만 김지용은 그저 유니폼 입는 게 감사하다는 마음으로 즐겁게 던졌다.
## <1:NOH>~<2군:NOH>을 오가는 생활은 <2015:DAT> 시즌에도 계속됐지만 <김지용:PER>은 그저 유니폼 입는 게 감사하다는 마음으로 즐겁게 던졌다.
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
2	2	SN	B-NOH
군	군	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오가	오가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
계속	계속되	VV	O
됐	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
김지용	김지용	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
그저	그저	MAG	O
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
감사하	감사하	VV	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
즐겁	즐겁	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
던	던지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난달 31일 중국 연예 매체는 강한나와 왕대륙이 일본 오사카를 찾아 여행을 즐겼다고 보도했다.
## 지난달 <31일:DAT> <중국:ORG> 연예 매체는 <강한나:PER>와 <왕대륙:PER>이 <일본:LOC> <오사카:LOC>를 찾아 여행을 즐겼다고 보도했다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
연예	연예	NNG	O
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
강한나	강한나	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
왕	왕	NNG	B-PER
대륙	대륙	NNG	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
오사카	오사카	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
즐	즐기	VV	O
겼	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 막돼먹은 영애씨 시즌14 조현영 박두식, 격정적인 취중 키스 "내가 안 예뻐?"
## <막돼먹은 영애씨:POH> <시즌14:NOH> <조현영:PER> <박두식:PER>, 격정적인 취중 키스 "내가 안 예뻐?"
막돼먹	막돼먹	VA	B-POH
은	은	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
영애	영애	NNP	I-POH
씨	씨	NNB	I-POH
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	B-NOH
14	14	SN	I-NOH
_	_	_	O
조현영	조현영	NNP	B-PER
_	_	_	O
박두식	박두식	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
격정적	격정적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
취중	취중	NNG	O
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
예	예쁘	VA	O
뻐	어	EF	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O

## 6
## 이 회장 구속 1년여만에 투자액이 약 3분의 2로 줄어든 것이다.
## 이 회장 구속 <1년여만:NOH>에 투자액이 약 <3분의 2:PNT>로 줄어든 것이다.
이	이	NNP	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
투자액	투자액	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
2	2	SN	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
줄어든	줄어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 사고로 싼타페에 탔던 한 씨의 딸(33)과 두 손자(3세, 생후 30개월), 부인 박모 씨(60) 등 4명이 숨졌다.
## 이 사고로 싼타페에 탔던 한 씨의 딸(<33:NOH>)과 두 <손자:PER>(3세, 생후 <30개월:DAT>), 부인 <박모:PER> 씨(<60:NOH>) 등 <4명:NOH>이 숨졌다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
싼타페	싼타페	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
(	(	SS	O
33	33	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
손자	손자	NNG	B-PER
(	(	SS	O
3	3	SN	O
세	세	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
생후	생후	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
개월	개월	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
60	60	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 경찰 관계자는 5일 “언론사로 정식 등재된 곳은 수사 대상이 아니다”라며 “언론중재위원회 등을 통해 가짜뉴스를 수정하도록 권고 조치할 수밖에 없다”고 밝혔다.
## 경찰 관계자는 <5일:DAT> “언론사로 정식 등재된 곳은 수사 대상이 아니다”라며 “<언론중재위원회:ORG> 등을 통해 가짜뉴스를 수정하도록 권고 조치할 수밖에 없다”고 밝혔다.
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
언론사	언론사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정식	정식	NNG	O
_	_	_	O
등재된	등재되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
언론	언론	NNG	B-ORG
중재	중재	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
가짜	가짜	NNG	O
뉴스	뉴스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수정하	수정하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
권고	권고	NNG	O
_	_	_	O
조치할	조치하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 올 시즌을 앞두고 정식선수가 됐지만, 여전히 1군은 그에게 멀기만 했다.
## 올 시즌을 앞두고 정식선수가 됐지만, 여전히 <1군:NOH>은 그에게 멀기만 했다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정식	정식	NNG	O
선수	선수	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
군	군	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
멀	멀	VA	O
기	기	ETN	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

