## 2
## 한편 크라운제이는 지난 3일 국내에서는 약 6년만에 자신의 새로운 EP 앨범 ‘LOLO(LIFE OF LUXURY ONLY)’를 발매했고, ‘LOLO’ 뮤직비디오는 월드스타 힙합 사이트에서도 시청이 가능하다.
## 한편 <크라운제이:PER>는 지난 <3일:DAT> 국내에서는 약 <6년:NOH>만에 자신의 새로운 EP 앨범 ‘<LOLO:POH>(<LIFE OF LUXURY ONLY:POH>)’를 발매했고, ‘<LOLO:POH>’ 뮤직비디오는 월드스타 힙합 사이트에서도 시청이 가능하다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
크라운	크라운	NNP	B-PER
제	제	XPN	I-PER
이	이	NR	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
EP	EP	SL	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
LOLO	LOLO	SL	B-POH
(	(	SS	O
LIFE	LIFE	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
OF	OF	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
LUXURY	LUXURY	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
ONLY	ONLY	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발매	발매하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
LOLO	LOLO	SL	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
뮤직	뮤직	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
월드	월드	NNG	O
스타	스타	NNG	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
시청	시청	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## -1000명 대상 주거공간 소비자 인식조사-향후 투자 상품, 상가·오피스텔·아파트 순수도권 주택 소유자들이 내년 부동산 경기를 현재와 비슷하거나 오를 것이라고 예측했다.
## -<1000명:NOH> 대상 주거공간 소비자 인식조사-향후 투자 상품, 상가·오피스텔·아파트 순수도권 주택 소유자들이 내년 부동산 경기를 현재와 비슷하거나 오를 것이라고 예측했다.
-	-	SO	O
1000	1000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
공간	공간	NNG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
조사	조사	NNG	O
-	-	SO	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
·	·	SP	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
·	·	SP	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
순	순	NNG	O
수도권	수도권	NNG	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
소유자	소유자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
오를	오르+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
예측	예측하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 피데스개발과 해안건축은 지난 25일 한국갤럽조사연구소를 통해 수도권 전용면적 80㎡ 이상 주택 소유자 1000명을 대상으로 실시한 ‘주거공간 소비자 인식조사’ 결과 이같이 나타났다고 26일 밝혔다.
## <피데스개발:ORG>과 <해안건축:ORG>은 지난 <25일:DAT> <한국갤럽조사연구소:ORG>를 통해 <수도권:LOC> 전용면적 <80㎡:NOH> 이상 주택 소유자 <1000명:NOH>을 대상으로 실시한 ‘주거공간 소비자 인식조사’ 결과 이같이 나타났다고 <26일:DAT> 밝혔다.
피데스개발	피데스개발	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
해안	해안	NNG	B-ORG
건축	건축	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국갤럽조사연구소	한국갤럽조사연구소	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
전용면적	전용면적	NNG	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
소유자	소유자	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
주거	주거	NNG	O
공간	공간	NNG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
조사	조사	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 또한 ‘‘프리미어12’ 사무라이 재팬 숙적 한국에 역전패’ ‘한국 악몽의 역전패, 초대 챔피언은 꿈처럼 사라져’ 등의 일본이 굴욕을 느끼는 반응 기사들로 도배됐다.
## 또한 ‘‘<프리미어12:POH>’ <사무라이 재팬:ORG> 숙적 <한국:ORG>에 역전패’ ‘<한국:ORG> 악몽의 역전패, 초대 챔피언은 꿈처럼 사라져’ 등의 <일본:ORG>이 굴욕을 느끼는 반응 기사들로 도배됐다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
‘	‘	SS	O
프리미어	프리미어	NNG	B-POH
12	12	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
사무라이	사무라이	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
재팬	재팬	NNP	I-ORG
_	_	_	O
숙적	숙적	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
역전패	역전패	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
악몽	악몽	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역전패	역전패	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
초대	초대	NNG	O
_	_	_	O
챔피언	챔피언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
사라져	사라지+어	VV+EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
굴욕	굴욕	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
들	들	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도배	도배되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 1만8000원. 모단 에쎄이(방민호 엮음·책읽는섬)=1910∼40년대 후반 발표된 에세이 중 90편을 가려 엮었다.
## <1만8000원:MNY>. <모단 에쎄이:POH>(<방민호:PER> 엮음·<책읽는섬:ORG>)=<1910∼40년대:DUR> 후반 발표된 에세이 중 <90편:NOH>을 가려 엮었다.
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
8000	8000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
모단	모단	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
에쎄이	에쎄이	NNG	I-POH
(	(	SS	O
방민호	방민호	NNP	B-PER
_	_	_	O
엮음	엮음	NNG	O
·	·	SP	O
책읽는섬	책읽는섬	NNG	B-ORG
)	)	SS	O
=	=	SW	O
1910	1910	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
40	40	SN	I-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
후반	후반	NNG	O
_	_	_	O
발표된	발표되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
에세이	에세이	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
편	편	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가려	가리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
엮	엮	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 하지만 말레이시아 주재 북한 대사관 측은 말레이시아 당국에 김정남을 부검한 후 시신을 인도해달라고 요청한 것으로 전해졌다.
## 하지만 <말레이시아:LOC> 주재 <북한:ORG> 대사관 측은 <말레이시아:LOC> 당국에 <김정남:PER>을 부검한 후 시신을 인도해달라고 요청한 것으로 전해졌다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주재	주재	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대사관	대사관	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김정남	김정남	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부검한	부검하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인도해	인도하+여	VV+EC	O
달	달	VX	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
요청한	요청하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘해투3’ 이유영 “남자랑 하는 것보다 여자랑 키스신 하는게…” 깜짝+화들짝
## ‘<해투3:POH>’ <이유영:PER> “남자랑 하는 것보다 여자랑 키스신 하는게…” 깜짝+화들짝
‘	‘	SS	O
해	해	NNG	B-POH
투	투	NNB	I-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
이유영	이유영	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
남자	남자	NNG	O
랑	랑	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
랑	랑	JKB	O
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
신	신	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
게	것+이	NNB+JKS	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
깜짝+	깜짝++	MAG+SW	O
화들짝	화들짝	MAG	O

## 10
## 트위터 등 소셜네트워크서비스(SNS)에서 화제가 되면서 연설이 끝나기도 전에 다 팔렸다.
## <트위터:POH> 등 소셜네트워크서비스(SNS)에서 화제가 되면서 연설이 끝나기도 전에 다 팔렸다.
트위터	트위터	NNP	B-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
네트워크	네트워크	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
(	(	SS	O
SNS	SNS	SL	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
연설	연설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
끝나	끝나	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
팔	팔리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 세번째 올림픽金 노리는 ‘캡틴아메리카’
## 세번째 올림픽金 노리는 ‘<캡틴아메리카:POH>’
세	세	MM	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
金	金	SH	O
_	_	_	O
노리	노리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
캡틴	캡틴	NNG	B-POH
아메리카	아메리카	NNP	I-POH
’	’	SS	O

