## 1
## “허블우주망원경 25주년, 신기하다” 등의 반응을 보였다.
## “<허블우주망원경:POH> <25주년:NOH>, 신기하다” 등의 반응을 보였다.
“	“	SS	O
허블	허블	NNP	B-POH
우주	우주	NNG	I-POH
망원경	망원경	NNG	I-POH
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
신기하	신기하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 동아닷컴 영상뉴스팀
## <동아닷컴:POH> 영상뉴스팀
동아닷컴	동아닷컴	NNP	B-POH
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
뉴스	뉴스	NNG	O
팀	팀	NNG	O

## 3
## 이 교수는 학생들이 서로 통역 실력을 평가하는 객관적인 기준을 세워 보라고 주문한다.
## <이:PER> 교수는 학생들이 서로 통역 실력을 평가하는 객관적인 기준을 세워 보라고 주문한다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
통역	통역	NNG	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
평가하	평가하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
객관적	객관적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
주문한다	주문하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 소프트 톱 형태의 루프는 시속 30km 이하에서 18초 만에 개폐가 가능하다.
## 소프트 톱 형태의 루프는 <시속 30km:NOH> 이하에서 <18초:NOH> 만에 개폐가 가능하다.
소프트	소프트	NNG	O
_	_	_	O
톱	톱	NNG	O
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
루프	루프	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시속	시속	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
30	30	SN	I-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개폐	개폐	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 오영호 공학한림원 회장은 “이번 미래 도전기술 선정 연구는 공학계 리더들이 바라본 20년 후 한국의 미래 먹거리 기술”이라며 “지속적인 성장을 위해 우리나라가 집중해야 할 기술 개발 방향을 제시하기 위한 것”이라고 설명했다.
## <오영호:PER> <공학한림원:ORG> 회장은 “이번 미래 도전기술 선정 연구는 공학계 리더들이 바라본 <20년:NOH> 후 <한국:ORG>의 미래 먹거리 기술”이라며 “지속적인 성장을 위해 우리나라가 집중해야 할 기술 개발 방향을 제시하기 위한 것”이라고 설명했다.
오영호	오영호	NNP	B-PER
_	_	_	O
공학	공학	NNG	B-ORG
한림원	한림원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공학	공학	NNG	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
리더	리더	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
바라본	바라보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
먹거리	먹거리	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지속적	지속적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
집중해야	집중하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
방향	방향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제시하	제시하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 앞서 탤런트 김성민은 이날 마약 투약 혐의로 체포됐다.
## 앞서 탤런트 <김성민:PER>은 이날 마약 투약 혐의로 체포됐다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
탤런트	탤런트	NNG	O
_	_	_	O
김성민	김성민	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
마약	마약	NNG	O
_	_	_	O
투약	투약	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
체포	체포되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 울리 슈틸리케 축구대표팀 감독이 대표팀 내 기강 확립에 나섰다.
## <울리 슈틸리케:PER> 축구대표팀 감독이 대표팀 내 기강 확립에 나섰다.
울리	울리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
슈틸리케	슈틸리케	NNP	I-PER
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
기강	기강	NNG	O
_	_	_	O
확립	확립	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 추 의원은 전날 광주에서 “대선 승리를 이끌 준비된 정당을 만들어 ‘새로운 10년’을 열겠다”고 했다.
## <추:PER> 의원은 전날 <광주:LOC>에서 “대선 승리를 이끌 준비된 정당을 만들어 ‘새로운 10년’을 열겠다”고 했다.
추	추	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
준비된	준비되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	O
년	년	NNB	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 올해로 89회째인 피티 우오모는 1972년부터 매년 1월과 6월 두 차례씩 열리는 세계 최대 남성복 전시회다.
## 올해로 <89회째:NOH>인 <피티 우오모:PER>는 <1972년:DAT>부터 매년 <1월:DAT>과 <6월:DAT> <두 차례:NOH>씩 열리는 세계 최대 남성복 전시회다.
올해	올해	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
89	89	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
째	째	XSN	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
피티	피티	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
우오모	우오모	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1972	1972	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
남성복	남성복	NNG	O
_	_	_	O
전시회	전시회+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## [부고]김춘근 모친상
## [부고]<김춘근:PER> 모친상
[	[	SS	O
부고	부고	NNG	O
]	]	SS	O
김춘근	김춘근	NNP	B-PER
_	_	_	O
모친상	모친상	NNG	O

## 13
## 또 SBS 기상캐스터인 신소연은 1987년생으로 숭실대학교 언론홍보학과를 졸업 후 고려대학교 언론홍보학과 대학원에서 석사 과정을 마쳤다.
## 또 <SBS:POH> 기상캐스터인 <신소연:PER>은 <1987년생:NOH>으로 <숭실대학교:ORG> 언론홍보학과를 졸업 후 <고려대학교:ORG> 언론홍보학과 대학원에서 석사 과정을 마쳤다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-POH
_	_	_	O
기상	기상	NNG	O
캐스터	캐스터	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
신소연	신소연	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
1987	1987	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
생	생	XSN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
숭실대학교	숭실대학교	NNP	B-ORG
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
홍보	홍보	NNG	O
학과	학과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
고려	고려	NNP	B-ORG
대학교	대학교	NNG	I-ORG
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
홍보	홍보	NNG	O
학과	학과	NNG	O
_	_	_	O
대학원	대학원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
석사	석사	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ‘신소연 강민호’ 소식을 접한 네티즌들은 “신소연 강민호, 축하드려요”, “신소연 강민호, 둘이 잘 어울린다”,
## ‘<신소연:PER> <강민호:PER>’ 소식을 접한 네티즌들은 “<신소연:PER> <강민호:PER>, 축하드려요”, “<신소연:PER> <강민호:PER>, 둘이 잘 어울린다”,
‘	‘	SS	O
신소연	신소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
강민호	강민호	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접한	접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신소연	신소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
강민호	강민호	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
축하	축하	NNG	O
드려요	드리+어요	XSV+EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신소연	신소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
강민호	강민호	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
어울린다	어울리+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 15
## -미국은 부상하는 중국을 봉쇄하려 하는가.
## -<미국:ORG>은 부상하는 <중국:ORG>을 봉쇄하려 하는가.
-	-	SO	O
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
부상하	부상하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
봉쇄하	봉쇄하	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는가	는가	EF	O
.	.	SF	O

