## 1
## 이렇게 되면 세종시 초중고교가 사용하는 농산물 가운데 60%가량이 지역 농산물로 충당될 것으로 전망된다.
## 이렇게 되면 <세종시:LOC> 초중고교가 사용하는 농산물 가운데 <60%:PNT>가량이 지역 농산물로 충당될 것으로 전망된다.
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
세종시	세종시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
초	초	NNG	O
중	중	NNG	O
고교	고교	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
농산물	농산물	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가량	가량	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
농산물	농산물	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
충당될	충당되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망된다	전망되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 하지만 80년대 석유가격이 안정세를 유지하며 실제 경제성을 가진 대규모 개발로는 이어지지 못했다.
## 하지만 <80년대:DUR> 석유가격이 안정세를 유지하며 실제 경제성을 가진 대규모 개발로는 이어지지 못했다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
가격	가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
안정세	안정세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
유지하	유지하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
경제성	경제성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 김무성 새누리당 대표가 24일 오후 부산 자신의 선거사무소 앞 영도대교에서 바다를 바라보고 있다.
## <김무성:PER> <새누리당:ORG> 대표가 <24일:DAT> 오후 <부산:LOC> 자신의 선거사무소 앞 <영도대교:LOC>에서 바다를 바라보고 있다.
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
사무소	사무소	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
영도	영도	NNP	B-LOC
대교	대교	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
바다	바다	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바라보	바라보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 송휘영 교수는 “외무성의 동영상은 단순하지만 객관적 사실만을 열거하는 느낌”이라며 “반면 외교부 동영상은 어딘지 다소 감정적 정서에 호소하는 분위기를 조성한다”고 지적했다.
## <송휘영:PER> 교수는 “<외무성:ORG>의 동영상은 단순하지만 객관적 사실만을 열거하는 느낌”이라며 “반면 <외교부:ORG> 동영상은 어딘지 다소 감정적 정서에 호소하는 분위기를 조성한다”고 지적했다.
송휘영	송휘영	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
외무성	외무성	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
단순하	단순하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
객관적	객관적	NNG	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
만	만	JX	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열거하	열거하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어딘지	어디+이+ㄴ지	NP+VCP+EC	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
감정적	감정적	NNG	O
_	_	_	O
정서	정서	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
호소하	호소하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조성한다	조성하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 마지막 ‘우생순’(2004년 아테네 올림픽 은메달 주역들의 활약을 그린 영화 ‘우리 생애 최고의 순간’) 멤버로 지난해 대한핸드볼협회로부터 최우수선수로 선정된 우선희(삼척시청)가 부상으로 대표팀에서 이탈했기 때문이다.
## 마지막 ‘<우생순:POH>’(<2004년:DAT> <아테네:LOC> 올림픽 은메달 주역들의 활약을 그린 영화 ‘<우리 생애 최고의 순간:POH>’) 멤버로 지난해 <대한핸드볼협회:ORG>로부터 최우수선수로 선정된 <우선희:PER>(<삼척시청:ORG>)가 부상으로 대표팀에서 이탈했기 때문이다.
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우생	우생	NNG	B-POH
순	순	XSN	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
아테네	아테네	NNP	B-LOC
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
_	_	_	O
은메달	은메달	NNG	O
_	_	_	O
주역	주역	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우리	우리	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
생애	생애	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
최고	최고	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
순간	순간	NNG	I-POH
’	’	SS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
대한	대한	NNP	B-ORG
핸드볼	핸드볼	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
최우수	최우수	NNG	O
선수	선수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정된	선정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우선희	우선희	NNP	B-PER
(	(	SS	O
삼척시	삼척시	NNP	B-ORG
청	청	XSN	I-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이탈	이탈하	VV	O
했	였	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 보이그룹 VAV(브이에이브이)가 스페셜 안무 버전 영상을 22일 SNS와 유튜브 채널을 통해 공개했다.
## 보이그룹 <VAV:ORG>(<브이에이브이:ORG>)가 스페셜 안무 버전 영상을 <22일:DAT> SNS와 <유튜브:POH> 채널을 통해 공개했다.
보이	보이	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
VAV	VAV	SL	B-ORG
(	(	SS	O
브이	브이	NNG	B-ORG
에이브이	에이브이	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
스페셜	스페셜	NNG	O
_	_	_	O
안무	안무	NNG	O
_	_	_	O
버전	버전	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 공개된 영상 속 VAV 멤버들은 각기 다른 매력으로 첫 등장부터 시선을 끈다.
## 공개된 영상 속 <VAV:ORG> 멤버들은 각기 다른 매력으로 첫 등장부터 시선을 끈다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
VAV	VAV	SL	B-ORG
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각기	각기	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끈다	끌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이에 따라 한국마사회는 운영기준을 강화해 내년부터는 실제경주에서 패드채찍을 의무적으로 사용토록 했다.
## 이에 따라 <한국마사회:ORG>는 운영기준을 강화해 내년부터는 실제경주에서 패드채찍을 의무적으로 사용토록 했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
마사회	마사회	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
기준	기준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화해	강화하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
부터	부터	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
실제	실제	NNG	O
경주	경주	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
패드	패드	NNG	O
채찍	채찍	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의무적	의무적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사용	사용하	VV	O
토록	도록	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 랭크 팀에 소속된 상태로 직접 플레이하여 10승을 올린 게이머도 해당 팀의 랭크에 따라 랭크 팀 와드 스킨을 보상으로 받을 수 있다.
## 랭크 팀에 소속된 상태로 직접 플레이하여 <10승:NOH>을 올린 게이머도 해당 팀의 랭크에 따라 랭크 팀 와드 스킨을 보상으로 받을 수 있다.
랭크	랭크	NNG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소속된	소속되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
플레이	플레이	NNG	O
하	하	XSV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올린	올리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
게이머	게이머	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
랭크	랭크	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
랭크	랭크	NNG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
와드	와드	NNP	O
_	_	_	O
스킨	스킨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보상	보상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 무릎에 앉은 딸에게 선승은 “고목나무가 찬 바위에 기대고 선 것 같다.
## 무릎에 앉은 딸에게 <선승:PER>은 “고목나무가 찬 바위에 기대고 선 것 같다.
무릎	무릎	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
선승	선승	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
고목나무	고목나무	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
찬	차+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바위	바위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기대	기대	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

