## 1
## 신세계 센텀시티점 3일 확장 오픈
## <신세계 센텀시티점:LOC> <3일:DAT> 확장 오픈
신세계	신세계	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
센텀시티	센텀시티	NNP	I-LOC
점	점	NNB	I-LOC
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
확장	확장	NNG	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O

## 2
## 동산병원 암연구소장 박건욱 교수(혈액종양내과)는 “왓슨은 지역의 암 환자들이 수도권 대형병원으로 가는 번거로움을 줄일 수 있을 것으로 본다”고 말했다.
## <동산병원:ORG> 암연구소장 <박건욱:PER> 교수(혈액종양내과)는 “<왓슨:POH>은 지역의 암 환자들이 수도권 대형병원으로 가는 번거로움을 줄일 수 있을 것으로 본다”고 말했다.
동산	동산	NNP	B-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
암	암	NNG	O
연구소	연구소	NNG	O
장	장	XPN	O
_	_	_	O
박건욱	박건욱	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
(	(	SS	O
혈액	혈액	NNG	O
종양	종양	NNG	O
내과	내과	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
왓슨	왓슨	NNP	B-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
암	암	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
병원	병원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
번거로움	번거롭+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줄일	줄이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 조사 대상기간은 2010년~2014년이다.
## 조사 대상기간은 <2010년~2014년:DUR>이다.
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
기간	기간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
2014	2014	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이달 초 서울시를 비롯한 유관기관들은 송파 문정지구에 특허기술 상용화 플랫폼을 만들기로 협의했다.
## 이달 초 <서울시:ORG>를 비롯한 유관기관들은 <송파 문정지구:LOC>에 특허기술 상용화 플랫폼을 만들기로 협의했다.
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유관	유관	NNG	O
기관	기관	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
송파	송파	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
문정	문정	NNP	I-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특허	특허	NNG	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
상용	상용	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
협의	협의하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 박 시장은 1주일 전만해도 1위에 오른 지역이나 연령대가 하나도 없었으나, 이번에는 서울과 광주·전라, 20대와 30대에서 1위를 차지한 것으로 나타났다.
## <박:PER> 시장은 <1주일:NOH> 전만해도 <1위:NOH>에 오른 지역이나 연령대가 <하나:NOH>도 없었으나, 이번에는 <서울:LOC>과 <광주:LOC>·<전라:LOC>, <20대:NOH>와 <30대:NOH>에서 <1위:NOH>를 차지한 것으로 나타났다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
주일	주일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
만	만	JX	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
대	대	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
전라	전라	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
와	와	JC	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지한	차지하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## “국군포로로 북한에 잡혀 있던 47년 가운데 37년을 광산에서 노예처럼 살았습니다.
## “국군포로로 <북한:ORG>에 잡혀 있던 <47년:NOH> 가운데 <37년:NOH>을 광산에서 노예처럼 살았습니다.
“	“	SS	O
국군	국군	NNG	O
포로	포로	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잡혀	잡히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
47	47	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
광산	광산	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
노예	노예	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
았	았	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 일제의 학병 징집 직후인 44년 4월 경성제대 예과에 입학해 해방 후 서울대 문리대 사학과에 진학, 졸업 후 6·25전쟁 발발 전까지 약 1년간 사학과 조수로 있었다.
## <일제:ORG>의 학병 징집 직후인 <44년 4월:DAT> <경성제대:ORG> 예과에 입학해 해방 후 <서울대 문리대:ORG> 사학과에 진학, 졸업 후 <6·25전쟁:POH> 발발 전까지 약 <1년간:DUR> 사학과 조수로 있었다.
일제	일제	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학병	학병	NNG	O
_	_	_	O
징집	징집	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경성제대	경성제대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
예과	예과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입학해	입학하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해방	해방	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
대	대	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
문리대	문리대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사학	사학	NNG	O
과	과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진학	진학	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
25	25	SN	I-POH
전쟁	전쟁	NNG	I-POH
_	_	_	O
발발	발발	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
사학	사학	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
조수	조수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘어머니가 이번 기회에 조금이나마 힘을 내실 수 있기를’ 하고 말이죠. 마우나리조트 참사는 사실 2014년의 비극을 알리는 서막이었습니다.
## ‘어머니가 이번 기회에 조금이나마 힘을 내실 수 있기를’ 하고 말이죠. <마우나리조트 참사:POH>는 사실 <2014년:DAT>의 비극을 알리는 서막이었습니다.
‘	‘	SS	O
어머니	어머니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	NNG	O
이나마	이나마	JX	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
실	시+ㄹ	EP+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
마우나리조트	마우나리조트	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
참사	참사	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
사실	사실	MAG	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비극	비극	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서막	서막	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 태권도 4단이라는 이색 경력이 눈길을 끈다.
## 태권도 <4단:NOH>이라는 이색 경력이 눈길을 끈다.
태권도	태권도	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
단	단	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
이색	이색	NNG	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끈다	끌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘동탄 파케이드 스타·스텔라’ 분양
## ‘<동탄 파케이드 스타·스텔라:POH>’ 분양
‘	‘	SS	O
동탄	동탄	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
파케	파케	NNP	I-POH
이드	이드	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
스타	스타	NNG	I-POH
·	·	SP	I-POH
스텔라	스텔라	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O

## 12
## LG 팬들께 감사하다.
## <LG:ORG> 팬들께 감사하다.
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
께	께	JKB	O
_	_	_	O
감사하	감사하	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 지난 7년간 잘 지냈던 선배들, 후배들도 고맙다.
## 지난 <7년간:DUR> 잘 지냈던 선배들, 후배들도 고맙다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
지냈	지내+었	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
들	들	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
후배	후배	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
고맙	고맙	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 그런데도 사흘 전 유승민 원내대표는 “법인세 인상 문제에 대해 토론이 필요하다”고 밝혀 새정치연합에 법인세 연계의 빌미를 제공한 측면이 없지 않다.
## 그런데도 사흘 전 <유승민:PER> 원내대표는 “법인세 인상 문제에 대해 토론이 필요하다”고 밝혀 새정치연합에 법인세 연계의 빌미를 제공한 측면이 없지 않다.
그런데	그런데	MAJ	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
사흘	사흘	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
법인세	법인세	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝혀	밝히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
새정치연합	새정치연합	NNP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
법인세	법인세	NNG	O
_	_	_	O
연계	연계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
빌미	빌미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공한	제공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

