## 1
## 가격대가 비교적 높은 패션 브랜드인 ‘베라왕’에서 10만 원대에 내놓은 캐시미어 제품도 8위에 올랐다.
## 가격대가 비교적 높은 패션 브랜드인 ‘<베라왕:ORG>’에서 <10만 원:MNY>대에 내놓은 캐시미어 제품도 <8위:NOH>에 올랐다.
가격대	가격대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
비교적	비교적	NNG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
베라	베라	NNP	B-ORG
왕	왕	XSN	I-ORG
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
캐시미어	캐시미어	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 스펜서는 1946년 미국 보스턴에 레스토랑을 개업하고 자신이 개발한 전자레인지인 ‘레이더레인지(raderrange)’를 이용한 음식을 소비자들에게 선보였다.
## 스펜서는 <1946년:DAT> <미국 보스턴:LOC>에 레스토랑을 개업하고 자신이 개발한 전자레인지인 ‘<레이더레인지:POH>(<raderrange:POH>)’를 이용한 음식을 소비자들에게 선보였다.
스펜서	스펜서	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1946	1946	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
보스턴	보스턴	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
레스토랑	레스토랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개업하	개업하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전자레인지	전자레인지	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레이더	레이더	NNG	B-POH
레인지	레인지	NNG	I-POH
(	(	SS	O
raderrange	raderrange	SL	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용한	이용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## “우리 노래, 진짜 좋은데”…‘걸스데이’ 혜리, 셀프 홍보
## “우리 노래, 진짜 좋은데”…‘<걸스데이:ORG>’ <혜리:PER>, 셀프 홍보
“	“	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은데	은데	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
혜리	혜리	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
셀프	셀프	NNG	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O

## 7
## 서울시교육청이 친일인명사전 구입이 적절치 않다며 관련 예산을 반납하겠다는 일선 학교의 의사를 무시하고 예산을 반드시 집행하라고 다시 한 번 압박해 논란이 일고 있다.
## <서울시교육청:ORG>이 <친일인명사전:POH> 구입이 적절치 않다며 관련 예산을 반납하겠다는 일선 학교의 의사를 무시하고 예산을 반드시 집행하라고 다시 <한 번:NOH> 압박해 논란이 일고 있다.
서울시	서울시	NNP	B-ORG
교육청	교육청	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
친일인명사전	친일인명사전	NNP	B-POH
_	_	_	O
구입	구입	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적절	적절하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반납하	반납하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
일선	일선	NNG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무시하	무시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
집행하	집행하	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
압박해	압박하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지긋지긋한 무좀? ‘핀포인트 풋레이저’로 고민 끝!
## 지긋지긋한 무좀? ‘<핀포인트 풋레이저:POH>’로 고민 끝!
지긋지긋한	지긋지긋하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무좀	무좀	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
핀	핀	NNG	B-POH
포인트	포인트	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
풋	풋	XPN	I-POH
레이저	레이저	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
!	!	SF	O

## 9
## 수성구·동구 금연클리닉의 1개월 성공 선물은 칫솔 세트다.
## <수성구:LOC>·<동구:LOC> 금연클리닉의 <1개월:NOH> 성공 선물은 칫솔 세트다.
수성구	수성구	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
동	동	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
금연	금연	NNG	O
클리닉	클리닉	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
칫솔	칫솔	NNG	O
_	_	_	O
세트	세트	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 14
## 또 “부품을 납품해야 하는 경기 지역 대기업 공장 인근에 공장을 하나 더 짓겠다니까 주위에서 다들 미쳤다고 한다”며 “특별한 이유가 아니라면 한국에서는 생산량을 늘리지 않을 방침”이라고 말했다.
## 또 “부품을 납품해야 하는 <경기:LOC> 지역 대기업 공장 인근에 공장을 <하나:NOH> 더 짓겠다니까 주위에서 다들 미쳤다고 한다”며 “특별한 이유가 아니라면 <한국:LOC>에서는 생산량을 늘리지 않을 방침”이라고 말했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
부품	부품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
납품해야	납품하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	B-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
겠	겠	EP	O
다니까	다니까	EC	O
_	_	_	O
주위	주위	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
다	다	NNG	O
들	들	JX	O
_	_	_	O
미	미치	VV	O
쳤	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
생산량	생산량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
늘리	늘리	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 지난달 25일 숨진 쿠바의 공산혁명 지도자 피델 카스트로의 묘비는 커다란 둥근 암석에 ‘피델’이라는 이름만 달랑 붙인 소박한 형태다.
## 지난달 <25일:DAT> 숨진 <쿠바:ORG>의 공산혁명 지도자 <피델 카스트로:PER>의 묘비는 커다란 둥근 암석에 ‘피델’이라는 이름만 달랑 붙인 소박한 형태다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
쿠바	쿠바	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공산	공산	NNG	O
혁명	혁명	NNG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
_	_	_	O
피델	피델	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카스트로	카스트로	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
묘비	묘비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
커다란	커다랗+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
둥근	둥글+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
암석	암석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
피델	피델	NNP	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
달랑	달랑	MAG	O
_	_	_	O
붙인	붙이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
소박한	소박하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
형태	형태+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 새롭게 넥센 유니폼을 입게 된 채태인은 오는 23일 롯데 자이언츠와의 시범경기가 펼쳐지는 고척스카이돔에서 넥센에 합류할 예정이다.
## 새롭게 <넥센:ORG> 유니폼을 입게 된 <채태인:PER>은 오는 <23일:DAT> <롯데 자이언츠:ORG>와의 시범경기가 펼쳐지는 <고척스카이돔:LOC>에서 <넥센:ORG>에 합류할 예정이다.
새롭	새롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	B-PER
태인	태인	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
자이언츠	자이언츠	NNP	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
경기	경기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
펼쳐지	펼쳐지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고척스카이돔	고척스카이돔	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류할	합류하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

