## 1
## 하지만 모하맛 니잔 북한 주재 말레이시아 대사는 김정남 암살 사건에 따른 본국의 소환 명령으로 이미 지난 2월 21일 평양을 떠나 귀국한 상태이다.
## 하지만 <모하맛 니잔:PER> <북한:ORG> 주재 <말레이시아:LOC> 대사는 <김정남:PER> 암살 사건에 따른 본국의 소환 명령으로 이미 지난 <2월 21일:DAT> <평양:LOC>을 떠나 귀국한 상태이다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
모	모	NNB	B-PER
하맛	하맛	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
니잔	니잔	NNP	I-PER
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주재	주재	NNG	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대사	대사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김정남	김정남	NNP	B-PER
_	_	_	O
암살	암살	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
본국	본국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소환	소환	NNG	O
_	_	_	O
명령	명령	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
21	21	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠나	떠나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
귀국한	귀국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 하지만 이미 청춘의 때를 지나온 70~80대 어르신들은 “꿈꿀 수 있다는 것만으로도 청춘은 아름답다”고 말했다.
## 하지만 이미 청춘의 때를 지나온 <70:NOH>~<80대:NOH> 어르신들은 “꿈꿀 수 있다는 것만으로도 청춘은 아름답다”고 말했다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
청춘	청춘	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지나온	지나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
~	~	SO	O
80	80	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
어르신	어르신	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
꿈꿀	꿈꾸+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
만	만	JX	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
청춘	청춘	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아름답	아름답	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 세계에서 가장 아름다운 얼굴 나나, 상반신 누드 화보? 강렬한 섹시미 ‘눈이 번쩍!’걸그룹 애프터스쿨과 오렌지캬라멜의 멤버 나나가 ‘세계에서 가장 아름다운 얼굴’ 1위로 선정된 가운데, 과거 상반신 누드 사진이 눈길을 모았다.
## 세계에서 가장 아름다운 얼굴 <나나:PER>, 상반신 누드 화보? 강렬한 섹시미 ‘눈이 번쩍!’걸그룹 <애프터스쿨:ORG>과 <오렌지캬라멜:ORG>의 멤버 <나나:PER>가 ‘세계에서 가장 아름다운 얼굴’ <1위:NOH>로 선정된 가운데, 과거 상반신 누드 사진이 눈길을 모았다.
세계	세계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
아름다	아름답	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
_	_	_	O
나	나	NP	B-PER
나	나	JC	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
상반신	상반신	NNG	O
_	_	_	O
누드	누드	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
강렬한	강렬하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
섹시	섹시	NNG	O
미	미	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
눈	눈	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
번쩍	번쩍	MAG	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
애프터	애프터	NNG	B-ORG
스쿨	스쿨	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
오렌지	오렌지	NNG	B-ORG
캬라멜	캬라멜	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
나나	나나	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
세계	세계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
아름다	아름답	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정된	선정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
상반신	상반신	NNG	O
_	_	_	O
누드	누드	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 포철 관계자는 『개방화에 대비한 탄력있는 조직을 만들기위해 이같은 방안을 도입키로 했다』면서 『앞으로 기업경영의 분권화와 자율화를 계속 추진할 방침』이라고 말했다.
## <포철:ORG> 관계자는 『개방화에 대비한 탄력있는 조직을 만들기위해 이같은 방안을 도입키로 했다』면서 『앞으로 기업경영의 분권화와 자율화를 계속 추진할 방침』이라고 말했다.
포철	포철	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
개방화	개방화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대비한	대비하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
탄력	탄력	NNG	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
기	기	ETN	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도입	도입하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
』	』	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
경영	경영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분권화	분권화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
자율	자율	NNG	O
화	화	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
추진할	추진하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
』	』	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘섬의 날’을 제정해 관광객 유치에 힘쓰고 있는 신안군은 관광객 500만을 목표로 새천년대교와 흑산공항 건설을 추진 중이다.
## ‘섬의 날’을 제정해 관광객 유치에 힘쓰고 있는 <신안군:ORG>은 관광객 <500만:NOH>을 목표로 <새천년대교:LOC>와 <흑산공항:LOC> 건설을 추진 중이다.
‘	‘	SS	O
섬	섬	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제정해	제정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
_	_	_	O
유치	유치	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘쓰	힘쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신안군	신안군	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
새천년	새천년	NNP	B-LOC
대교	대교	NNP	I-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
흑산	흑산	NNP	B-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 영화 말미에 박 병장의 생전 인터뷰 영상이 스크린에 흘렀다.
## 영화 말미에 <박:PER> 병장의 생전 인터뷰 영상이 스크린에 흘렀다.
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
말미	말미	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
병장	병장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생전	생전	NNG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
스크린	스크린	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
흘	흐르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 보통 사람도 청와대에서 그렇게 긴 세월 닫힌 생활을 하면 공주나 왕자 스타일이 체질화될 법하다.
## 보통 사람도 <청와대:ORG>에서 그렇게 긴 세월 닫힌 생활을 하면 공주나 왕자 스타일이 체질화될 법하다.
보통	보통	NNG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
긴	길+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
세월	세월	NNG	O
_	_	_	O
닫힌	닫히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
공주	공주	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
왕자	왕자	NNG	O
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
체질	체질	NNG	O
화	화	XSN	O
될	되+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
법하	법하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 노련한 경기 경험과 수비 가담 능력을 지닌 구자철과, 좁은 공간에서의 순간 돌파가 장점인 이청용이 빠진 것은 대표팀에는 치명타다.
## 노련한 경기 경험과 수비 가담 능력을 지닌 <구자철:PER>과, 좁은 공간에서의 순간 돌파가 장점인 <이청용:PER>이 빠진 것은 대표팀에는 치명타다.
노련한	노련하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
_	_	_	O
가담	가담	NNG	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지닌	지니+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
구자철	구자철	NNP	B-PER
과	과	JC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
좁	좁	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
순간	순간	NNG	O
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
장점	장점	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이청용	이청용	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
빠진	빠지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
치명타	치명타+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지점까지 포함하면, 1100명의 직원 중 200명이 이날 조선은행을 떠났다.
## 지점까지 포함하면, <1100명:NOH>의 직원 중 <200명:NOH>이 이날 <조선은행:ORG>을 떠났다.
지점	지점	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
포함하	포함하	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1100	1100	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-ORG
은행	은행	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠났	떠나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이에 따라 시장조사업체 B3는 세계 전기차(하이브리드차, 플러그인하이브리드차, 순수전기차 모두 포함) 판매량은 지난해 678만 대에서 2020년 1000만 대 이상으로 연평균 30% 이상 증가할 것으로 전망했다.
## 이에 따라 시장조사업체 <B3:ORG>는 세계 전기차(하이브리드차, 플러그인하이브리드차, 순수전기차 모두 포함) 판매량은 지난해 <678만 대:NOH>에서 <2020년:DAT> <1000만 대:NOH> 이상으로 연평균 <30%:PNT> 이상 증가할 것으로 전망했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
조사	조사	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-ORG
3	3	SN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
차	차	NNG	O
(	(	SS	O
하이브리드	하이브리드	NNG	O
차	차	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
플러그인	플러그인	NNG	O
하이브리드	하이브리드	NNG	O
차	차	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
순수	순수	NNG	O
전기	전기	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
판매량	판매량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
678	678	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연평균	연평균	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
증가할	증가하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

