## 1
## 이날 행사에는 칭화(淸華)과기원, 칭화퉁팡(同方)주식회사, 팡정(方正)그룹, 화톈(華田)투자 등 중국을 대표하는 벤처투자업체를 포함한 40여개사 100여명이 참석해 성황을 이뤘다.
## 이날 행사에는 <칭화:LOC>(淸華)과기원, <칭화퉁팡:ORG>(<同方:ORG>)주식회사, <팡정:ORG>(<方正:ORG>)그룹, <화톈:ORG>(<華田:ORG>)투자 등 <중국:ORG>을 대표하는 벤처투자업체를 포함한 <40여개:NOH>사 <100여명:NOH>이 참석해 성황을 이뤘다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
칭화	칭화	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
淸華	淸華	SH	O
)	)	SS	O
과기원	과기원	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
칭화퉁팡	칭화퉁팡	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
同方	同方	SH	B-ORG
)	)	SS	O
주식회사	주식회사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
팡	팡	NNG	B-ORG
정	정	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
方正	方正	SH	B-ORG
)	)	SS	O
그룹	그룹	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
화톈	화톈	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
華田	華田	SH	B-ORG
)	)	SS	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대표하	대표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
벤처	벤처	NNG	O
투자	투자	NNG	O
업체	업체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
사	사	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참석해	참석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
성황	성황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	이루	VV	O
뤘	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 14개 업체 대표들은 반려견에 부착하는 스마트 인식표찰 등 생활용품에서부터 업무용 전력제어시스템에 이르기까지 다양한 분야에서 창의적인 아이디어가 담긴 상품을 선보였다.
## <14개:NOH> 업체 대표들은 반려견에 부착하는 스마트 인식표찰 등 생활용품에서부터 업무용 전력제어시스템에 이르기까지 다양한 분야에서 창의적인 아이디어가 담긴 상품을 선보였다.
14	14	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
반려	반려	NNG	O
견	견	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부착하	부착하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
표찰	표찰	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
용품	용품	NNG	O
에서	에서	JKB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	O
제어	제어	NNG	O
시스템	시스템	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
기	기	ETN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
창의적	창의적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아이디어	아이디어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
담긴	담기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 대신 서울에서 일정을 소화했다.
## 대신 <서울:LOC>에서 일정을 소화했다.
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소화	소화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 서울 독거노인 증가, “자녀와 함께 살고 싶지 않다”
## <서울:LOC> 독거노인 증가, “자녀와 함께 살고 싶지 않다”
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
독거노인	독거노인	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
자녀	자녀	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 6
## 2018년까지 110억 원 투자
## <2018년:DAT>까지 <110억 원:MNY> 투자
2018	2018	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
110	110	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O

## 7
## 10일 오후 2시30분께 경기 용인시 처인구 원삼면의 한 야산에서 불이 나 신원 미상의 남성이 숨졌다.
## <10일:DAT> <오후 2시30분:TIM>께 <경기 용인시:LOC> <처인구 원삼면:LOC>의 한 야산에서 불이 나 신원 미상의 남성이 숨졌다.
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
께	께	XSN	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
용인시	용인시	NNP	I-LOC
_	_	_	O
처인구	처인구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
원삼면	원삼면	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
야산	야산	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
신원	신원	NNG	O
_	_	_	O
미상	미상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 불은 임야 3000㎡를 태우고 오후 4시15분께 진화됐지만 화재 현장서 신원 미상의 남성이 숨진채 발견됐다고 소방당국은 전했다.
## 불은 임야 <3000㎡:NOH>를 태우고 <오후 4시15분:TIM>께 진화됐지만 화재 현장서 신원 미상의 남성이 숨진채 발견됐다고 소방당국은 전했다.
불	불	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
임야	임야	NNG	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
태우	태우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
4	4	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
께	께	XSN	O
_	_	_	O
진화	진화되	VV	O
됐	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
화재	화재	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
신원	신원	NNG	O
_	_	_	O
미상	미상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
발견	발견되	VV	O
됐	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
소방	소방	NNG	O
당국	당국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## (용인=뉴스1)
## (<용인:LOC>=뉴스1)
(	(	SS	O
용인	용인	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	O
1	1	SN	O
)	)	SS	O

## 10
## 안타 1개를 치기가 힘들었다.
## 안타 <1개:NOH>를 치기가 힘들었다.
안타	안타	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 최대 관심사였던 주인공이자 거대 동물인 옥자의 모습 일부가 이에 포함됐기 때문이다.
## 최대 관심사였던 주인공이자 거대 동물인 <옥자:PER>의 모습 일부가 이에 포함됐기 때문이다.
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
관심사	관심사+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
거대	거대	NNG	O
_	_	_	O
동물	동물	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
옥자	옥자	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 문재인 대표 부인, 10분 넘게 통곡 … 참담한 구기동의 아침
## <문재인:PER> 대표 부인, <10분:NOH> 넘게 통곡 … 참담한 구기동의 아침
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
통곡	통곡	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
참담한	참담하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
구기동	구기동	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O

## 13
## 북두는 힘센 장수가 많다는 북쪽지방 우두머리라는 뜻에서 곽씨가 직접 붙인 이름이다.
## <북두:LOC>는 힘센 장수가 많다는 북쪽지방 우두머리라는 뜻에서 <곽:PER>씨가 직접 붙인 이름이다.
북두	북두	NNG	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
힘센	힘세+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
장수	장수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
북쪽	북쪽	NNG	O
지방	지방	NNG	O
_	_	_	O
우두머리	우두머리+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
곽	곽	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
붙인	붙이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 최강전에서 체중 700~800㎏인 을종은 겁없는 싸움소로 유명한 '벌이'가, 600~700㎏인 병종에선 민첩한 몸놀림이 특기인 '악돌이'가 최고의 싸움소에 이름을 올렸다.
## 최강전에서 체중 <700:NOH>~<800㎏:NOH>인 을종은 겁없는 싸움소로 유명한 '벌이'가, <600:NOH>~<700㎏:NOH>인 병종에선 민첩한 몸놀림이 특기인 '악돌이'가 최고의 싸움소에 이름을 올렸다.
최강	최강	NNG	O
전	전	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
체중	체중	NNG	O
_	_	_	O
700	700	SN	B-NOH
~	~	SO	O
800	800	SN	B-NOH
㎏	㎏	SW	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
을종	을종	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
겁	겁	NNG	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
싸움소	싸움소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
유명한	유명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
벌	벌	NNG	O
이	이	JKS	O
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-NOH
~	~	SO	O
700	700	SN	B-NOH
㎏	㎏	SW	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
병종	병종	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
민첩한	민첩하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
몸놀림	몸놀림	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특기	특기	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
악돌이	악돌이	NNP	O
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
싸움소	싸움소	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 1인당 연간 53.7㎏을 섭취한다.
## <1인:NOH>당 연간 <53.7㎏:NOH>을 섭취한다.
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
53.7	53.7	SN	B-NOH
㎏	㎏	SW	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
섭취한다	섭취하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 유해진과 이서진 등 ‘삼시세끼’ 정상들의 만남이 큰 웃음을 선물했다.
## <유해진:PER>과 <이서진:PER> 등 ‘<삼시세끼:POH>’ 정상들의 만남이 큰 웃음을 선물했다.
유해진	유해진	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
이서진	이서진	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선물	선물하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

