## 1
## 아시아 최대 크루즈선인 ‘오베이션호’(16만8000t급)가 30일 부산 남구 감만부두에 처음으로 입항했다.
## <아시아:LOC> 최대 크루즈선인 ‘<오베이션호:POH>’(<16만8000t급:NOH>)가 <30일:DAT> <부산 남구:LOC> <감만부두:LOC>에 처음으로 입항했다.
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNG	O
선	선	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
오	오	NNP	B-POH
베이	베이	NNP	I-POH
션	션	NNG	I-POH
호	호	NNB	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
16	16	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
8000	8000	SN	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
급	급	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
남	남	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
감만	감만	NNP	B-LOC
부두	부두	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
입항	입항하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 기상청은 15일 오전까지 전국적으로 흐리고 한두차례 비가 오겠으며 오후에 서쪽으로부터 차차 개겠다고 밝혔다.
## <기상청:ORG>은 <15일:DAT> 오전까지 전국적으로 흐리고 <한:NOH><두차례:NOH> 비가 오겠으며 오후에 서쪽으로부터 차차 개겠다고 밝혔다.
기상청	기상청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
전국적	전국적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
흐리	흐리	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
한두	한두	MM	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
비	비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
겠	겠	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서쪽	서쪽	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
차차	차차	MAG	O
_	_	_	O
개	개+하	NNG+VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 공연 류도 많이 하기 때문에 스케줄이 1년 단위로 나온다”며 “이제 봄이 오는데 꽃이 피면, 나는 바빠지기 시작한다.
## 공연 류도 많이 하기 때문에 스케줄이 <1년:NOH> 단위로 나온다”며 “이제 봄이 오는데 꽃이 피면, 나는 바빠지기 시작한다.
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
류도	류도	NNG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
스케줄	스케줄	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
단위	단위	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
봄	봄	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
꽃	꽃	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
피	피	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
바	바쁘	VA	O
빠	아	EC	O
지	지	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작한다	시작하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 우선 사드 반대단체 사무국장의 일방적 이야기로 가득 차 있다.
## 우선 <사드:POH> 반대단체 사무국장의 일방적 이야기로 가득 차 있다.
우선	우선	MAG	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
_	_	_	O
반대	반대	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
사무국	사무국	NNG	O
장	장	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일방적	일방적	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가득	가득	MAG	O
_	_	_	O
차	차+아	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 그러자 옆에 있던 가수 도끼는 "콰이엇 형이 더 잘생겼죠"라고 거들었다.
## 그러자 옆에 있던 가수 <도끼:PER>는 "<콰이엇:PER> 형이 더 잘생겼죠"라고 거들었다.
그러	그러	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
콰이	콰이	NNP	B-PER
엇	엇	XPN	I-PER
_	_	_	O
형	형	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
잘생	잘생기	VA	O
겼	었	EP	O
죠	죠	EF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
거들	거들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 이날 방송에는 '특선라이브' 게스트로 도끼와 더콰이엇이 출연해 재치있는 입담을 과시했다.
## 한편 이날 방송에는 '<특선라이브:POH>' 게스트로 <도끼:PER>와 <더콰이엇:PER>이 출연해 재치있는 입담을 과시했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
특선	특선	NNG	B-POH
라이브	라이브	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
게스트	게스트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	B-PER
콰이	콰이	NNP	I-PER
엇	엇	XPN	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재치	재치	NNG	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
입담	입담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
과시	과시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 애인 이경숙피고인(23)은 얼굴을 파묻고 흐느껴 울었다.
## 애인 <이경숙:PER>피고인(<23:NOH>)은 얼굴을 파묻고 흐느껴 울었다.
애인	애인	NNG	O
_	_	_	O
이경숙	이경숙	NNP	B-PER
피고인	피고인	NNG	O
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
파묻	파묻	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
흐느껴	흐느끼+어	VV+EC	O
_	_	_	O
울	울	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 박근혜 대통령이 어제 새누리당 김무성 대표와 원유철 원내대표를 청와대로 초청해 아직 국회를 통과하지 못한 핵심 법안들의 조속한 처리를 당부했다.
## <박근혜:PER> 대통령이 어제 <새누리당:ORG> <김무성:PER> 대표와 <원유철:PER> 원내대표를 <청와대:ORG>로 초청해 아직 국회를 통과하지 못한 핵심 법안들의 조속한 처리를 당부했다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어제	어제	MAG	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
원유철	원유철	NNP	B-PER
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
초청해	초청하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과하	통과하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조속한	조속하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
처리	처리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
당부	당부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 개헌과 관련해서는 “문 전 대표의 모순은 역대 대통령과 국민들의 불행을 동시에 가져온 패권적 대통령제의 적폐를 청산하지 않겠다는 것”이라며 “다른 모든 사안에 대해 적폐청산 운운하며 대통령 권력을 그대로 안고 가겠다는 것은 본인의 제왕적 권력욕 말고는 어떤 논리로도 설명이 안된다”고 문 전 대표를 거듭 비판했다.
## 개헌과 관련해서는 “<문:PER> 전 대표의 모순은 역대 대통령과 국민들의 불행을 동시에 가져온 패권적 대통령제의 적폐를 청산하지 않겠다는 것”이라며 “다른 모든 사안에 대해 적폐청산 운운하며 대통령 권력을 그대로 안고 가겠다는 것은 본인의 제왕적 권력욕 말고는 어떤 논리로도 설명이 안된다”고 <문:PER> 전 대표를 거듭 비판했다.
개헌	개헌	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해서	관련하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모순	모순	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불행	불행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가져온	가져오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
패권	패권	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
대통령제	대통령제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
적폐	적폐	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
청산하	청산하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
사안	사안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
적폐	적폐	NNG	O
청산	청산	NNG	O
_	_	_	O
운운하	운운하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
안	안	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제왕	제왕	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
권력욕	권력욕	NNG	O
_	_	_	O
말	말	VV	O
고는	고는	EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
논리	논리	NNG	O
로	로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
안된다	안되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거듭	거듭	MAG	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 5.몽 생 미셸은 크게 3층 건물로 이루어져 있다.
## <5.:NOH><몽 생 미셸:ORG>은 크게 <3층:NOH> 건물로 이루어져 있다.
5	5	SN	B-NOH
.	.	SF	I-NOH
몽	몽	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
생	생	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
미셸	미셸	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이루어져	이루어지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

