## 1
## 김용태 의원도 같은 날 오후 문자 메시지를 통해 “내일 오전 10시 30분 국회에서 탈당 기자회견을 가질 예정"이라고 밝혔다.
## <김용태:PER> 의원도 같은 날 오후 문자 메시지를 통해 “내일 <오전 10시 30분:TIM> 국회에서 탈당 기자회견을 가질 예정"이라고 밝혔다.
김용태	김용태	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
문자	문자	NNG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내일	내일	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
탈당	탈당	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가질	가지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 남경필 지사와 김용태 의원이 가시밭길을 가겠다고 나섰지만 동반 탈당할 의원이 많지 않을 것으로 보는 시각이 많다.
## <남경필:PER> 지사와 <김용태:PER> 의원이 가시밭길을 가겠다고 나섰지만 동반 탈당할 의원이 많지 않을 것으로 보는 시각이 많다.
남경필	남경필	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
김용태	김용태	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가시밭길	가시밭길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
동반	동반	NNG	O
_	_	_	O
탈당할	탈당하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시각	시각	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## '무한도전' 극한알바, 멤버들 이번에도 속았다…
## '<무한도전:POH>' <극한알바:ORG>, 멤버들 이번에도 속았다…
'	'	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
극한	극한	NNG	B-ORG
알바	알바	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
속	속	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EC	O
…	…	SE	O

## 5
## 덕분에 퀘벡 정부의 지원을 받아 ‘레 제샤시에 드 베생폴(Les Echassiers de Baie-Saint-Paul, 베생폴의 학다리들)’ 공연단을 설립할 수 있었다.
## 덕분에 <퀘벡 정부:ORG>의 지원을 받아 ‘<레 제샤시에 드 베생폴:ORG>(<Les Echassiers de Baie-Saint-Paul:ORG>, <베생폴의 학다리들:ORG>)’ 공연단을 설립할 수 있었다.
덕분	덕분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
퀘벡	퀘벡	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레	레	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
제	제	XPN	I-ORG
샤시	샤시	NNG	I-ORG
에	에	JKB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
드	드	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
베	베	NNG	I-ORG
생폴	생폴	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
Les	Les	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
Echassiers	Echassiers	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
de	de	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
Baie	Baie	SL	I-ORG
-	-	SO	I-ORG
Saint	Saint	SL	I-ORG
-	-	SO	I-ORG
Paul	Paul	SL	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
베	베	NNG	B-ORG
생폴	생폴	NNP	I-ORG
의	의	JKG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
학다리	학다리	NNP	I-ORG
들	들	XSN	I-ORG
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
단	단	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설립할	설립하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 오늘날 한국의 정치 경제 사회 현상을 되돌아볼 때, 20년 전 일본의 방황과 너무나도 비슷하다.
## 오늘날 <한국:ORG>의 정치 경제 사회 현상을 되돌아볼 때, <20년:NOH> 전 <일본:ORG>의 방황과 너무나도 비슷하다.
오늘날	오늘날	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
되돌아볼	되돌아보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방황	방황	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
너무나	너무나	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 특히 포르쉐 센터 일산은 포르쉐 센터 서초에 이은 국내 두 번째의 포르쉐 익스클루시브 플래그십 딜러(Porsche Exclusive Flagship Dealer)로 운영된다.
## 특히 <포르쉐:ORG> 센터 <일산:LOC>은 <포르쉐:ORG> 센터 <서초:LOC>에 이은 국내 두 번째의 <포르쉐:ORG> 익스클루시브 플래그십 딜러(<Porsche:ORG> Exclusive Flagship Dealer)로 운영된다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
포르쉐	포르쉐	NNP	B-ORG
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
포르쉐	포르쉐	NNP	B-ORG
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
_	_	_	O
서초	서초	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
포르쉐	포르쉐	NNP	B-ORG
_	_	_	O
익스	익스	NNP	O
클루	클루	NNP	O
시	시	NNG	O
브	브	NNG	O
_	_	_	O
플래그십	플래그십	NNG	O
_	_	_	O
딜러	딜러	NNG	O
(	(	SS	O
Porsche	Porsche	SL	B-ORG
_	_	_	O
Exclusive	Exclusive	SL	O
_	_	_	O
Flagship	Flagship	SL	O
_	_	_	O
Dealer	Dealer	SL	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
운영된다	운영되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 우리나라 연간 원목수입량 7백64만㎥(수입액 11억8천만달러)의 절반에 육박하는 원목을 시베리아에서 생산하고 있는 셈이다.
## 우리나라 연간 원목수입량 <7백64만㎥:NOH>(수입액 <11억8천만달러:MNY>)의 절반에 육박하는 원목을 <시베리아:LOC>에서 생산하고 있는 셈이다.
우리나라	우리나라	NNG	O
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
원목	원목	NNG	O
수입	수입	NNG	O
량	량	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
64	64	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
㎥	㎥	SW	I-NOH
(	(	SS	O
수입액	수입액	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
8	8	SN	I-MNY
천만	천만	NR	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
절반	절반	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
육박하	육박하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
원목	원목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시베리아	시베리아	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
생산하	생산하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 요즘은 예전같은 근성은 없는 것 같아요.꿀딴지곰 : 예전에는 패턴처럼 외워서 플레이 했었죠..
## 요즘은 예전같은 근성은 없는 것 같아요.<꿀딴지곰:PER> : 예전에는 패턴처럼 외워서 플레이 했었죠..
요즘	요즘	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
근성	근성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
아요	아요	EF	O
.	.	SF	O
꿀딴지곰	꿀딴지곰	NNG	B-PER
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
패턴	패턴	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
외	외우	VV	O
워서	어서	EC	O
_	_	_	O
플레이	플레이	NNG	O
_	_	_	O
했었	+였었	+EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O

## 14
## 한편, 안젤리나 졸리는 최근 영국 런던에 '전쟁지역 성폭력 방지를 위한 센터'를 설립하는 등 어려운 사람들을 위해 돕는 사회적 활동을 활발히 펼치고 있다.
## 한편, <안젤리나 졸리:PER>는 최근 <영국 런던:LOC>에 '전쟁지역 성폭력 방지를 위한 센터'를 설립하는 등 어려운 사람들을 위해 돕는 사회적 활동을 활발히 펼치고 있다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안젤리나	안젤리나	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
졸리	졸리	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
런던	런던	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
전쟁	전쟁	NNG	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
성폭력	성폭력	NNG	O
_	_	_	O
방지	방지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
'	'	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설립하	설립하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활발히	활발히	MAG	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

