## 1
## 아우디폭스바겐코리아가 판매한 티구안 등 4개 차종 승용차는 어린이 보호 잠금장치 부품 결함으로 안전사고 가능성이 있는 것으로 나타났다.
## <아우디폭스바겐코리아:ORG>가 판매한 티구안 등 <4개:NOH> 차종 승용차는 어린이 보호 잠금장치 부품 결함으로 안전사고 가능성이 있는 것으로 나타났다.
아우디	아우디	NNP	B-ORG
폭스바겐	폭스바겐	NNP	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
판매한	판매하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
티	티	NNG	O
구안	구안	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차종	차종	NNG	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
_	_	_	O
보호	보호	NNG	O
_	_	_	O
잠금장치	잠금장치	NNG	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
_	_	_	O
결함	결함	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 중국 국가여유국은 최근 베이징 일대 상위 20개 여행사 관계자들을 소집해 한국 여행상품 판매 중단을 지시했다.
## <중국:ORG> 국가여유국은 최근 <베이징:LOC> 일대 상위 <20개:NOH> 여행사 관계자들을 소집해 <한국:LOC> 여행상품 판매 중단을 지시했다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국가여유국	국가여유국	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
베이징	베이징	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
_	_	_	O
상위	상위	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여행사	여행사	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소집해	소집하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지시	지시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지금은 대척점에 서 있지만 유 의원을 따라가다 보면 박 대통령이 보인다.
## 지금은 대척점에 서 있지만 <유:PER> 의원을 따라가다 보면 <박:PER> 대통령이 보인다.
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대척점	대척점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따라가	따라가	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘1988년생 동갑내기’ 이보미, 김하늘, 신지애, 그리고 베테랑 전미정(35)과 이지희(38)가 여전히 건재하다.
## ‘<1988년생:NOH> 동갑내기’ <이보미:PER>, <김하늘:PER>, <신지애:PER>, 그리고 베테랑 <전미정:PER>(<35:NOH>)과 <이지희:PER>(<38:NOH>)가 여전히 건재하다.
‘	‘	SS	O
1988	1988	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
생	생	XSN	I-NOH
_	_	_	O
동갑내기	동갑내기	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
이보미	이보미	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김하늘	김하늘	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
신지애	신지애	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
베테랑	베테랑	NNG	O
_	_	_	O
전미정	전미정	NNP	B-PER
(	(	SS	O
35	35	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
이지희	이지희	NNP	B-PER
(	(	SS	O
38	38	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
건재하	건재하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 佛작전 지원… 2차대전후 최대규모
## <佛:ORG>작전 지원… <2차대전:POH>후 최대규모
佛	佛	SH	B-ORG
작전	작전	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
후	후	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
규모	규모	NNG	O

## 6
## 그는 “그릿은 한계 지점에 다다랐을 때 한 발짝, 두 걸음 더 버티는 인내력”이라고 정의했다.
## 그는 “그릿은 한계 지점에 다다랐을 때 <한 발짝:NOH>, <두 걸음:NOH> 더 버티는 인내력”이라고 정의했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그릿	그릿	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한계	한계	NNG	O
_	_	_	O
지점	지점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다다	다다르	VV	O
랐	았	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
발짝	발짝	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
걸음	걸음	NNG	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
버티	버티	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인내력	인내력	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
정의	정의하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 신 교수는 “엄청난 충격과 상처를 받은 시민들은 마음의 근력이 단단했기에 상처를 건강하게 극복함과 동시에 새로운 문화를 만들어낼 수 있었다”고 말했다.
## <신:PER> 교수는 “엄청난 충격과 상처를 받은 시민들은 마음의 근력이 단단했기에 상처를 건강하게 극복함과 동시에 새로운 문화를 만들어낼 수 있었다”고 말했다.
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
엄청난	엄청나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
충격	충격	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
근력	근력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
단단	단단하	VA	O
했	었	EP	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
건강하	건강하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
극복함	극복하+ㅁ	VV+ETN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
낼	내+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 살아남은 더민주당 의원들은 예고된 ‘2차 공습’ 때문에 웃지 못하고 있고, 새누리당과 국민의당 현역 의원들도 곧 닥칠 태풍에 떨고 있다.
## 살아남은 <더민주당:ORG> 의원들은 예고된 ‘<2차:NOH> 공습’ 때문에 웃지 못하고 있고, <새누리당:ORG>과 <국민의당:ORG> 현역 의원들도 곧 닥칠 태풍에 떨고 있다.
살아남	살아남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
더	더	MAG	B-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
예고된	예고되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공습	공습	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
현역	현역	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
곧	곧	MAG	O
_	_	_	O
닥칠	닥치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태풍	태풍	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
떨	떨	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 맥도날드 본사에서도 그녀의 공로를 인정해 세계 맥도날드 직원 1백90만여 명 중 0.01%만이 선정된다는 ‘프레지던트 어워드’를 수여했다.
## <맥도날드:ORG> 본사에서도 그녀의 공로를 인정해 세계 <맥도날드:ORG> 직원 <1백90만여 명:NOH> 중 <0.01%:PNT>만이 선정된다는 ‘<프레지던트 어워드:POH>’를 수여했다.
맥도날드	맥도날드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
본사	본사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공로	공로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인정해	인정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
맥도날드	맥도날드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
90	90	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
0.01	0.01	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
만	만	JX	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선정된다는	선정되+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
프레지던트	프레지던트	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
어워드	어워드	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수여	수여하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## [인사]한국거래소 外
## [인사]<한국거래소:ORG> 外
[	[	SS	O
인사	인사	NNG	O
]	]	SS	O
한국거래소	한국거래소	NNP	B-ORG
_	_	_	O
外	外	SH	O

