## 1
## 스포츠 세단 ‘재규어 XE’ 한국 판매 시작
## 스포츠 세단 ‘<재규어 XE:POH>’ <한국:LOC> 판매 시작
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
세단	세단	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
재규어	재규어	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
XE	XE	SL	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O

## 3
## 오랜 기간 천문역리학을 연구해 온 이 씨는 ‘역법의 역사와 역리학의 바른 이해’ 등 3권의 관련 서적을 저술했으며 방송 출연과 신문 기고 등을 통해 생활 역법과 풍수를 알리고 있다.
## 오랜 기간 천문역리학을 연구해 온 <이:PER> 씨는 ‘역법의 역사와 역리학의 바른 이해’ 등 <3권:NOH>의 관련 서적을 저술했으며 방송 출연과 신문 기고 등을 통해 생활 역법과 풍수를 알리고 있다.
오랜	오랜	MM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
천문	천문	NNG	O
역리	역리	NNG	O
학	학	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연구해	연구하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
역법	역법	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
역리	역리	NNG	O
학	학	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
바른	바르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
권	권	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
서적	서적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
저술	저술하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
신문	신문	NNG	O
_	_	_	O
기고	기고	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
역법	역법	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
풍수	풍수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 웹툰 ‘미생2’가 오는 17일부터 연재된다.
## 웹툰 ‘<미생2:POH>’가 오는 <17일:DAT>부터 연재된다.
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미생	미생	NNG	B-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
연재된다	연재되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 주전 세터 김사니의 원활한 볼 배급이 돋보였다.
## 주전 세터 <김사니:PER>의 원활한 볼 배급이 돋보였다.
주전	주전	NNG	O
_	_	_	O
세터	세터	NNG	O
_	_	_	O
김사니	김사니	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
원활한	원활하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
볼	볼	NNG	O
_	_	_	O
배급	배급	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
돋보	돋보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 22일 인천경제청에 따르면 인하대 스마트캠퍼스추진단 측은 당초 계약한 면적 22만5060m² 중 13만2000m²만 매입하겠다는 의향을 최근 경제청에 전달했다.
## <22일:DAT> <인천경제청:ORG>에 따르면 <인하대 스마트캠퍼스추진단:ORG> 측은 당초 계약한 면적 <22만5060m²:NOH> 중 <13만2000m²:NOH>만 매입하겠다는 의향을 최근 경제청에 전달했다.
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
청	청	XSN	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
인하대	인하대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스마트	스마트	NNG	I-ORG
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-ORG
추진	추진	NNG	I-ORG
단	단	MAG	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
당초	당초	NNG	O
_	_	_	O
계약한	계약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
면적	면적	NNG	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5060	5060	SN	I-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
2000	2000	SN	I-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
매입하	매입하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의향	의향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
청	청	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전달	전달하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 네이버는 지난해 3조 원이 넘는 매출액 중 해외 비중이 1조 원을 넘었다.
## <네이버:ORG>는 지난해 <3조 원:MNY>이 넘는 매출액 중 해외 비중이 <1조 원:MNY>을 넘었다.
네이버	네이버	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이철희 “박영선, 안희정 캠프 합류 막바지 고민”
## <이철희:PER> “<박영선:PER>, <안희정:PER> 캠프 합류 막바지 고민”
이철희	이철희	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
박영선	박영선	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
안희정	안희정	NNP	B-PER
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
합류	합류	NNG	O
_	_	_	O
막바지	막바지	NNG	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
”	”	SS	O

## 13
## 전 세계에서 한국만큼 드라마틱한 고령화가 예고된 나라는 없다.
## 전 세계에서 <한국:LOC>만큼 드라마틱한 고령화가 예고된 나라는 없다.
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
드라마틱	드라마틱	NNG	O
한	하+ㄴ	XSA+ETM	O
_	_	_	O
고령화	고령화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예고된	예고되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

