## 1
## 이날 연준 성명과 옐런 의장의 회견에는 시장을 안심시키려는 노력이 뚜렷이 반영됐다.
## 이날 연준 성명과 <옐런:PER> 의장의 회견에는 시장을 안심시키려는 노력이 뚜렷이 반영됐다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
연준	연준	NNG	O
_	_	_	O
성명	성명	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
옐런	옐런	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
회견	회견	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안심	안심	NNG	O
시키	시키	XSV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뚜렷이	뚜렷이	MAG	O
_	_	_	O
반영	반영되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이어 2004~2006년 헌재 헌법연구관으로 근무했다.
## 이어 <2004~2006년:DUR> 헌재 헌법연구관으로 근무했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
2006	2006	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
헌재	헌재	NNG	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
연구관	연구관	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
근무	근무하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난 22일 현대차는 인천 송도 도심 서킷 내 특설 자동차 영화관을 마련하고 쏘나타 보유 고객 600명을 초청해 올 여름 최고 기대작을 상영하는 ‘쏘나타 30주년 기념, 자동차 극장 영화관람 초청 이벤트’를 마련했다.
## 지난 <22일:DAT> <현대차:ORG>는 <인천:LOC> <송도:LOC> 도심 서킷 내 특설 자동차 영화관을 마련하고 쏘나타 보유 고객 <600명:NOH>을 초청해 올 여름 최고 기대작을 상영하는 ‘<쏘나타 30주년 기념, 자동차 극장 영화관람 초청 이벤트:POH>’를 마련했다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
송도	송도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
_	_	_	O
서킷	서킷	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
특설	특설	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
영화관	영화관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
쏘나타	쏘나타	NNP	O
_	_	_	O
보유	보유	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
초청해	초청하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
작	작	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상영하	상영하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
30	30	SN	I-POH
주년	주년	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
기념	기념	NNG	I-POH
,	,	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
자동차	자동차	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
극장	극장	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
영화	영화	NNG	I-POH
관람	관람	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
초청	초청	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
이벤트	이벤트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 박한별 정은우 결별, 5월 제주도 데이트 후 관계 소원? 당시 모습보니…관심↑
## <박한별:PER> <정은우:PER> 결별, <5월:DAT> <제주도:LOC> 데이트 후 관계 소원? 당시 모습보니…관심↑
박한별	박한별	NNP	B-PER
_	_	_	O
정은우	정은우	NNP	B-PER
_	_	_	O
결별	결별	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
데이트	데이트	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
소원	소원	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O
관심	관심	NNG	O
↑	↑	SW	O

## 6
## 현재 여자 대표팀 23명 가운데 6명이 고교생이다.
## 현재 여자 대표팀 <23명:NOH> 가운데 <6명:NOH>이 고교생이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
고교생	고교생	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 2만1000원. 복지의 배신(송제숙 지음·이후)=외환위기(1997∼2001년) 시기에 만들어진 한국의 신자유주의적 복지에 대한 연구서. 당시 노숙인 문제와 청년실업 문제를 중점적으로 다루며 한국식 보편적 복지의 시작점에 대해 탐구했다.
## <2만1000원:MNY>. <복지의 배신:POH>(<송제숙:PER> 지음·이후)=외환위기(<1997∼2001년:DUR>) 시기에 만들어진 <한국:ORG>의 신자유주의적 복지에 대한 연구서. 당시 노숙인 문제와 청년실업 문제를 중점적으로 다루며 <한국:ORG>식 보편적 복지의 시작점에 대해 탐구했다.
2	2	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
1000	1000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
배신	배신	NNG	I-POH
(	(	SS	O
송제숙	송제숙	NNP	B-PER
_	_	_	O
지	짓	VV	O
음	음	ETN	O
·	·	SP	O
이후	이후	NNP	O
)	)	SS	O
=	=	SW	O
외환	외환	NNG	O
위기	위기	NNG	O
(	(	SS	O
1997	1997	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
2001	2001	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신자유주의	신자유주의	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
서	서	XSN	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
노숙	노숙	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
실업	실업	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중점적	중점적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다루	다루	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
식	식	XSN	O
_	_	_	O
보편적	보편적	NNG	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시작점	시작점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
탐구	탐구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 대당 가격은 80여억원.
## 대당 가격은 <80여억원:MNY>.
대	대	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-MNY
여	여	XSN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O

## 9
## 미국 유명 방송인 킴 카다시안(34)이 남편에게 보냈던 19금 수준의 사진 일부가 영국 매체 데일리스타를 통해 공개됐다.
## <미국:ORG> 유명 방송인 <킴 카다시안:PER>(<34:NOH>)이 남편에게 보냈던 <19금:NOH> 수준의 사진 일부가 <영국:ORG> 매체 <데일리스타:POH>를 통해 공개됐다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
방송인	방송인	NNG	O
_	_	_	O
킴	킴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카다시안	카다시안	NNP	I-PER
(	(	SS	O
34	34	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
금	금	NNG	I-NOH
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
_	_	_	O
데일리	데일리	NNP	B-POH
스타	스타	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 매체는 킴예(킴 카다시안+카니예 웨스트) 부부가 섹시함을 잃지 않고 사는 습관들이 궁금했던 사람들이 있다면 이 기사를 꼭 확인하라며 1일 해당 사진들을 단독 소개했다.
## 이 매체는 킴예(<킴 카다시안:PER>+<카니예 웨스트:PER>) 부부가 섹시함을 잃지 않고 사는 습관들이 궁금했던 사람들이 있다면 이 기사를 꼭 확인하라며 <1일:DAT> 해당 사진들을 단독 소개했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
킴	킴	NNP	O
예	예	NNG	O
(	(	SS	O
킴	킴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카다시안+	카다시안++	NNP+SW	O
카니	카니	NNP	B-PER
예	예	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
웨스트	웨스트	NNG	I-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
섹시함	섹시하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
습관	습관	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
궁금	궁금하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2010년 12월의 어느 날. 속으로 생각했다.
## <2010년 12월:DAT>의 어느 날. 속으로 생각했다.
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한편 이금희 아나운서는 1988년부터 진행해 온 ‘아침마당’에서 30일 하차했다.
## 한편 <이금희:PER> 아나운서는 <1988년:DAT>부터 진행해 온 ‘<아침마당:POH>’에서 <30일:DAT> 하차했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이금희	이금희	NNP	B-PER
_	_	_	O
아나운서	아나운서	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1988	1988	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
진행해	진행하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아침마당	아침마당	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
하차	하차하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 이후 원룸에서 이를 재포장, 서울에 있는 인출책에게 보냈다.
## 이후 원룸에서 이를 재포장, <서울:LOC>에 있는 인출책에게 보냈다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
원룸	원룸	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
재	재	XPN	O
포장	포장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인출	인출	NNG	O
책	책	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이로 인해 원유 등 광산품 중심인 원재료 가격은 전달보다 9.8% 내렸고 석탄·석유제품 가격은 14.6% 급락했다.
## 이로 인해 원유 등 광산품 중심인 원재료 가격은 전달보다 <9.8%:PNT> 내렸고 석탄·석유제품 가격은 <14.6%:PNT> 급락했다.
이	이	NP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
원유	원유	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
광산	광산	NNG	O
품	품	XSN	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
원재료	원재료	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전달	전달	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
9.8	9.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
석탄	석탄	NNG	O
·	·	SP	O
석유	석유	NNG	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
14.6	14.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
급락	급락하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

