## 1
## 시진핑의 친민 형상 다지기는 시각적으로도 계속된다.
## <시진핑:PER>의 친민 형상 다지기는 시각적으로도 계속된다.
시진핑	시진핑	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
민	민	NNG	O
_	_	_	O
형상	형상	NNG	O
_	_	_	O
다지기	다지기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시각적	시각적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
계속된다	계속되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 현재 말라카 해협을 통해 세계 해상 무역의 40%가 이뤄지고 있다.
## 현재 <말라카 해협:LOC>을 통해 세계 해상 무역의 <40%:PNT>가 이뤄지고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
말라카	말라카	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
해협	해협	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
해상	해상	NNG	O
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 문제는 일자리의 질 한국은 중장년 고용률이 높은 국가로 꼽힌다.
## 문제는 일자리의 질 <한국:ORG>은 중장년 고용률이 높은 국가로 꼽힌다.
문제	문제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
질	질	XSN	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
중	중	NNG	O
장년	장년	NNG	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
률	률	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꼽힌다	꼽히+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 복면가왕 해바라기, 도끼 꺾고 2라운드 진출 … 도끼는 이단옆차기 '화제'
## <복면가왕:POH> <해바라기:PER>, <도끼:PER> 꺾고 <2라운드:NOH> 진출 … <도끼:PER>는 <이단옆차기:PER> '화제'
복면	복면	NNG	B-POH
가왕	가왕	NNG	I-POH
_	_	_	O
해바라기	해바라기	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이단	이단	NNG	B-PER
옆	옆	NNG	I-PER
차기	차기	NNG	I-PER
_	_	_	O
'	'	SS	O
화제	화제	NNG	O
'	'	SS	O

## 8
## 이 지역에 사는 한 학부모는 “대치동은 한 반에 의사 부모가 10명이 넘을 정도고, 그 중엔 삼성서울병원 의사도 상당수라 아이들의 감염이 우려된다는 이야기가 많았다”고 말했다.
## 이 지역에 사는 한 학부모는 “대치동은 <한 반:NOH>에 의사 부모가 <10명:NOH>이 넘을 정도고, 그 중엔 <삼성서울병원:ORG> 의사도 상당수라 아이들의 감염이 우려된다는 이야기가 많았다”고 말했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
학부모	학부모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대치동	대치동	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
반	반	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
_	_	_	O
부모	부모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도+이	NNG+VCP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
삼성서울병원	삼성서울병원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
상당수	상당수+이	NNG+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감염	감염	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우려된다는	우려되+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 올해도 SUV 시장 판매 1위로 인기를 이어가고 있다.
## 올해도 SUV 시장 판매 <1위:NOH>로 인기를 이어가고 있다.
올해	올해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
SUV	SUV	SL	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 정택균 금호타이어 연구기술본부 전무는 "이번 일본 굿디자인 어워드 수상을 통해 세계 4대 디자인 어워드를 모두 석권하며 금호타이어의 디자인 경쟁력을 인정받았다”며 “앞으로도 첨단 기술력과 품질을 바탕으로 제품 및 디자인 역량을 강화하여 글로벌 타이어 메이커로서의 위상을 높여가겠다”라고 말했다.
## <정택균:PER> <금호타이어:ORG> 연구기술본부 전무는 "이번 <일본:ORG> <굿디자인 어워드:POH> 수상을 통해 세계 <4대:NOH> 디자인 어워드를 모두 석권하며 <금호타이어:ORG>의 디자인 경쟁력을 인정받았다”며 “앞으로도 첨단 기술력과 품질을 바탕으로 제품 및 디자인 역량을 강화하여 글로벌 타이어 메이커로서의 위상을 높여가겠다”라고 말했다.
정택균	정택균	NNP	B-PER
_	_	_	O
금호타이어	금호타이어	NNP	B-ORG
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
기술	기술	NNG	O
본부	본부	NNG	O
_	_	_	O
전무	전무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
굿디자인	굿디자인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
어워드	어워드	NNG	I-POH
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
어워드	어워드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
석권하	석권하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
금호타이어	금호타이어	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
첨단	첨단	NNG	O
_	_	_	O
기술력	기술력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화하	강화하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
타이어	타이어	NNG	O
_	_	_	O
메이커	메이커	NNG	O
로서	로서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위상	위상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
여	어	EC	O
가	가	VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞서 1999년 경마공원 건설 당시 부산시, 경남도와 체결한 합의서에는 고객수송수단 지원이 들어있었다.
## 앞서 <1999년:DAT> <경마공원:LOC> 건설 당시 <부산시:ORG>, <경남도:ORG>와 체결한 합의서에는 고객수송수단 지원이 들어있었다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
1999	1999	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경마	경마	NNG	B-LOC
공원	공원	NNG	I-LOC
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
시	시	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
경남도	경남도	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
체결한	체결하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
합의서	합의서	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
수송	수송	NNG	O
수단	수단	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 그 결과, 외식할 때는 집에서보다 평균 205㎉ 더 섭취하고 설탕·포화지방·소금은 각각 3.95g, 2.52g, 451㎎ 더 섭취하는 것으로 나타났다.
## 그 결과, 외식할 때는 집에서보다 평균 <205㎉:NOH> 더 섭취하고 설탕·포화지방·소금은 각각 <3.95g:NOH>, <2.52g:NOH>, <451㎎:NOH> 더 섭취하는 것으로 나타났다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
외식할	외식하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
205	205	SN	B-NOH
㎉	㎉	SW	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
섭취하	섭취하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
설탕	설탕	NNG	O
·	·	SP	O
포화	포화	NNG	O
지방	지방	NNG	O
·	·	SP	O
소금	소금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
3.95	3.95	SN	B-NOH
g	g	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2.52	2.52	SN	B-NOH
g	g	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
451	451	SN	B-NOH
㎎	㎎	SW	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
섭취하	섭취하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

