## 1
## 한국 항우연의 EAV-3는 미국과 영국에 이어 세 번째로 성층권을 비행한 태양광 무인기가 됐다.
## <한국 항우연:ORG>의 <EAV-3:POH>는 <미국:ORG>과 <영국:ORG>에 이어 세 번째로 성층권을 비행한 태양광 무인기가 됐다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
항우연	항우연	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
EAV	EAV	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
3	3	SN	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
세	세	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
성층권	성층권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비행한	비행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태양광	태양광	NNG	O
_	_	_	O
무인기	무인기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 2009~2011년 OCI, 에쓰오일, 웅진, 현대오일뱅크, 대성 등 에너지 기업들이 대거 대기업 집단으로 지정됐다.
## <2009~2011년:DAT> <OCI:ORG>, <에쓰오일:ORG>, <웅진:ORG>, <현대오일뱅크:ORG>, <대성:ORG> 등 에너지 기업들이 대거 대기업 집단으로 지정됐다.
2009	2009	SN	B-DAT
~	~	SO	I-DAT
2011	2011	SN	I-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
OCI	OCI	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
에쓰오일	에쓰오일	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
웅진	웅진	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
현대오일뱅크	현대오일뱅크	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대성	대성	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지정	지정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 면역력을 증강시키는 데에 효과적인 AIR프로그램이 류마티스관절염 환자에게 도움이 되고 있습니다”고 말했다.
## 면역력을 증강시키는 데에 효과적인 AIR프로그램이 <류마티스관절염:POH> 환자에게 도움이 되고 있습니다”고 말했다.
면역력	면역력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
증강	증강	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
효과적	효과적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
AIR	AIR	SL	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
류마티스	류마티스	NNG	B-POH
관절염	관절염	NNG	I-POH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
습니다	습니다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 배양숙은…1965년 경남 진주시 진양군에서 8자매 중 둘째로 태어났다.
## <배양숙:PER>은…<1965년:DAT> <경남 진주시 진양군:LOC>에서 <8자매:NOH> 중 둘째로 태어났다.
배양숙	배양숙	NNP	B-PER
은	은	JX	O
…	…	SE	O
1965	1965	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
진주시	진주시	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
진양군	진양군	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
자매	자매	NNG	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
둘째	둘째	NR	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
태어났	태어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 볼보자동차코리아는 26일 오전 서울 반포 세빛성에서 플래그십 세단 ‘더뉴 S90’을 국내에 첫 공개하고 예약 판매를 시작했다.
## <볼보자동차코리아:ORG>는 <26일:DAT> 오전 <서울:LOC> <반포:LOC> <세빛성:LOC>에서 플래그십 세단 ‘<더뉴 S90:POH>’을 국내에 첫 공개하고 예약 판매를 시작했다.
볼보자동차코리아	볼보자동차코리아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
반포	반포	NNP	B-LOC
_	_	_	O
세빛	세빛	NNP	B-LOC
성	성	XSN	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
플래그십	플래그십	NNG	O
_	_	_	O
세단	세단	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
더	더	MAG	B-POH
뉴	뉴	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
S	S	SL	I-POH
90	90	SN	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
예약	예약	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 北 김정은이 남북 여자축구 대신 버섯공장 갔다고?
## <北:ORG> <김정은:PER>이 <남북:ORG> 여자축구 대신 버섯공장 갔다고?
北	北	SH	B-ORG
_	_	_	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
축구	축구	NNG	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
버섯공장	버섯공장	NNG	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
다고	다고	EF	O
?	?	SF	O

## 11
## 노씨가 지인을 만나기 위해 외출을 해도 되겠느냐고 묻자, 최씨는 “회사 관련 이야기는 하지 말라”면서 입단속을 주문하기도 했다.
## <노:PER>씨가 지인을 만나기 위해 외출을 해도 되겠느냐고 묻자, <최:PER>씨는 “회사 관련 이야기는 하지 말라”면서 입단속을 주문하기도 했다.
노	노	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
외출	외출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
겠	겠	EP	O
느냐고	느냐고	EC	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
입단속	입단속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주문하	주문하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 서울도 부동산 중개 수수료 인하 ‘반값 뚝↓’…부동산 시장 ‘들썩’서울시의 부동산 중개 수수료가 ‘반값’으로 떨어질 전망이다.
## <서울:ORG>도 부동산 중개 수수료 인하 ‘반값 뚝↓’…부동산 시장 ‘들썩’<서울시:ORG>의 부동산 중개 수수료가 ‘반값’으로 떨어질 전망이다.
서울	서울	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
중개	중개	NNG	O
_	_	_	O
수수료	수수료	NNG	O
_	_	_	O
인하	인하	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
반값	반값	NNG	O
_	_	_	O
뚝	뚝	MAG	O
↓	↓	SW	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
들썩	들썩	MAG	O
’	’	SS	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
중개	중개	NNG	O
_	_	_	O
수수료	수수료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
반값	반값	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떨어질	떨어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

