## 3
## 그러나 영원할 것 같았던 부자 구단 삼성은 스스로 변화를 시작했다.
## 그러나 영원할 것 같았던 부자 구단 <삼성:ORG>은 스스로 변화를 시작했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
영원할	영원하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
부자	부자	NNG	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 서울지검 형사3부(최효진부장검사)는 3일 탁명환씨 피살사건을 서울경찰청으로부터 송치받아 이 사건의 범인으로 구속된 임홍천씨(26)의 범행동기와 대성교회 설립자인 박윤식목사의 사전공모여부 등 의문점을 밝히기 위한 보강수사에 들어갔다.
## <서울지검 형사3부:ORG>(<최효진:PER>부장검사)는 <3일:DAT> <탁명환:PER>씨 피살사건을 <서울경찰청:ORG>으로부터 송치받아 이 사건의 범인으로 구속된 <임홍천:PER>씨(<26:NOH>)의 범행동기와 <대성교회:ORG> 설립자인 <박윤식:PER>목사의 사전공모여부 등 의문점을 밝히기 위한 보강수사에 들어갔다.
서울	서울	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
형사	형사	NNG	I-ORG
3	3	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
최효진	최효진	NNP	B-PER
부장검사	부장검사	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
탁명환	탁명환	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
피살	피살	NNG	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
경찰청	경찰청	NNG	I-ORG
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
송치	송치	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
범인	범인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구속된	구속되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
임홍천	임홍천	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
26	26	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
범행	범행	NNG	O
동기	동기	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
대성	대성	NNP	B-ORG
교회	교회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
설립자	설립자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
박윤식	박윤식	NNP	B-PER
목사	목사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
공모	공모	NNG	O
여부	여부	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
의문점	의문점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보강	보강	NNG	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이런 현장을 보면서 언젠가 일본에 와 일본말 속에 살아 움직이는 우리 조상들의 언어를 발견하는 작업에 몰두해 보는 일도 좋겠다는 생각을 해 보았다.
## 이런 현장을 보면서 언젠가 <일본:ORG>에 와 일본말 속에 살아 움직이는 우리 조상들의 언어를 발견하는 작업에 몰두해 보는 일도 좋겠다는 생각을 해 보았다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
언젠가	언젠가	MAG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
와	+아	+EC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	O
말	말	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
움직이	움직이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
조상	조상	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
언어	언어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발견하	발견하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
몰두해	몰두하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 국민연금 기금운용본부는 17일 "지난 3월 23일 발표된 대우조선해양의 자율적 채무조정 방안에 대하여 찬성 결정을 내렸다"고 밝혔다.
## 국민연금 기금운용본부는 <17일:DAT> "지난 <3월 23일:DAT> 발표된 <대우조선해양:ORG>의 자율적 채무조정 방안에 대하여 찬성 결정을 내렸다"고 밝혔다.
국민	국민	NNG	O
연금	연금	NNG	O
_	_	_	O
기금	기금	NNG	O
운용	운용	NNG	O
본부	본부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
"	"	SS	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
23	23	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표된	발표되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대우조선해양	대우조선해양	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자율적	자율적	NNG	O
_	_	_	O
채무	채무	NNG	O
조정	조정	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대하	대하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
찬성	찬성	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 일본 부동산그룹 도큐랜드가 ‘도쿄의 랜드마크’를 표방하며 건물 외관을 일본 전통유리 공예인 ‘에도 기리코 양식’으로 꾸며 개장 전부터 관심을 끄는 곳이다.
## <일본:ORG> 부동산그룹 <도큐랜드:ORG>가 ‘<도쿄:LOC>의 랜드마크’를 표방하며 건물 외관을 <일본:ORG> 전통유리 공예인 ‘<에도 기리코 양식:POH>’으로 꾸며 개장 전부터 관심을 끄는 곳이다.
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
도큐	도큐	NNP	B-ORG
랜드	랜드	NNB	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
도쿄	도쿄	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
랜드마크	랜드마크	NNP	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
표방하	표방하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
_	_	_	O
외관	외관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
유리	유리	NNG	O
_	_	_	O
공예	공예	NNG	O
인	인	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
에	에	JKB	B-POH
도	도	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
기	기	NNG	I-POH
리코	리코	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
양식	양식	NNG	I-POH
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꾸며	꾸미+어	VV+EC	O
_	_	_	O
개장	개장	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끄	끌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박 회장은 이 자리에서 최씨의 국정 농단 의혹과 관련해 참담한 심경을 드러냈다고 한다.
## <박:PER> 회장은 이 자리에서 <최:PER>씨의 국정 농단 의혹과 관련해 참담한 심경을 드러냈다고 한다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
_	_	_	O
농단	농단	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
참담한	참담하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
심경	심경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러냈	드러내+었	VV+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## Google Street View의 시리즈로 잘 알려진 예술가다.
## <Google Street View:POH>의 시리즈로 잘 알려진 예술가다.
Google	Google	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Street	Street	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
View	View	SL	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예술가	예술가+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지난해 운송회사에서 근무하는 A씨는 화물차를 운전하다 주차장에 주차돼 있던 2002년식 BMW 7시리즈 차량의 측면을 들이받았다.
## 지난해 운송회사에서 근무하는 <A:PER>씨는 화물차를 운전하다 주차장에 주차돼 있던 <2002년:DAT>식 <BMW 7시리즈:POH> 차량의 측면을 들이받았다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
운송	운송	NNG	O
회사	회사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
화물차	화물차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운전하	운전하	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
주차장	주차장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주차	주차	NNG	O
돼	되+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
2002	2002	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
식	식	NNB	O
_	_	_	O
BMW	BMW	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
7	7	SN	I-POH
시리즈	시리즈	NNG	I-POH
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들이받	들이받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 해당 사고에 대해 보험 처리를 한 A씨는 보험금 지급 내역을 확인하고 깜짝 놀랐다.
## 해당 사고에 대해 보험 처리를 한 <A:PER>씨는 보험금 지급 내역을 확인하고 깜짝 놀랐다.
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보험	보험	NNG	O
_	_	_	O
처리	처리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보험금	보험금	NNG	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O
_	_	_	O
내역	내역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀랐	놀라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

