## 1
## 수리와 모나는 철갑기계들과 함께 뛰었다.
## <수리:PER>와 <모나:PER>는 철갑기계들과 함께 뛰었다.
수리	수리	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
모나	모나	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
철갑	철갑	NNG	O
기계	기계	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## “그런데 어디로 나가?”모나가 수리에게 물었다.
## “그런데 어디로 나가?”<모나:PER>가 <수리:PER>에게 물었다.
“	“	SS	O
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나가	나가+아	VV+EF	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
모나	모나	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
수리	수리	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## “아메티스트! 어디야?”수리가 불렀다.
## “<아메티스트:LOC>! 어디야?”<수리:PER>가 불렀다.
“	“	SS	O
아메티	아메티	NNP	B-LOC
스트	스트	NNG	I-LOC
!	!	SF	O
_	_	_	O
어디	어디+이	NP+VCP	O
야	야	EF	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
수리	수리	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 서울시 적정 택시 총량은 6만여 대다.
## <서울시:ORG> 적정 택시 총량은 <6만여 대:NOH>다.
서울시	서울시	NNP	B-ORG
_	_	_	O
적정	적정	NNG	O
_	_	_	O
택시	택시	NNG	O
_	_	_	O
총량	총량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	VV	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 운행 중인 택시는 약 7만여 대다.
## 운행 중인 택시는 약 <7만여 대:NOH>다.
운행	운행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
택시	택시	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	VV	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 직선 400m를 경주해 순위를 정한다.
## 직선 <400m:NOH>를 경주해 순위를 정한다.
직선	직선	NNG	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
경주해	경주하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
순위	순위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정한다	정하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 월남전에 참전했다는 김정명씨와 간첩혐의로 끌려왔다는 서울출신 장덕, 서정복씨, 일본으로 밀항했다가 다시 북한으로 들어온 김영원, 강덕현씨 가족등이 있었다.
## <월남전:POH>에 참전했다는 <김정명:PER>씨와 간첩혐의로 끌려왔다는 <서울:LOC>출신 <장덕:PER>, <서정복:PER>씨, <일본:ORG>으로 밀항했다가 다시 <북한:ORG>으로 들어온 <김영원:PER>, <강덕현:PER>씨 가족등이 있었다.
월남	월남	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참전	참전하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
김정명	김정명	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
간첩	간첩	NNG	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
끌려	끌려오	VV	O
왔	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
장덕	장덕	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
서정복	서정복	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밀항	밀항하	VV	O
했	였	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들어온	들어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
영원	영원	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
강덕현	강덕현	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 21%에 불과한 호남이 주목받는 것은 야권의 텃밭인 데다
## <21%:PNT>에 불과한 <호남:LOC>이 주목받는 것은 야권의 텃밭인 데다
21	21	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과한	불과하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
야권	야권	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
텃밭	텃밭	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
다	다	JX	O

## 10
## 신임 사외이사는 한승수 전 국무총리, 윤증현 전 기획재정부 장관, 박병원 전 대통령 경제수석 비서관, 김대기 전 대통령실정책실장으로 모두 고위 관료 출신이다.
## 신임 사외이사는 <한승수:PER> 전 국무총리, <윤증현:PER> 전 <기획재정부:ORG> 장관, <박병원:PER> 전 대통령 경제수석 비서관, <김대기:PER> 전 대통령실정책실장으로 모두 고위 관료 출신이다.
신임	신임	NNG	O
_	_	_	O
사외	사외	NNG	O
이사	이사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한승수	한승수	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국무총리	국무총리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
윤증현	윤증현	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
기획	기획	NNG	B-ORG
재정부	재정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
병원	병원	NNG	I-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
수석	수석	NNG	O
_	_	_	O
비서관	비서관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김대기	김대기	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
실	실	XSN	O
정책	정책	NNG	O
실장	실장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
고위	고위	NNG	O
_	_	_	O
관료	관료	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이대호 홈런, 11호 홈런… '빅보이'가 완벽하게 돌아왔다
## <이대호:PER> 홈런, <11호:NOH> 홈런… '빅보이'가 완벽하게 돌아왔다
이대호	이대호	NNP	B-PER
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
빅	빅	NNG	O
보이	보이	NNG	O
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
완벽하	완벽하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
돌아	돌아오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O

## 12
## 이에 ‘라디오스타’ MC들은 “초능력을 보여달라”고 요구했다.
## 이에 ‘<라디오스타:POH>’ MC들은 “초능력을 보여달라”고 요구했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
초능력	초능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
달	달	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 특히 중남미 핵심 좌파 국가인 볼리비아의 다비드 초께우앙까 쎄스뻬데스 외교장관과 만나 북핵 문제 해결을 위한 지지를 당부했다.
## 특히 <중남미:LOC> 핵심 좌파 국가인 <볼리비아:ORG>의 <다비드 초께우앙까 쎄스뻬데스:PER> 외교장관과 만나 북핵 문제 해결을 위한 지지를 당부했다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
중남미	중남미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
_	_	_	O
좌파	좌파	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
볼리비아	볼리비아	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다비드	다비드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
초	초	NNB	I-PER
께	께	XSN	I-PER
우	우	NNG	I-PER
앙	앙	IC	I-PER
까	까	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
쎄스뻬데스	쎄스뻬데스	NNG	I-PER
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
장관	장관	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
해결	해결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
당부	당부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## [간추린 뉴스/ 단신]본도시락, 모바일 상품권 50% 할인
## [간추린 뉴스/ 단신]본도시락, 모바일 상품권 <50%:PNT> 할인
[	[	SS	O
간추린	간추리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
/	/	SP	O
_	_	_	O
단신	단신	NNG	O
]	]	SS	O
본도	본도	NNG	O
시락	시락	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
상품권	상품권	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O

