## 1
## 안철수 · 박원순 저격?강용석이 안철수 새정치민주연합 의원을 비판했다.
## <안철수:PER> · <박원순:PER> 저격?<강용석:PER>이 <안철수:PER> <새정치민주연합:ORG> 의원을 비판했다.
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
·	·	SP	O
_	_	_	O
박원순	박원순	NNP	B-PER
_	_	_	O
저격	저격	NNG	O
?	?	SF	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 지난 18일 방송된 JTBC ‘썰전’에서는 김구라, 강용석, 이철희가 메르스 대응에 대해 이야기를 하는 장면이 전파를 탔다.
## 지난 <18일:DAT> 방송된 <JTBC:POH> ‘<썰전:POH>’에서는 <김구라:PER>, <강용석:PER>, <이철희:PER>가 <메르스:POH> 대응에 대해 이야기를 하는 장면이 전파를 탔다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
썰	썰	NNG	B-POH
전	전	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김구라	김구라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이철희	이철희	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
장면	장면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전파	전파	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이날 강용석은 최근 안철수 의원이 WHO 메르스 합동평가단 기자회견서 문전박대 당한 것을 두고 “안철수 의원이 정치계에 들어와 철수도 많이 하지만 박대도 많이 당한다고 생각한다”며 “어설픈 전문가 행세를 하려다 망신 당했다”고 말했다.
## 이날 <강용석:PER>은 최근 <안철수:PER> 의원이 <WHO:ORG> <메르스:POH> 합동평가단 기자회견서 문전박대 당한 것을 두고 “<안철수:PER> 의원이 정치계에 들어와 철수도 많이 하지만 박대도 많이 당한다고 생각한다”며 “어설픈 전문가 행세를 하려다 망신 당했다”고 말했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
WHO	WHO	SL	B-ORG
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
합동	합동	NNG	O
평가	평가	NNG	O
단	단	XSN	O
_	_	_	O
기자회견	기자회견	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
문전	문전	NNG	O
박대	박대	NNG	O
_	_	_	O
당한	당하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정치계	정치계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어	들어오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
철수	철수	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
박대도	박대도	NNP	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
당한다고	당하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
어설픈	어설프+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
_	_	_	O
행세	행세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
려다	려다	EC	O
_	_	_	O
망신	망신	NNG	O
_	_	_	O
당	당하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이어 그는 “WHO에서 분명 ‘기자들만 참석하라, 들어갈 수 없다’고 말했는데 본인이 들어가겠다고 우긴 것”이라며 “열 받으니까 SNS에 책임을 묻겠다고 쓰긴 썼는데 아예 무식하면 용감하게 할텐데 소극적으로 SNS에 찍 쓰고 말더라”고 비판했다.
## 이어 그는 “<WHO:ORG>에서 분명 ‘기자들만 참석하라, 들어갈 수 없다’고 말했는데 본인이 들어가겠다고 우긴 것”이라며 “열 받으니까 SNS에 책임을 묻겠다고 쓰긴 썼는데 아예 무식하면 용감하게 할텐데 소극적으로 SNS에 찍 쓰고 말더라”고 비판했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
WHO	WHO	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
분명	분명	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
기자	기자	NNG	O
들	들	XSN	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
참석하	참석하	VV	O
라	라	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
들어갈	들어가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어가	들어가	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
우긴	우기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
열	열	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으니까	으니까	EC	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
긴	기+ㄴ	ETN+JX	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
아예	아예	MAG	O
_	_	_	O
무식하	무식하	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
용감하	용감하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
텐데	터+이+ㄴ데	NNB+VCP+EC	O
_	_	_	O
소극적	소극적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
찍	찍	MAG	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
더라	더라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이에 김구라는 “무식하다는게 뭔가”라 물었고 강용석은 “박원순처럼 밤 10시 반에 기자회견을 열던지”라고 설명했다.
## 이에 <김구라:PER>는 “무식하다는게 뭔가”라 물었고 <강용석:PER>은 “<박원순:PER>처럼 <밤 10시 반:TIM>에 기자회견을 열던지”라고 설명했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김구라	김구라	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
무식하	무식하	VA	O
다는	다는	ETM	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
뭔가	뭐+이+ㄴ가	NP+VCP+EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박원순	박원순	NNP	B-PER
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
반	반	NNG	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
던지	던지	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이화여대는 이날 오전 9시 긴급 교무회의를 열고 미래라이프대 설립 추진을 철회하겠다고 밝혔다.
## <이화여대:ORG>는 이날 <오전 9시:TIM> 긴급 교무회의를 열고 미래라이프대 설립 추진을 철회하겠다고 밝혔다.
이화여대	이화여대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
긴급	긴급	NNG	O
_	_	_	O
교무	교무	NNG	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
라이프	라이프	NNG	O
대	대	XSN	O
_	_	_	O
설립	설립	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
철회하	철회하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 당시 회담 대표의 격(格)을 놓고 남북이 대립하다가 당국회담 개최가 불발됐다.
## 당시 회담 대표의 격(格)을 놓고 <남북:ORG>이 대립하다가 당국회담 개최가 불발됐다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
회담	회담	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
격	격	NNG	O
(	(	SS	O
格	格	SH	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대립하	대립하	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
회담	회담	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
불발	불발+되	NNG+XSV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편, 지난해 서울연구원이 실시한 보도공사 관련 시민만족도 조사 결과 보도블록 10계명 발표 이후 보도공사 만족도는 78%까지 상승했다.
## 한편, 지난해 <서울연구원:ORG>이 실시한 보도공사 관련 시민만족도 조사 결과 보도블록 <10계명:NOH> 발표 이후 보도공사 만족도는 <78%:PNT>까지 상승했다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
만족도	만족도	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
보도블록	보도블록	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
계명	계명	NNG	I-NOH
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
만족도	만족도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
78	78	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
상승	상승하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## H-1B 비자는 미국에서 인력이 부족한 전문직에 우수한 해외 인력을 끌어들이려는 취지로 마련됐지만 기업들이 외국 인력을 값싸게 쓰는 데 악용한다는 지적도 있었다.
## <H-1B 비자:POH>는 <미국:ORG>에서 인력이 부족한 전문직에 우수한 해외 인력을 끌어들이려는 취지로 마련됐지만 기업들이 외국 인력을 값싸게 쓰는 데 악용한다는 지적도 있었다.
H	H	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
1	1	SN	I-POH
B	B	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
비자	비자	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부족한	부족하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
전문직	전문직	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌어들이	끌어들이	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
취지	취지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
마련	마련되	VV	O
됐	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
값싸	값싸	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
악용한다는	악용하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## [고수석의 직격 인터뷰] “고려호텔 엘리베이터 층마다 설 정도로 평양에 관광객 붐벼”
## [<고수석의 직격 인터뷰:POH>] “<고려호텔:ORG> 엘리베이터 층마다 설 정도로 <평양:LOC>에 관광객 붐벼”
[	[	SS	O
고수석	고수석	NNP	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
직격	직격	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
인터뷰	인터뷰	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
고려	고려	NNP	B-ORG
호텔	호텔	NNG	I-ORG
_	_	_	O
엘리베이터	엘리베이터	NNG	O
_	_	_	O
층	층	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
_	_	_	O
붐벼	붐비+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 16
## ‘몰방배구’ 레오 - ‘스피드배구’ 오레올, 중국서도 존재감
## ‘몰방배구’ <레오:PER> - ‘스피드배구’ <오레올:PER>, <중국:ORG>서도 존재감
‘	‘	SS	O
몰방	몰방	NNG	O
배구	배구	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
레오	레오	NNP	B-PER
_	_	_	O
-	-	SO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스피드	스피드	NNG	O
배	배	NNG	O
구	구	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
오레올	오레올	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
서도	서도	NNG	O
_	_	_	O
존재감	존재감	NNG	O

## 18
## 톰슨로이터는 “지난해 12월 기업의 평균 이익이 한해 전 같은 기간보다 무려 8%나 줄었다”고 보도했다.
## <톰슨로이터:PER>는 “지난해 <12월:DAT> 기업의 평균 이익이 한해 전 같은 기간보다 무려 <8%:PNT>나 줄었다”고 보도했다.
톰슨	톰슨	NNP	B-PER
로이터	로이터	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
해	해	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
무려	무려	MAG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
나	나	JX	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

