## 1
## 3D 프린터부터 드론까지 전자상가 14동은 ‘3D 프린팅의 중심지’로 진화 중이다.
## <3D:NOH> 프린터부터 드론까지 전자상가 <14동:NOH>은 ‘<3D:NOH> 프린팅의 중심지’로 진화 중이다.
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
프린터	프린터	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
전자	전자	NNG	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
동	동	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
프린팅	프린팅	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중심지	중심지	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
진화	진화	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이 실장 등은 취임 인사차 여야 지도부도 예방키로 했다고 박지원 국민의당 원내대표가 전했다.
## <이:PER> 실장 등은 취임 인사차 여야 지도부도 예방키로 했다고 <박지원:PER> <국민의당:ORG> 원내대표가 전했다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
_	_	_	O
지도부	지도부	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
예방	예방하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
박지원	박지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 미국의 여성운동가 글로리아 스타이넘과 가수 마돈나를 비롯해 배우 스칼릿 조핸슨, 애슐리 저드 등 유명인들도 다수 동참한 것으로 알려졌다.
## <미국:ORG>의 여성운동가 <글로리아 스타이넘:PER>과 가수 <마돈나:PER>를 비롯해 배우 <스칼릿 조핸슨:PER>, <애슐리 저드:PER> 등 유명인들도 다수 동참한 것으로 알려졌다.
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
운동가	운동가	NNG	O
_	_	_	O
글로리아	글로리아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스타이넘	스타이넘	NNP	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
마돈나	마돈나	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
스칼릿	스칼릿	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
조	조	NNG	I-PER
핸슨	핸슨	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
애슐리	애슐리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
저드	저드	NNP	I-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
인	인	XSN	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
다수	다수	NNG	O
_	_	_	O
동참한	동참하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이후 김영애는 라이프 스타일 매거진 ‘얼루어 코리아 2014년 3월호’에서 자신의 연기인생과 췌장암 투병에 대해 입을 열었다.
## 이후 <김영애:PER>는 라이프 스타일 매거진 ‘<얼루어 코리아:POH> <2014년 3월호:DAT>’에서 자신의 연기인생과 췌장암 투병에 대해 입을 열었다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
김영애	김영애	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
라이프	라이프	NNG	O
_	_	_	O
스타일	스타일	NNG	O
_	_	_	O
매거진	매거진	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
얼	얼	NNG	B-POH
루어	루어	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
코리아	코리아	NNP	I-POH
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
호	호	NNB	I-DAT
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
인생	인생	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
췌장암	췌장암	NNG	O
_	_	_	O
투병	투병	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
입	입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김 전 대표는 헌법재판소의 탄핵이 결정된 다음날인 11일 인명진 자유한국당 비상대책위원장, 윤여준 전 환경부 장관을 만나 개헌과 향후 대선 정국에 대해 논의했다.
## <김:PER> 전 대표는 <헌법재판소:ORG>의 탄핵이 결정된 다음날인 <11일:DAT> <인명진:PER> <자유한국당:ORG> 비상대책위원장, <윤여준:PER> 전 <환경부:ORG> 장관을 만나 개헌과 향후 대선 정국에 대해 논의했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	B-ORG
재판소	재판소	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결정된	결정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다음날	다음날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인명진	인명진	NNP	B-PER
_	_	_	O
자유	자유	NNG	B-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
당	당	XSN	I-ORG
_	_	_	O
비상	비상	NNG	O
대책	대책	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
윤여준	윤여준	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
환경부	환경부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
정국	정국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
논의	논의하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## “외국인선수 코트니 심스가 허리부상을 입어 치료중이라 경기장에 데려오지 못했다.
## “외국인선수 <코트니 심스:PER>가 허리부상을 입어 치료중이라 경기장에 데려오지 못했다.
“	“	SS	O
외국인	외국인	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
코트니	코트니	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
심스	심스	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
허리	허리	NNG	O
부상	부상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
경기장	경기장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
데려오	데려오	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 1998년 팜 파일럿(Palm Pilot) 등 당시 유행한 휴대용 컴퓨터에 암호화된 정보를 저장하는 필드링크(Fieldlink)라는 보안 서비스 아이디어를 사업화하고 싶어 했다.
## <1998년:DAT> 팜 파일럿(Palm Pilot) 등 당시 유행한 휴대용 컴퓨터에 암호화된 정보를 저장하는 필드링크(Fieldlink)라는 보안 서비스 아이디어를 사업화하고 싶어 했다.
1998	1998	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
팜	팜	NNG	O
_	_	_	O
파일럿	파일럿	NNG	O
(	(	SS	O
Palm	Palm	SL	O
_	_	_	O
Pilot	Pilot	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
유행한	유행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
휴대용	휴대용	NNG	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
암호화된	암호화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
저장하	저장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
필드	필드	NNG	O
링크	링크	NNG	O
(	(	SS	O
Fieldlink	Fieldlink	SL	O
)	)+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
보안	보안	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
아이디어	아이디어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
화	화	XSN	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그랬냐’며 5000만원을 요구했다”고 밝혔다.
## 그랬냐’며 <5000만원:MNY>을 요구했다”고 밝혔다.
그	그러	VV	O
랬	었	EP	O
냐	냐	EF	O
’	’	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 황철순은 “잘못한 것에 대해선 언제든 반성하고 벌을 감수하고 있지만 조금 알려졌다고 이용하는 건 가만있지 않겠다”며 “이럴 때만 허위와 과장으로 공인, 방송인이라고 들먹이는데 안 하고 만다”며 불쾌감을 숨기지 않았다.
## <황철순:PER>은 “잘못한 것에 대해선 언제든 반성하고 벌을 감수하고 있지만 조금 알려졌다고 이용하는 건 가만있지 않겠다”며 “이럴 때만 허위와 과장으로 공인, 방송인이라고 들먹이는데 안 하고 만다”며 불쾌감을 숨기지 않았다.
황철순	황철순	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
잘못한	잘못하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
언제	언제	NP	O
든	든	JX	O
_	_	_	O
반성하	반성하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
벌	벌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감수하	감수하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
조금	조금	NNG	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
가만있	가만있	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이럴	이렇+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
허위	허위	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
과장	과장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
공인	공인	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
방송인	방송인	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
들먹이	들먹이	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
만다	말+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
불쾌감	불쾌감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숨기	숨기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘정글의 법칙’ PD “왕지혜, 손에 꼽히는 인성 보여줬다”
## ‘<정글의 법칙:POH>’ PD “<왕지혜:PER>, 손에 꼽히는 인성 보여줬다”
‘	‘	SS	O
정글	정글	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
법칙	법칙	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
PD	PD	SL	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
왕지혜	왕지혜	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
꼽히	꼽히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인성	인성	NNG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어+주	EC+VX	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

