## 1
## ★★★★(★5개 만점)판도라 감독 박정우, 출연 김남길, 김영애, 문정희, 정진영. 7일 개봉. 12세 이상. 픽션이지만 더 현실처럼 와 닿는 영화. ★★★아기배달부 스토크 감독 니컬러스 스톨러, 더그 스윗랜드, 목소리 출연 앤디 샘버그, 켈시 그래머. 7일 개봉.
## ★★★★(★<5개:NOH> 만점)<판도라:POH> 감독 <박정우:PER>, 출연 <김남길:PER>, <김영애:PER>, <문정희:PER>, <정진영:PER>. <7일:DAT> 개봉. <12세:NOH> 이상. 픽션이지만 더 현실처럼 와 닿는 영화. ★★★<아기배달부:POH> <스토크:PER> 감독 <니컬러스 스톨러:PER>, <더그 스윗랜드:PER>, 목소리 출연 <앤디 샘버그:PER>, <켈시 그래머:PER>. <7일:DAT> 개봉.
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
(	(	SS	O
★	★	SW	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만점	만점	NNG	O
)	)	SS	O
판도라	판도라	NNG	B-POH
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
박정우	박정우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
김남길	김남길	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김영애	김영애	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
문정희	문정희	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
정진영	정진영	NNP	B-PER
.	.	SF	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
픽션	픽션	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
와	+아	+EC	O
_	_	_	O
닿	닿	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
아기	아기	NNG	B-POH
배달부	배달부	NNG	I-POH
_	_	_	O
스토크	스토크	NNG	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
니컬러스	니컬러스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스톨	스톨	NNP	I-PER
러	러	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
더그	더그	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스윗	스윗	NNG	I-PER
랜드	랜드	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
앤디	앤디	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
샘	샘	NNG	I-PER
버그	버그	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
켈	켈	NNP	B-PER
시	시	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
그래머	그래머	NNG	I-PER
.	.	SF	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
.	.	SF	O

## 2
## 분당에서 가장 역사가 긴 시장이라는 자부심이 크다”고 말했다.
## <분당:LOC>에서 가장 역사가 긴 시장이라는 자부심이 크다”고 말했다.
분당	분당	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
긴	길+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
자부심	자부심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 10월 또한 추석 연휴 기간 이후에 여행을 떠날 경우 60% 이상 항공권 가격을 절감할 수 있는 것으로 확인됐다.
## <10월:DAT> 또한 추석 연휴 기간 이후에 여행을 떠날 경우 <60%:PNT> 이상 항공권 가격을 절감할 수 있는 것으로 확인됐다.
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
추석	추석	NNG	O
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠날	떠나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
항공권	항공권	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
절감할	절감하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그러나 이때만 해도 루스벨트는 처칠만큼 급하지가 않았다.
## 그러나 이때만 해도 <루스벨트:PER>는 <처칠:PER>만큼 급하지가 않았다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
이때	이때	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
루스벨트	루스벨트	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
처칠	처칠	NNP	B-PER
만큼	만큼	JX	O
_	_	_	O
급하	급하	VA	O
지	지	EC	O
가	가	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 핀텍은 금융서비스업계 최초로 위치기반 기술을 비롯한 IT 기술과 사물인터넷(IoT) 기술을 융합하여 자금 수요자와 공급자를 직접 연결하는 동시에 혁신적인 방법의 위험관리시스템을 통해 투자자의 투자 자산을 최대한 안전하게 보호하는 진보된 크라우드 펀딩서비스를 제공하는 기업이다.
## <핀텍:ORG>은 금융서비스업계 최초로 위치기반 기술을 비롯한 IT 기술과 사물인터넷(IoT) 기술을 융합하여 자금 수요자와 공급자를 직접 연결하는 동시에 혁신적인 방법의 위험관리시스템을 통해 투자자의 투자 자산을 최대한 안전하게 보호하는 진보된 크라우드 펀딩서비스를 제공하는 기업이다.
핀텍	핀텍	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
기반	기반	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사물	사물	NNG	O
인터넷	인터넷	NNG	O
(	(	SS	O
IoT	IoT	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
융합하	융합하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
_	_	_	O
수요자	수요자	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
공급자	공급자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
연결하	연결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
혁신적	혁신적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위험	위험	NNG	O
관리	관리	NNG	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
투자자	투자자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
최대한	최대한	NNG	O
_	_	_	O
안전하	안전하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
보호하	보호하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
진보된	진보되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
크라우드	크라우드	NNG	O
_	_	_	O
펀딩	펀딩	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지난해 3월 문을 연 홍천미술관도 공간 재활용을 통해 거듭났다.
## 지난해 <3월:DAT> 문을 연 <홍천미술관:ORG>도 공간 재활용을 통해 거듭났다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연	열+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
홍천	홍천	NNP	B-ORG
미술관	미술관	NNG	I-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
_	_	_	O
재활용	재활용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
거듭났	거듭나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 세계적으로 불고 있는 K뷰티 열풍도 토니모리가 글로벌 코스메틱 브랜드로 도약하는 데 큰 영향을 미쳤다.
## 세계적으로 불고 있는 <K뷰티:POH> 열풍도 <토니모리:ORG>가 글로벌 코스메틱 브랜드로 도약하는 데 큰 영향을 미쳤다.
세계적	세계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불	불	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-POH
뷰티	뷰티	NNG	I-POH
_	_	_	O
열풍	열풍	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
토니모리	토니모리	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
코스메틱	코스메틱	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도약하	도약하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
미	미치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## '명단공개 2015' 오연서, 본명 알고보니 '오햇님'…개명 이유가?
## '<명단공개 2015:POH>' <오연서:PER>, 본명 알고보니 '<오햇님:PER>'…개명 이유가?
'	'	SS	O
명단	명단	NNG	B-POH
공개	공개	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
2015	2015	SN	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
오연	오연	NNG	B-PER
서	서	JKB	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
본명	본명	NNG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
오	오	NNP	B-PER
햇님	햇님	NNG	I-PER
'	'	SS	O
…	…	SE	O
개명	개명	NNG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
?	?	SF	O

## 11
## 반면 대전은 아파트 시가총액이 0.01% 떨어졌다.
## 반면 <대전:LOC>은 아파트 시가총액이 <0.01%:PNT> 떨어졌다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
대전	대전	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
시가	시가	NNG	O
총액	총액	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
0.01	0.01	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
떨어	떨어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 최근 서로 호감을 가지고 조심스럽게 만남을 이어오고 있다는 사실을 확인 받았다”며 두 사람의 열애를 공식 인정했다.
## 최근 서로 호감을 가지고 조심스럽게 만남을 이어오고 있다는 사실을 확인 받았다”며 <두 사람:NOH>의 열애를 공식 인정했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
호감	호감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
조심스럽	조심스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
오	오	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이어 “앞으로 동료로서 또, 연인으로서 서로를 응원할 두 배우가 예쁜 만남을 이어갈 수 있도록 따뜻한 시선으로 지켜봐 주시길 당부 부탁드린다”고 요청했다.
## 이어 “앞으로 동료로서 또, 연인으로서 서로를 응원할 <두 배우:NOH>가 예쁜 만남을 이어갈 수 있도록 따뜻한 시선으로 지켜봐 주시길 당부 부탁드린다”고 요청했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
서로	서로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
응원할	응원하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
배우	배우	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예쁜	예쁘+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
갈	가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지켜봐	지켜보+아	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
시	시	EP	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
당부	당부	NNG	O
_	_	_	O
부탁	부탁	NNG	O
드린다	드리+ㄴ다	XSV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
요청	요청하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

