## 2
## 한림대는 2013년 신설한 창업교육센터를 중심으로 학내 창업 분위기도 확산하고 있다.
## <한림대:ORG>는 <2013년:DAT> 신설한 창업교육센터를 중심으로 학내 창업 분위기도 확산하고 있다.
한림대	한림대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신설한	신설하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
교육	교육	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
학내	학내	NNG	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
확산하	확산하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## [Food&Dining3.0]건강한 한식 메뉴 다양하게 맛보는 ‘본죽&비빔밥카페’
## [<Food&Dining3.0:POH>]건강한 한식 메뉴 다양하게 맛보는 ‘<본죽&비빔밥카페:ORG>’
[	[	SS	O
Food	Food	SL	B-POH
&	&	SW	I-POH
Dining	Dining	SL	I-POH
3.0	3.0	SN	I-POH
]	]	SS	O
건강한	건강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
한식	한식	NNG	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
_	_	_	O
다양하	다양하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
맛보	맛보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
본죽	본죽	NNP	B-ORG
&	&	SW	I-ORG
비빔밥	비빔밥	NNG	I-ORG
카페	카페	NNG	I-ORG
’	’	SS	O

## 4
## 17번홀까지도 2타 차 선두였다.
## <17번:NOH>홀까지도 <2타:NOH> 차 선두였다.
17	17	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
홀	홀	NNG	O
까지	까지	JX	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
타	타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
차	차	NNB	O
_	_	_	O
선두	선두+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 라미란은 덕혜옹주의 곁을 지키는 궁녀를 맡았다.
## <라미란:PER>은 <덕혜옹주:PER>의 곁을 지키는 궁녀를 맡았다.
라미란	라미란	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
덕혜	덕혜	NNP	B-PER
옹주	옹주	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
곁	곁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
궁녀	궁녀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 침구청소기 시장 1위인데 왜 자책하나.“2014년 모든 게 최고였다.
## 침구청소기 시장 <1위:NOH>인데 왜 자책하나.“<2014년:DAT> 모든 게 최고였다.
침구	침구	NNG	O
청소기	청소기	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNG	I-NOH
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
자책	자책	NNG	O
하나	하나	NNP	O
.	.	SF	O
“	“	SS	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
최고	최고+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 원희룡 제주도지사와 남경필 경기도지사가 상생 협력을 위해 손을 맞잡았다.
## <원희룡:PER> 제주도지사와 <남경필:PER> 경기도지사가 상생 협력을 위해 손을 맞잡았다.
원희룡	원희룡	NNP	B-PER
_	_	_	O
제주	제주	NNP	O
도지사	도지사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
남경필	남경필	NNP	B-PER
_	_	_	O
경기도	경기도	NNP	O
지사	지사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞잡	맞잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘1박2일 문근영’‘1박2일’ 문근영이 완벽한 민낯을 공개해 화제다.
## ‘<1박2일:POH> <문근영:PER>’‘<1박2일:POH>’ <문근영:PER>이 완벽한 민낯을 공개해 화제다.
‘	‘	SS	O
1	1	SN	B-POH
박	박	NNB	I-POH
2	2	SN	I-POH
일	일	NNB	I-POH
_	_	_	O
문근영	문근영	NNP	B-PER
’	’	SS	O
‘	‘	SS	O
1	1	SN	B-POH
박	박	NNB	I-POH
2	2	SN	I-POH
일	일	NNB	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
문근영	문근영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완벽한	완벽하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
민낯	민낯	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개해	공개하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 지난 28일 방송된 KBS2 예능 프로그램 ‘1박2일’에서는 멤버들이 문근영, 박보영, 김숙, 신지, 이정현, 민아와 강원도 춘천으로 떠난 두근두근 우정여행 마지막 이야기가 전파를 탔다.
## 지난 <28일:DAT> 방송된 <KBS2:POH> 예능 프로그램 ‘<1박2일:POH>’에서는 멤버들이 <문근영:PER>, <박보영:PER>, <김숙:PER>, <신지:PER>, <이정현:PER>, <민아:PER>와 <강원도:LOC> <춘천:LOC>으로 떠난 두근두근 우정여행 마지막 이야기가 전파를 탔다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
2	2	SN	I-POH
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
1	1	SN	B-POH
박	박	NNB	I-POH
2	2	SN	I-POH
일	일	NNB	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
문근영	문근영	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박보영	박보영	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김숙	김숙	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
신	신	VV	B-PER
지	지	EC	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이정현	이정현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
민아	민아	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
춘천	춘천	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떠난	떠나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
두근두근	두근두근	MAG	O
_	_	_	O
우정	우정	NNG	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전파	전파	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

