## 2
## 【카르타헤나(콜롬비아)=로이터 연합】
## 【<카르타헤나:PER>(<콜롬비아:LOC>)=<로이터 연합:ORG>】
【	【	SS	O
카르타헤나	카르타헤나	NNP	B-PER
(	(	SS	O
콜롬비아	콜롬비아	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
=	=	SW	O
로이터	로이터	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
】	】	SS	O

## 4
## 또 중앙대로와 수정터널 등이 인접해 인근 지역 진출입이 수월하다.
## 또 <중앙대로:LOC>와 <수정터널:LOC> 등이 인접해 인근 지역 진출입이 수월하다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-LOC
대로	대로	NNB	I-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
수정	수정	NNG	B-LOC
터널	터널	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인접해	인접하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
입	입	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수월하	수월하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 롯데백화점과 롯데마트, 이마트, 동구청 등의 편의시설과 관공서 등 생활 기반시설들이 밀집해 편리한 주거생활이 가능하다.
## <롯데백화점:ORG>과 <롯데마트:ORG>, <이마트:ORG>, <동구청:ORG> 등의 편의시설과 관공서 등 생활 기반시설들이 밀집해 편리한 주거생활이 가능하다.
롯데백화점	롯데백화점	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
롯데마트	롯데마트	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
이마트	이마트	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
동	동	NNG	B-ORG
구청	구청	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
시설	시설	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
관공서	관공서	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
시설	시설	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
밀집해	밀집하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
편리한	편리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
생활	생활	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최 감독이 앞으로 감수해야 할 몫이다.
## <최:PER> 감독이 앞으로 감수해야 할 몫이다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
감수해야	감수하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
몫	몫	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 인천지검은 현재 정부의 지방세 납세제도 전반에 관한 개선안수립작업을 유도하며 전국적 지방세업무감사 분위기로 전개돼가는 이번 사건의 첫 막을 담당하고 있다.
## <인천지검:ORG>은 현재 정부의 지방세 납세제도 전반에 관한 개선안수립작업을 유도하며 전국적 지방세업무감사 분위기로 전개돼가는 이번 사건의 <첫 막:NOH>을 담당하고 있다.
인천	인천	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지방세	지방세	NNG	O
_	_	_	O
납세	납세	NNG	O
제도	제도	NNG	O
_	_	_	O
전반	전반	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
안	안	NNG	O
수립	수립	NNG	O
작업	작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유도하	유도하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
전국적	전국적	NNG	O
_	_	_	O
지방세	지방세	NNG	O
업무	업무	NNG	O
감사	감사	NNG	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전개돼	전개되+어	VV+EC	O
가	가	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
막	막	VV	I-NOH
을	을	ETM	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 조사 결과 포천시 수산물업체인 S업체는 일본산 생태 50여 마리를 알레스카 인근 해역에서 잡은 캐나다산으로 둔갑시켜 판매하다 적발됐다.
## 조사 결과 <포천시:LOC> 수산물업체인 <S업체:ORG>는 일본산 생태 <50여 마리:NOH>를 <알레스카:LOC> 인근 해역에서 잡은 캐나다산으로 둔갑시켜 판매하다 적발됐다.
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
포천시	포천시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수산물	수산물	NNG	O
업체	업체	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
S	S	SL	B-ORG
업체	업체	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	O
산	산	XSN	O
_	_	_	O
생태	생태	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알레스	알레스	NNP	B-LOC
카	카	NNG	I-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
해역	해역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	O
산	산	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
둔갑	둔갑	NNG	O
시켜	시키+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
판매하	판매하	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
적발	적발되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 가장 중요한 건 아이들이 좋아하는 캐릭터를 내세웠다는 거죠. '아이들의 대통령' 뽀로로를 시작으로 바비, 토마스와 친구들, 스폰지밥, 시크릿 쥬쥬까지 다양합니다.
## 가장 중요한 건 아이들이 좋아하는 캐릭터를 내세웠다는 거죠. '아이들의 대통령' <뽀로로:POH>를 시작으로 <바비:POH>, <토마스와 친구들:POH>, <스폰지밥:POH>, <시크릿 쥬쥬:POH>까지 다양합니다.
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋아하	좋아하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내세	내세우	VV	O
웠	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
뽀로로	뽀로로	NNP	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바비	바비	NNP	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
토마스	토마스	NNP	B-POH
와	와	JC	I-POH
_	_	_	I-POH
친구	친구	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
스폰지	스폰지	NNG	B-POH
밥	밥	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
시크	시크	NNG	B-POH
릿	리	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
쥬쥬	쥬쥬	MAG	I-POH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
다양합니다	다양하+ㅂ니다	VA+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 특히 ‘3자 소유권’ 금지가 이뤄지고 있는지 감시하려고 한다”고 밝혔다.
## 특히 ‘<3자 소유권:POH>’ 금지가 이뤄지고 있는지 감시하려고 한다”고 밝혔다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-POH
자	자	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
소유권	소유권	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
금지	금지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
감시하	감시하	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 트럼프가 가장 나쁜 평가를 받은 부분은 러시아로 긍정과 부정 평가가 각각 40%와 52%로 나타났다.
## <트럼프:PER>가 가장 나쁜 평가를 받은 부분은 <러시아:ORG>로 긍정과 부정 평가가 각각 <40%:PNT>와 <52%:PNT>로 나타났다.
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
나쁜	나쁘+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
긍정	긍정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
부정	부정	NNG	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
와	와	JC	O
_	_	_	O
52	52	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 현재 산은은 대우조선해양의 부실관리에 대한 검찰 수사까지 받고 있다.
## 현재 <산은:ORG>은 <대우조선해양:ORG>의 부실관리에 대한 검찰 수사까지 받고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
산은	산은	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
대우조선해양	대우조선해양	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부실	부실	NNG	O
관리	관리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

