## 1
## ‘매우 동의한다’는 응답은 50대가 33.8%로 가장 높았고 60대 이상이 26.4%로 2위였다.
## ‘매우 동의한다’는 응답은 <50대:NOH>가 <33.8%:PNT>로 가장 높았고 <60대:NOH> 이상이 <26.4%:PNT>로 <2위:NOH>였다.
‘	‘	SS	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
동의한다	동의하+ㄴ다	VV+EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
응답	응답	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
33.8	33.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
26.4	26.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 1화에서는 내부 고발자로 인해 붉어진 한국대학병원의 의료사고 소송을 맡게 되며 박태석이 수렁에 빠지게 된다.
## <1화:NOH>에서는 내부 고발자로 인해 붉어진 <한국대학병원:ORG>의 의료사고 소송을 맡게 되며 <박태석:PER>이 수렁에 빠지게 된다.
1	1	SN	B-NOH
화	화	XSN	I-NOH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
_	_	_	O
고발자	고발자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
붉어진	붉어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
대학	대학	NNG	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의료사고	의료사고	NNG	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
박태석	박태석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수렁	수렁	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠지	빠지	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 북한이 휴전선 인근에서 서울을 겨냥해 스커드 미사일을 발사할 경우 발사각을 조정해 사드의 최저 요격 고도(약 40km) 아래로 하강시켜 요격을 피할 수도 있다.
## <북한:ORG>이 <휴전선:LOC> 인근에서 <서울:LOC>을 겨냥해 스커드 미사일을 발사할 경우 발사각을 조정해 <사드:POH>의 최저 요격 고도(약 <40km:NOH>) 아래로 하강시켜 요격을 피할 수도 있다.
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
휴전선	휴전선	NNG	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겨냥해	겨냥하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
스커드	스커드	NNP	O
_	_	_	O
미사일	미사일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발사할	발사하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
발사각	발사각	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조정해	조정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최저	최저	NNG	O
_	_	_	O
요격	요격	NNG	O
_	_	_	O
고도	고도	NNG	O
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하강	하강	NNG	O
시켜	시키+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
요격	요격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
피할	피하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 미쓰라진-권다현 10월 2일 비공개 결혼…“한번 뿐인 신혼여행 미뤄 미안” 알고보니?
## <미쓰라진:PER>-<권다현:PER> <10월 2일:DAT> 비공개 결혼…“<한번:NOH> 뿐인 신혼여행 미뤄 미안” 알고보니?
미쓰	미스	NNG	B-PER
라진	라진	NNP	I-PER
-	-	SO	O
권다현	권다현	NNP	B-PER
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
2	2	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
비공개	비공개	NNG	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
한번	한번	NNG	B-NOH
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
신혼여행	신혼여행	NNG	O
_	_	_	O
미뤄	미루+어	VV+EC	O
_	_	_	O
미안	미안	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EF	O
?	?	SF	O

## 7
## 따라서 APEC내의 지역들을 포괄하면서, 독립적으로 운용될 가능성이 높은 NAFTA와 EAEC에 대한 「개별적 협력방안」도 동시에 모색되어야 할 것으로 보인다.
## 따라서 <APEC:ORG>내의 지역들을 포괄하면서, 독립적으로 운용될 가능성이 높은 <NAFTA:ORG>와 <EAEC:ORG>에 대한 「개별적 협력방안」도 동시에 모색되어야 할 것으로 보인다.
따라서	따라서	MAJ	O
_	_	_	O
APEC	APEC	SL	B-ORG
내	내	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포괄하	포괄하	VV	O
면서	면서	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
독립적	독립적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
운용될	운용되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
NAFTA	NAFTA	SL	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
EAEC	EAEC	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
개별적	개별적	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
방안	방안	NNG	O
」	」	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
모색	모색	NNG	O
되	되	XSV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 러시아는 “여객기 블랙박스에 열 손상이 없다고 이집트 당국으로부터 들었다”며 테러 가능성이 낮다고 밝혔다.
## <러시아:ORG>는 “여객기 블랙박스에 열 손상이 없다고 <이집트:ORG> 당국으로부터 들었다”며 테러 가능성이 낮다고 밝혔다.
러시아	러시아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
여객기	여객기	NNG	O
_	_	_	O
블랙박스	블랙박스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
열	열	NNG	O
_	_	_	O
손상	손상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
이집트	이집트	NNP	B-ORG
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 하지만 맹기용 셰프의 음식에 지누는 혹평을 쏟아냈다.
## 하지만 <맹기용:PER> 셰프의 음식에 <지누:PER>는 혹평을 쏟아냈다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
맹기	맹기	NNG	B-PER
용	용	XSN	I-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지누	지누	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
혹평	혹평	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쏟	쏟	VV	O
아	아	EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘냉장고를 부탁해’ 방송 직후 네티즌들도 “냉부에서 맛 없어 보이는 음식은 처음이었다”,
## ‘<냉장고를 부탁해:POH>’ 방송 직후 네티즌들도 “<냉부:POH>에서 맛 없어 보이는 음식은 처음이었다”,
‘	‘	SS	O
냉장고	냉장고	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
냉	냉	NNG	B-POH
부	부	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 11
## 같은 날 오전 디모인 인근 카운실블러프스의 한 교회. 공화당 대선 주자 도널드 트럼프(70)가 일요 예배를 마치고 나오자 지지자 300여 명이 둘러쌌다.
## 같은 날 오전 <디모인:LOC> 인근 <카운실블러프스:LOC>의 한 교회. <공화당:ORG> 대선 주자 <도널드 트럼프:PER>(<70:NOH>)가 일요 예배를 마치고 나오자 지지자 <300여 명:NOH>이 둘러쌌다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
디모인	디모인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
카운실블러프스	카운실블러프스	NNG	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
교회	교회	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
주자	주자	NNG	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
(	(	SS	O
70	70	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일요	일요	NNG	O
_	_	_	O
예배	예배	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
_	_	_	O
300	300	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
둘러쌌	둘러싸+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## [횡설수설/한기흥]‘박근혜 시대의 인식’
## [횡설수설/<한기흥:PER>]‘<박근혜:PER> 시대의 인식’
[	[	SS	O
횡설수설	횡설수설	NNG	O
/	/	SP	O
한기흥	한기흥	NNP	B-PER
]	]	SS	O
‘	‘	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
’	’	SS	O

