## 1
## 포데모스가 풀뿌리 여론을 수렴해 정책결정으로 이끌어내는 미디어 정당을 자처한 것이다.
## <포데모스:PER>가 풀뿌리 여론을 수렴해 정책결정으로 이끌어내는 미디어 정당을 자처한 것이다.
포	포	NNG	B-PER
데모스	데모스	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
풀뿌리	풀뿌리	NNG	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수렴해	수렴하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
결정	결정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
어	어	EC	O
내	내	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미디어	미디어	NNG	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자처한	자처하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 포데모스의 선거 구호는 “당신이 희망을 가지고 투표한 마지막은 언제인가?”다.
## <포데모스:PER>의 선거 구호는 “당신이 희망을 가지고 투표한 마지막은 언제인가?”다.
포	포	NNG	B-PER
데모스	데모스	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
구호	구호	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당신	당신	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
투표한	투표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
언제	언제	NP	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	O
?	?	SF	O
”	”+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 김용환 NH농협금융회장 1년 연임
## <김용환:PER> NH농협금융회장 <1년:NOH> 연임
김용환	김용환	NNP	B-PER
_	_	_	O
NH	NH	SL	O
농협	농협	NNP	O
금융	금융	NNG	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연임	연임	NNG	O

## 4
## 우리는(박 시장은) 민주당에 남아 있을 것"이라고 일축했다.
## 우리는(<박:PER> 시장은) <민주당:ORG>에 남아 있을 것"이라고 일축했다.
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
(	(	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
은	은	JX	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
일축	일축하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 강원랜드가 이처럼 대규모 계약 해지를 결정한 것은 기획재정부에서 정원 확대 승인을 받지 못했기 때문이다.
## <강원랜드:ORG>가 이처럼 대규모 계약 해지를 결정한 것은 <기획재정부:ORG>에서 정원 확대 승인을 받지 못했기 때문이다.
강원랜드	강원랜드	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
해지	해지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정한	결정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
기획	기획	NNG	B-ORG
재정부	재정부	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
정원	정원	NNG	O
_	_	_	O
확대	확대	NNG	O
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 소녀시대 티파니·유리 "우리가 하면 진리"…DMC 페스티벌 MC 맡아
## <소녀시대:ORG> <티파니:PER>·<유리:PER> "우리가 하면 진리"…<DMC 페스티벌:POH> MC 맡아
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
티파니	티파니	NNP	B-PER
·	·	SP	O
유리	유리	NNG	B-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
진리	진리	NNG	O
"	"	SS	O
…	…	SE	O
DMC	DMC	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
페스티벌	페스티벌	NNG	I-POH
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
아	아	EC	O

## 8
## 2016년엔 국가기념일 제정 추진도
## <2016년:DAT>엔 국가기념일 제정 추진도
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
기념일	기념일	NNG	O
_	_	_	O
제정	제정	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
도	도	JX	O

## 9
## SK는 2014시즌이 끝난 뒤 프리에이전트(FA) 자격을 얻은 최정에게 4년 86억원의 거액을 안겨줬다.
## <SK:ORG>는 <2014시즌:NOH>이 끝난 뒤 프리에이전트(FA) 자격을 얻은 <최정:PER>에게 <4년:NOH> <86억원:MNY>의 거액을 안겨줬다.
SK	SK	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-NOH
시즌	시즌	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
끝난	끝나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
프리에이전트	프리에이전트	NNG	O
(	(	SS	O
FA	FA	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
자격	자격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
최정	최정	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
86	86	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거액	거액	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안겨	안기+어+주	VV+EC+VX	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 모험가는 20레벨과 50레벨을 달성했을 때 각각 1차 전직과 2차 전직을 할 수 있다.
## 모험가는 <20레벨:NOH>과 <50레벨:NOH>을 달성했을 때 각각 <1차:NOH> 전직과 <2차:NOH> 전직을 할 수 있다.
모험가	모험가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
레벨	레벨	NNG	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
레벨	레벨	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
달성	달성하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전직	전직	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전직	전직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 포드세일즈서비스코리아는 링컨 MKS AWD를 선보였다.
## <포드세일즈서비스코리아:ORG>는 <링컨 MKS AWD:POH>를 선보였다.
포드세일즈서비스코리아	포드세일즈서비스코리아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
링컨	링컨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
MKS	MKS	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
AWD	AWD	SL	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 단 한 명의 입학생이라도 있다면…
## 단 <한 명:NOH>의 입학생이라도 있다면…
단	단	MM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입학생	입학생	NNG	O
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
…	…	SE	O

## 14
## 김후남 대구시 달서구 상록수실버타운 원장은 “치매 환자는 감정 기복이 심하고 갑자기 힘이 세지기 때문에 요양보호사가 위험에 처할 수 있다”며 “가족은 이런 상황에 대처할 수 있지만 요양보호사는 쉽지 않은 만큼 이런 일을 하려는 요양보호사가 있을지 의문”이라고 말했다.
## <김후남:PER> <대구시 달서구:LOC> 상록수실버타운 원장은 “치매 환자는 감정 기복이 심하고 갑자기 힘이 세지기 때문에 요양보호사가 위험에 처할 수 있다”며 “가족은 이런 상황에 대처할 수 있지만 요양보호사는 쉽지 않은 만큼 이런 일을 하려는 요양보호사가 있을지 의문”이라고 말했다.
김후남	김후남	NNP	B-PER
_	_	_	O
대구시	대구시	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
달서구	달서구	NNP	I-LOC
_	_	_	O
상록수	상록수	NNG	O
실버타운	실버타운	NNG	O
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
치매	치매	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
_	_	_	O
기복	기복	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
심하	심하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
갑자기	갑자기	MAG	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세지	세지	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
요양	요양	NNG	O
보호	보호	NNG	O
사	사	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
위험	위험	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처할	처하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
가족	가족	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대처할	대처하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
요양	요양	NNG	O
보호	보호	NNG	O
사	사	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
요양	요양	NNG	O
보호	보호	NNG	O
사	사	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을지	을지	EC	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 지금 거래되는 기름값보다 배럴당 15~20달러가량 비싼 셈이다.
## 지금 거래되는 기름값보다 배럴당 <15:MNY>~<20달러:MNY>가량 비싼 셈이다.
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
거래되	거래되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기름	기름	NNG	O
값	값	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
배럴	배럴	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-MNY
~	~	SO	O
20	20	SN	B-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
비싼	비싸+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

