## 1
## 엔씨소프트는 지난해 연결기준 매출액 8383억 원, 영업이익 2375억 원을 냈다고 11일 밝혔다.
## <엔씨소프트:ORG>는 지난해 연결기준 매출액 <8383억 원:MNY>, 영업이익 <2375억 원:MNY>을 냈다고 <11일:DAT> 밝혔다.
엔씨소프트	엔씨소프트	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
_	_	_	O
8383	8383	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
이익	이익	NNG	O
_	_	_	O
2375	2375	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 또한 117번(25·여) 환자는 한림대동탄성심병원 의료진으로, 5월27~29일 15번(35) 환자와의 접촉이 있었다.
## 또한 <117번:NOH>(<25:NOH>·여) 환자는 <한림대동탄성심병원:ORG> 의료진으로, <5월27~29일:DUR> <15번:NOH>(<35:NOH>) 환자와의 접촉이 있었다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
117	117	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
25	25	SN	B-NOH
·	·	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한림대	한림대	NNP	B-ORG
동탄	동탄	NNP	I-ORG
성심	성심	NNP	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
의료진	의료진	NNG	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
27	27	SN	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
29	29	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
35	35	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 고흥군은 영남면 금사리에 지하 1층, 지상 2층 규모의 세러피센터(2460m²)를 만든다.
## <고흥군:ORG>은 <영남면 금사리:LOC>에 지하 <1층:NOH>, 지상 <2층:NOH> 규모의 세러피센터(<2460m²:NOH>)를 만든다.
고흥군	고흥군	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
영남면	영남면	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
금사리	금사리	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세러피	세러피	NNG	O
센터	센터	NNG	O
(	(	SS	O
2460	2460	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만든다	만들+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 러시아의 올해 곡물예상수확량 8천5백만t은 고르바초프 집권기였던 지난86∼90년간 평균 곡물생산량(가공후중량 기준)1억4백만t에 비해 무려2천만t가량 모자라는 것.
## <러시아:ORG>의 올해 곡물예상수확량 <8천5백만t:NOH>은 <고르바초프:PER> 집권기였던 지난<86∼90년:DUR>간 평균 곡물생산량(가공후중량 기준)<1억4백만t:NOH>에 비해 무려<2천만t:NOH>가량 모자라는 것.
러시아	러시아	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
곡물	곡물	NNG	O
예상	예상	NNG	O
수확량	수확량	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
5	5	SN	I-NOH
백만	백만	NR	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
고르바초프	고르바초프	NNP	B-PER
_	_	_	O
집권	집권	NNG	O
기	기+이	XSN+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
86	86	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
90	90	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
곡물	곡물	NNG	O
생산량	생산량	NNG	O
(	(	SS	O
가공	가공	NNG	O
후	후	NNG	O
중량	중량	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
1	1	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
백만	백만	NR	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
무려	무려	MAG	O
2	2	SN	B-NOH
천만	천만	NR	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
모자라	모자라	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘라디오스타’ 서현철 “고속도로서 ‘깜박’ 졸음운전…눈 떠보니 앞에 트럭이”
## ‘<라디오스타:POH>’ <서현철:PER> “고속도로서 ‘깜박’ 졸음운전…눈 떠보니 앞에 트럭이”
‘	‘	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
서현철	서현철	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
고속도로	고속도로	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
깜박	깜박	MAG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
졸음운전	졸음운전	NNG	O
…	…	SE	O
눈	눈	NNG	O
_	_	_	O
떠	+어	+EC	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
트럭	트럭	NNG	O
이	이	JKS	O
”	”	SS	O

## 7
## '알선수재·사기혐의' 고영태, 2시간여 피의자심문 종료.."구속여부는 밤 늦게.."
## '알선수재·사기혐의' <고영태:PER>, <2시간:DUR>여 피의자심문 종료.."구속여부는 밤 늦게.."
'	'	SS	O
알선	알선	NNG	O
수재	수재	NNG	O
·	·	SP	O
사기	사기	NNG	O
혐의	혐의	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
고영태	고영태	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
여	여	XSN	O
_	_	_	O
피의자	피의자	NNG	O
심문	심문	NNG	O
_	_	_	O
종료	종료	NNG	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
"	"	SS	O
구속	구속	NNG	O
여부	여부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
_	_	_	O
늦	늦	VA	O
게	게	EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
"	"	SS	O

## 8
## 또 시위대 1천여명은 오후 6시50분쯤 청계2가 고가도로 아래에서 전경 1백여명을 무장해제 시키고 이들로부터 빼앗은 방석모, 방패, 방독면 등 진압장비를 빼앗아 불을 질러 종로, 청계천 일대 곳곳에서 검은 연기가 피어 올랐다.
## 또 시위대 <1천여명:NOH>은 <오후 6시50분:TIM>쯤 <청계2가 고가도로:LOC> 아래에서 전경 <1백여명:NOH>을 무장해제 시키고 이들로부터 빼앗은 방석모, 방패, 방독면 등 진압장비를 빼앗아 불을 질러 <종로:LOC>, <청계천:LOC> 일대 곳곳에서 검은 연기가 피어 올랐다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
대	대	XSN	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
50	50	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
청계	청계	NNP	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
가	가	JKS	I-LOC
_	_	_	I-LOC
고가도로	고가도로	NNG	I-LOC
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전경	전경	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무장	무장	NNG	O
해제	해제	NNG	O
_	_	_	O
시키	시키	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
빼앗	빼앗	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방석모	방석모	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
방패	방패	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
방독면	방독면	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
진압	진압	NNG	O
장비	장비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빼앗	빼앗	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
질	지르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
종로	종로	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
청계천	청계천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
검	검	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
피	피	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## LG전자는 소비자들이 쉽고 편하게 TV를 즐길 수 있도록 신제품에 편의기능을 강화했다.
## <LG전자:ORG>는 소비자들이 쉽고 편하게 TV를 즐길 수 있도록 신제품에 편의기능을 강화했다.
LG	LG	SL	B-ORG
전자	전자	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
편하	편하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
기능	기능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화	강화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 박용갑 구청장과 4급 이상 공무원 등 7명은 첫 업무로 현장에서 주민봉사 일정을 소화했다.
## <박용갑:PER> 구청장과 <4급:NOH> 이상 공무원 등 <7명:NOH>은 첫 업무로 현장에서 주민봉사 일정을 소화했다.
박용갑	박용갑	NNP	B-PER
_	_	_	O
구청장	구청장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
봉사	봉사	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소화	소화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 앞서 27일밤 회교과격주의자들이 이집트남부의 케나에서 열차 2대에 총격을 가해 경찰관 1명이 숨지고 또다른 1명이 부상을 입었다고 경찰이 밝혔다.
## 이에 앞서 <27일:DAT>밤 회교과격주의자들이 <이집트:LOC>남부의 <케나:LOC>에서 열차 <2대:NOH>에 총격을 가해 경찰관 <1명:NOH>이 숨지고 또다른 <1명:NOH>이 부상을 입었다고 경찰이 밝혔다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
밤	밤	NNG	O
_	_	_	O
회교	회교	NNG	O
과격	과격	NNG	O
주의자	주의자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이집트	이집트	NNP	B-LOC
남부	남부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
케나	케나	NNG	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열차	열차	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
총격	총격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가해	가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
경찰관	경찰관	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨지	숨지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## “레스터시티, 리버풀 잡는다”
## “<레스터시티:ORG>, <리버풀:ORG> 잡는다”
“	“	SS	O
레스터	레스터	NNP	B-ORG
시티	시티	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
리버풀	리버풀	NNP	B-ORG
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O

## 14
## 그의 힘을 무시할 수 없지만 스칼렛위치(엘리자베스 올슨)가 있지 않나. 스칼렛위치라면 비전을 약화시킬 수 있을 거라고 생각한다.
## 그의 힘을 무시할 수 없지만 <스칼렛위치:PER>(<엘리자베스 올슨:PER>)가 있지 않나. <스칼렛위치:PER>라면 <비전:PER>을 약화시킬 수 있을 거라고 생각한다.
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무시할	무시하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
스칼렛	스칼렛	NNP	B-PER
위치	위치	NNG	I-PER
(	(	SS	O
엘리자베스	엘리자베스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
올슨	올슨	NNP	I-PER
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
스칼렛	스칼렛	NNP	B-PER
위치	위치+이	NNG+VCP	I-PER
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
비전	비전	NNG	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
약화	약화	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

