## 1
## 초등학생인 두 자녀를 챙기기 위해 퇴근을 서두르면서 김밥으로 저녁을 때운 적이 많기는 했지만 ‘후진국병’이라는 결핵을 앓게 될 줄은 상상도 못 했다.
## 초등학생인 <두 자녀:NOH>를 챙기기 위해 퇴근을 서두르면서 김밥으로 저녁을 때운 적이 많기는 했지만 ‘후진국병’이라는 결핵을 앓게 될 줄은 상상도 못 했다.
초등학생	초등학생	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
자녀	자녀	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
챙기	챙기	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
퇴근	퇴근	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서두르	서두르	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
김밥	김밥	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
때운	때우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
후진국	후진국	NNG	O
병	병	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
결핵	결핵	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앓	앓	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
줄	줄	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
상상	상상	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 나물 건강하게 먹는 요리법은?…영양 살리는 나물 요리법 '나물 건강하게 먹는 법' 정월대보름(5일)을 앞두고 나물 건강하게 먹는 법이 눈길을 끌고 있다.
## 나물 건강하게 먹는 요리법은?…영양 살리는 나물 요리법 '나물 건강하게 먹는 법' 정월대보름(<5일:DAT>)을 앞두고 나물 건강하게 먹는 법이 눈길을 끌고 있다.
나물	나물	NNG	O
_	_	_	O
건강하	건강하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
요리법	요리법	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
영양	영양	NNG	O
_	_	_	O
살리	살리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나물	나물	NNG	O
_	_	_	O
요리법	요리법	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
나물	나물	NNG	O
_	_	_	O
건강하	건강하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
법	법	NNB	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
정월	정월	NNG	O
대보름	대보름	NNG	O
(	(	SS	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나물	나물	NNG	O
_	_	_	O
건강하	건강하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
법	법	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 나머지 새끼 5마리도 조만간 또 다른 혈통보존협회로 보낼 예정이다.
## 나머지 새끼 <5마리:NOH>도 조만간 또 다른 혈통보존협회로 보낼 예정이다.
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
새끼	새끼	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
조만간	조만간	MAG	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
혈통	혈통	NNG	O
보존	보존	NNG	O
협회	협회	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보낼	보내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 최민정은 9일 캐나다 토론토에서 열린 2차 레이스 결선에서 마리안 생젤레(캐나다)에 0.001초 앞선 42초998로 우승했다.
## <최민정:PER>은 <9일:DAT> <캐나다 토론토:LOC>에서 열린 <2차:NOH> 레이스 결선에서 <마리안 생젤레:PER>(<캐나다:ORG>)에 <0.001초:NOH> 앞선 <42초998:NOH>로 우승했다.
최민정	최민정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
토론토	토론토	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
레이스	레이스	NNG	O
_	_	_	O
결선	결선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
마리안	마리아+ㄴ	NNP+JX	B-PER
_	_	_	I-PER
생젤레	생젤레	NNG	I-PER
(	(	SS	O
캐나다	캐나다	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
0.001	0.001	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
_	_	_	O
앞선	앞서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
42	42	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
998	998	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우승	우승하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 올 하반기 50대그룹의 대졸 신입사원 채용규모가 역대 최고치를 기록할 전망이다.
## 올 하반기 <50대:NOH>그룹의 대졸 신입사원 채용규모가 역대 최고치를 기록할 전망이다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	XPN	I-NOH
그룹	그룹	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대졸	대졸	NNG	O
_	_	_	O
신입	신입	NNG	O
사원	사원	NNG	O
_	_	_	O
채용	채용	NNG	O
규모	규모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
치	치	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록할	기록하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 60개국 정재계 리더 650명 참석
## <60개국:NOH> 정재계 리더 <650명:NOH> 참석
60	60	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정	정	NNG	O
재계	재계	NNG	O
_	_	_	O
리더	리더	NNG	O
_	_	_	O
650	650	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
참석	참석	NNG	O

## 8
## 광주에서 운영하던 식당이 잘 안돼 마지막 희망을 품고 결심한 상경이었다.
## <광주:LOC>에서 운영하던 식당이 잘 안돼 마지막 희망을 품고 결심한 상경이었다.
광주	광주	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
안돼	안되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
품	품	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결심한	결심하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상경	상경	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 럭셔리 파리지엔 디자이너 코스메틱 브랜드 ‘입생로랑 뷰티(YSL Beauty)’는 ‘비포 더 라이트(BEFORE THE LIGHT)’ 첫 프로젝트의 아시아 및 한국 대표 가인 편의 디지털 뮤직 비디오를 3일 입생로랑 뷰티 글로벌 디지털 플랫폼(인스타그램, 유투브 등)에 전격 공개했다.
## 럭셔리 파리지엔 디자이너 코스메틱 브랜드 ‘<입생로랑 뷰티:ORG>(<YSL Beauty:ORG>)’는 ‘<비포 더 라이트:POH>(<BEFORE THE LIGHT:POH>)’ 첫 프로젝트의 <아시아:LOC> 및 <한국:LOC> 대표 <가인:PER> 편의 디지털 뮤직 비디오를 <3일:DAT> <입생로랑 뷰티:ORG> 글로벌 디지털 플랫폼(<인스타그램:POH>, <유투브:POH> 등)에 전격 공개했다.
럭셔리	럭셔리	NNG	O
_	_	_	O
파리	파리	NNP	O
지엔	지엔	NNP	O
_	_	_	O
디자이너	디자이너	NNG	O
_	_	_	O
코스메틱	코스메틱	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
입생	입생	NNP	B-ORG
로랑	로랑	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
뷰티	뷰티	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
YSL	YSL	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
Beauty	Beauty	SL	I-ORG
)	)	SS	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비포	비포	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
더	더	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
라이트	라이트	NNG	I-POH
(	(	SS	O
BEFORE	BEFORE	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
THE	THE	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
LIGHT	LIGHT	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
가인	가인	NNG	B-PER
_	_	_	O
편	편	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
뮤직	뮤직	NNG	O
_	_	_	O
비디오	비디오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
입생	입생	NNP	B-ORG
로랑	로랑	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
뷰티	뷰티	NNG	I-ORG
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
(	(	SS	O
인스타그램	인스타그램	NNP	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
유투브	유투브	NNP	B-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전격	전격	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘젊은 피’ 피더슨과 시거를 앞세운 다저스의 세대교체작업이 순풍에 돛을 단 듯한 형국이다.
## ‘젊은 피’ <피더슨:PER>과 시거를 앞세운 <다저스:ORG>의 세대교체작업이 순풍에 돛을 단 듯한 형국이다.
‘	‘	SS	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
피	피	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
피더슨	피더슨	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
시거	시거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞세운	앞세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다저스	다저스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세대교체	세대교체	NNG	O
작업	작업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
순풍	순풍	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돛	돛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
단	달+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯한	듯하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
형국	형국	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 손건영 스포츠동아 미국통신원
## <손건영:PER> <스포츠동아:ORG> 미국통신원
손건영	손건영	NNP	B-PER
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
미국	미국	NNP	O
통신원	통신원	NNG	O

## 12
## 배우 박정아가 모친상을 당했다.
## 배우 <박정아:PER>가 모친상을 당했다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
박정아	박정아	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
모친상	모친상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
당	당하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 30일 박정아의 소속사는 보도자료를 통해 박정아의 모친이 별세했다고 전했다.
## <30일:DAT> <박정아:PER>의 소속사는 보도자료를 통해 <박정아:PER>의 모친이 별세했다고 전했다.
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
박정아	박정아	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
박정아	박정아	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모친	모친	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
별세	별세하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 소속사는 “박정아는 현재 빈소에서 가족과 함께 깊은 슬픔을 나누고 있다”며 “장례 절차에 대한 모든 내용은 비공개로 진행된다”라고 전했다.
## 소속사는 “<박정아:PER>는 현재 빈소에서 가족과 함께 깊은 슬픔을 나누고 있다”며 “장례 절차에 대한 모든 내용은 비공개로 진행된다”라고 전했다.
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박정아	박정아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
빈소	빈소	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
슬픔	슬픔	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나누	나누	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
장례	장례	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
비공개	비공개	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

