## 1
## 이 폭발사고로 최소 25명의 부상자가 발생했다.
## 이 폭발사고로 최소 <25명:NOH>의 부상자가 발생했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
사고	사고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부상자	부상자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 “(박 전 대통령 집권 시) 리 전 총리의 한국 방문 당시 대통령 부인을 대신해 리 전 총리를 맞은 인물이 박근혜였다”고 덧붙였다.
## 또 “(<박:PER> 전 대통령 집권 시) <리:PER> 전 총리의 <한국:LOC> 방문 당시 대통령 부인을 대신해 <리:PER> 전 총리를 맞은 인물이 <박근혜:PER>였다”고 덧붙였다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
집권	집권	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
리	리	NNB	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대신해	대신하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
리	리	NNB	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜+이	NNP+VCP	B-PER
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한국 스포츠 사상 첫 일본 원정이었다.
## <한국:ORG> 스포츠 사상 첫 <일본:ORG> 원정이었다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 결국은 두뇌싸움이다!천운이 따르는지 대표팀에는 4번타자 이대호가 있다.
## 결국은 두뇌싸움이다!천운이 따르는지 대표팀에는 <4번:NOH>타자 <이대호:PER>가 있다.
결국	결국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
두뇌	두뇌	NNG	O
싸움	싸움	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
!	!	SF	O
천운	천운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
이대호	이대호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한일 김장 대축제서 직접 김치담근 아키에 여사
## <한일:ORG> 김장 대축제서 직접 김치담근 <아키에:PER> 여사
한일	한일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김장	김장	NNG	O
_	_	_	O
대축제	대축제	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
김치	김치	NNG	O
담근	담그+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아키에	아키에	NNP	B-PER
_	_	_	O
여사	여사	NNG	O

## 10
## [대한민국 뉴리더십 세우자]이란 핵협상때 케리가 현장 재량권… 日 내각인사 스가 관방장관이 총괄
## [대한민국 뉴리더십 세우자]<이란:ORG> 핵협상때 <케리:PER>가 현장 재량권… <日:ORG> 내각인사 <스가:PER> 관방장관이 총괄
[	[	SS	O
대한민국	대한민국	NNP	O
_	_	_	O
뉴	뉴	NNG	O
리더십	리더십	NNG	O
_	_	_	O
세우	세우	VV	O
자	자	EF	O
]	]	SS	O
이	이	VCP	B-ORG
란	란	ETM	I-ORG
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
협상	협상	NNG	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
케리	케리	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
재량권	재량권	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
日	日	SH	B-ORG
_	_	_	O
내각	내각	NNG	O
인사	인사	NNG	O
_	_	_	O
스가	스가	NNP	B-PER
_	_	_	O
관방	관방	NNG	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O

## 11
## 현재 검찰 수사를 받고 있는 롯데마트는 과징금 없이 경고 조치만 했다.
## 현재 검찰 수사를 받고 있는 <롯데마트:ORG>는 과징금 없이 경고 조치만 했다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
롯데마트	롯데마트	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
과징금	과징금	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
경고	경고	NNG	O
_	_	_	O
조치	조치	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김선한 교수의 직장암 수술법은 세계적 표준으로 사용되며 수술용 로봇 다빈치를 만드는 인튜이티브사의 매뉴얼로 제작돼 있을 정도이다.
## <김선한:PER> 교수의 직장암 수술법은 세계적 표준으로 사용되며 수술용 로봇 다빈치를 만드는 <인튜이티브:ORG>사의 매뉴얼로 제작돼 있을 정도이다.
김선한	김선한	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
직장암	직장암	NNG	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
법	법	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
세계적	세계적	NNG	O
_	_	_	O
표준	표준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사용되	사용되	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
다빈치	다빈치	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만드	만들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인튜이티브사	인튜이티브사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매뉴얼	매뉴얼	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제작돼	제작되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

