## 3
## 28일 오후 11시 10분쯤 등록된 웹툰 ‘복학왕’ 46화에는 ‘바락 우바마’라는 미 대통령이 저출산에 대한 대책을 찾고자 한국의 한 지방대학 원룸촌을 찾는다는 설정으로 등장했다.
## <28일:DAT> <오후 11시 10분:TIM>쯤 등록된 웹툰 ‘<복학왕:POH>’ <46화:NOH>에는 ‘<바락 우바마:PER>’라는 <미:ORG> 대통령이 저출산에 대한 대책을 찾고자 <한국:LOC>의 한 지방대학 원룸촌을 찾는다는 설정으로 등장했다.
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
등록된	등록되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
복학	복학	NNG	B-POH
왕	왕	XSN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-NOH
화	화	XSN	I-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
바락	바락	MAG	B-PER
_	_	_	I-PER
우	우	NNG	I-PER
바	바	NNG	I-PER
마	말	VV	I-PER
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
저	저	XPN	O
출산	출산	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대책	대책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
원룸	원룸	NNG	O
촌	촌	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는다는	는다는	ETM	O
_	_	_	O
설정	설정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
등장	등장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 에이미는 “유승준의 경우와는 다르다고 생각한다.
## <에이미:PER>는 “<유승준:PER>의 경우와는 다르다고 생각한다.
에이미	에이미	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
유승준	유승준	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 펫팸족 의미, "장난감 아닌 가족… 동물에 대한 인식 변화"
## <펫팸족:ORG> 의미, "장난감 아닌 가족… 동물에 대한 인식 변화"
펫팸족	펫팸족	NNG	B-ORG
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
장난감	장난감	NNG	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
동물	동물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
"	"	SS	O

## 7
## 6·15 선언 15주년 남북 공동행사도 무산됐다.
## <6·15 선언:POH> <15주년:NOH> <남북:ORG> 공동행사도 무산됐다.
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
15	15	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
선언	선언	NNG	I-POH
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
행사	행사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
무산	무산되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 금감원은 또 고객이 휴대전화 수리를 받은 뒤 보험사에 보험금을 직접 요구할 필요 없이 앞으로는 수리업체가 대신 보험금을 청구하도록 시스템을 개편하기로 했다.
## <금감원:ORG>은 또 고객이 휴대전화 수리를 받은 뒤 보험사에 보험금을 직접 요구할 필요 없이 앞으로는 수리업체가 대신 보험금을 청구하도록 시스템을 개편하기로 했다.
금감원	금감원	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
휴대	휴대	NNG	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
수리	수리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
보험	보험	NNG	O
사	사	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보험금	보험금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
요구할	요구하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
수리	수리	NNG	O
업체	업체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
보험금	보험금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
청구하	청구하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개편하	개편하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [삶과 추억] 부트로스 부트로스갈리 전 유엔 사무총장
## [<삶과 추억:POH>] <부트로스 부트로스갈리:PER> 전 <유엔:ORG> 사무총장
[	[	SS	O
삶	삶	NNG	B-POH
과	과	JC	I-POH
_	_	_	I-POH
추억	추억	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
부트로스	부트로스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
부트로스	부트로스	NNP	I-PER
갈리	갈리	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O

## 10
## 이를 기념하면서 그 정신을 계승한다고 선언한 클라우드 맥주는 K를 맨 앞 스펠링으로 사용하면서 한국의 자존심을 내세웠다.
## 이를 기념하면서 그 정신을 계승한다고 선언한 <클라우드 맥주:ORG>는 K를 맨 앞 스펠링으로 사용하면서 <한국:ORG>의 자존심을 내세웠다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기념하	기념하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계승한다고	계승하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
선언한	선언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
클라우드	클라우드	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
맥주	맥주	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
K	K	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맨	맨	MM	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
스펠링	스펠링	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자존심	자존심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내세	내세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 발행인 지홍 스님(조계종 포교원장)은 “불교계에서 500호 월간지는 처음이고 일반 잡지도 흔치 않은 기록”이라고 말했다.
## 발행인 <지홍 스님:PER>(조계종 포교원장)은 “불교계에서 <500호 월간지:NOH>는 처음이고 일반 잡지도 흔치 않은 기록”이라고 말했다.
발행인	발행인	NNG	O
_	_	_	O
지홍	지홍	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스님	스님	NNG	I-PER
(	(	SS	O
조계종	조계종	NNG	O
_	_	_	O
포교	포교	NNG	O
원장	원장	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
불교	불교	NNG	O
계	계	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
월간지	월간지	NNG	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
잡지	잡지	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
흔	흔하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한일 양측이 9일 서울에서 군사정보보호협정(GSOMIA) 체결에 관한 2차 실무협의를 개최하기로 한 가운데, 이번 협정 체결 추진이 최순실 사태로 쏠린 틈을 이용하는 것이 아니냐는 지적이 나오고 있다.
## <한일:ORG> <양:NOH>측이 <9일:DAT> <서울:LOC>에서 <군사정보보호협정:ORG>(<GSOMIA:ORG>) 체결에 관한 <2차:NOH> 실무협의를 개최하기로 한 가운데, 이번 협정 체결 추진이 <최순실 사태:POH>로 쏠린 틈을 이용하는 것이 아니냐는 지적이 나오고 있다.
한일	한일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
양측	양측	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
군사	군사	NNG	B-ORG
정보	정보	NNG	I-ORG
보호	보호	NNG	I-ORG
협정	협정	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
GSOMIA	GSOMIA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
협의	협의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최하	개최하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
협정	협정	NNG	O
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최순실	최순실	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
사태	사태	NNG	I-POH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
쏠린	쏠리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
틈	틈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김부겸 더불어민주당 의원은 9일 오전 자신의 트위터에 “국방부가 국정혼란을 틈타 ‘한일군사정보협정’을 추진하고 있다”며 “과거사에 대한 사과가 전제되지 않는 한일군사정보협정은 국민 정서에 맞지 않다.
## <김부겸:PER> <더불어민주당:ORG> 의원은 <9일:DAT> 오전 자신의 <트위터:POH>에 “<국방부:ORG>가 국정혼란을 틈타 ‘<한일군사정보협정:POH>’을 추진하고 있다”며 “과거사에 대한 사과가 전제되지 않는 <한일군사정보협정:POH>은 국민 정서에 맞지 않다.
김부겸	김부겸	NNP	B-PER
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국방부	국방부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
혼란	혼란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
틈타	틈타+아	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한	한	NNP	B-POH
일	일	NNP	I-POH
군사	군사	NNG	I-POH
정보	정보	NNG	I-POH
협정	협정	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
과거사	과거사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전제되	전제되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-POH
일	일	NNP	I-POH
군사	군사	NNG	I-POH
정보	정보	NNG	I-POH
협정	협정	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
정서	정서	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 문세영은 이번 시즌을 포함해 6시즌 연속 100승을 기록했고, 본인이 세운 시즌 최다승 기록 162승에 한발 다가섰다.
## <문세영:PER>은 이번 시즌을 포함해 <6시즌:NOH> 연속 <100승:NOH>을 기록했고, 본인이 세운 시즌 최다승 기록 <162승:NOH>에 한발 다가섰다.
문세영	문세영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
시즌	시즌	NNG	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세운	세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
최	최	XPN	O
다승	다승	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
_	_	_	O
162	162	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한발	한발	MAG	O
_	_	_	O
다가섰	다가서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 결과는 0-0 무승부. 1차전 원정 패배(0-1)를 설욕하진 못했지만, 밀릴 것이라는 예상을 깨고 대등한 경기를 선보였다.
## 결과는 <0-0:NOH> 무승부. <1차전:NOH> 원정 패배(<0-1:NOH>)를 설욕하진 못했지만, 밀릴 것이라는 예상을 깨고 대등한 경기를 선보였다.
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
0	0	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
_	_	_	O
무승부	무승부	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
_	_	_	O
패배	패배	NNG	O
(	(	SS	O
0	0	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설욕하	설욕하	VV	O
진	지+ㄴ	EC+JX	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
밀릴	밀리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
깨	깨	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대등한	대등하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 삼성전자는 이와 관련 “해당 제품을 입수해서 면밀히 조사하고 결과를 알리겠다”고 밝혔다.
## <삼성전자:ORG>는 이와 관련 “해당 제품을 입수해서 면밀히 조사하고 결과를 알리겠다”고 밝혔다.
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입수해서	입수하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
면밀히	면밀히	MAG	O
_	_	_	O
조사하	조사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 삼성전자는 “지금까지 스마트폰 배터리가 자연 발화한 적은 없었다”며 “해당 제품을 입수해 조사하고 결과를 알리겠다”고 밝혔다.
## <삼성전자:ORG>는 “지금까지 스마트폰 배터리가 자연 발화한 적은 없었다”며 “해당 제품을 입수해 조사하고 결과를 알리겠다”고 밝혔다.
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
폰	폰	NNG	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자연	자연	NNG	O
_	_	_	O
발화한	발화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입수해	입수하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
조사하	조사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

