## 1
## 그는 “농구는 길거리에서 3 대 3 경기를 한다.
## 그는 “농구는 길거리에서 <3 대 3:NOH> 경기를 한다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
농구	농구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
길거리	길거리	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 흡연장에는 들뜬 얼굴의 선배 형사 P가 담배를 물고 있었다.
## 흡연장에는 들뜬 얼굴의 선배 형사 <P:PER>가 담배를 물고 있었다.
흡연	흡연	NNG	O
장	장	XSN	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
들뜬	들뜨+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
_	_	_	O
형사	형사	NNG	O
_	_	_	O
P	P	SL	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
담배	담배	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
물	물	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 저자는 영화 포스터 디자인 스튜디오 ‘스푸트닉’ 대표이자 아트디렉터다.
## 저자는 영화 포스터 디자인 스튜디오 ‘<스푸트닉:ORG>’ 대표이자 아트디렉터다.
저자	저자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
포스터	포스터	NNG	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
스튜디오	스튜디오	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스푸트닉	스푸트닉	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
아트	아트	NNG	O
디렉터	디렉터	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 7
## 독일 DPA통신은 17∼20일(현지 시간) 스위스 다보스에서 열리는 WEF의 화두가 ‘포퓰리즘’(대중 인기 영합주의)이 될 것이라고 전망했다.
## <독일 DPA통신:POH>은 <17∼20일:DUR>(현지 시간) <스위스 다보스:LOC>에서 열리는 <WEF:ORG>의 화두가 ‘포퓰리즘’(대중 인기 영합주의)이 될 것이라고 전망했다.
독일	독일	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
DPA	DPA	SL	I-POH
통신	통신	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
20	20	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
스위스	스위스	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
다보스	다보스	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
WEF	WEF	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
화두	화두	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
포퓰리즘	포퓰리즘	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
대중	대중	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
영합주의	영합주의	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 희비가 엇갈린 리오넬 메시와 크리스티아누 호날두의 극적인 표정 대비가 생생하게 잡혔다.
## 희비가 엇갈린 <리오넬 메시:PER>와 <크리스티아누 호날두:PER>의 극적인 표정 대비가 생생하게 잡혔다.
희비	희비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
엇갈린	엇갈리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
리오넬	리오넬	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
메시	메시	NNP	I-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
크리스티아누	크리스티아누	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
호날두	호날두	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
극적	극적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
생생하	생생하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
잡	잡히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 지난 23일 방송된 JTBC ‘님과함께2-최고의 사랑’에서 장서희는 평소 소극적인 모습과는 달리 윤건에게 적극적인 애정 공세를 퍼부어 눈길을 끌었다.
## 지난 <23일:DAT> 방송된 <JTBC:POH> ‘<님과함께2-최고의 사랑:POH>’에서 <장서희:PER>는 평소 소극적인 모습과는 달리 <윤건:PER>에게 적극적인 애정 공세를 퍼부어 <눈길:POH>을 끌었다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
님과함	님과함	NNG	B-POH
께	께	JKB	I-POH
2	2	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
최고	최고	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
사랑	사랑	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
장서희	장서희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
소극적	소극적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
과	과	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
_	_	_	O
윤건	윤건	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
애정	애정	NNG	O
_	_	_	O
공세	공세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
퍼부	퍼붓	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 준보석으로 만든 귀걸이, 팔찌나 목걸이를 사도록 하자. 순은에 호박 보석은 러시아 차르들이 가장 좋아한 조합이다.
## 준보석으로 만든 귀걸이, 팔찌나 목걸이를 사도록 하자. 순은에 호박 보석은 <러시아:ORG> 차르들이 가장 좋아한 조합이다.
준보석	준보석	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
귀걸이	귀걸이	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
팔찌	팔찌	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
목걸이	목걸이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사	사	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
자	자	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
순은	순은	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
호박	호박	NNG	O
_	_	_	O
보석	보석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
차르	차르	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
좋아한	좋아하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조합	조합	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 브라이언은 2009년 개발한 세계 최초의 시각장애인용 자동차, 찰리는 2011년 개발한 미국 최초의 휴머노이드 로봇. 번뜩이는 상상력과 창의력으로 생명을 부여받은 이 로봇들은 ‘로봇계의 레오나르도 다빈치’로 불리는 홍 교수의 작품이다.
## <브라이언:PER>은 <2009년:DAT> 개발한 세계 최초의 시각장애인용 자동차, <찰리:PER>는 <2011년:DAT> 개발한 <미국:ORG> 최초의 휴머노이드 로봇. 번뜩이는 상상력과 창의력으로 생명을 부여받은 이 로봇들은 ‘<로봇계의 레오나르도 다빈치:PER>’로 불리는 <홍:PER> 교수의 작품이다.
브라이언	브라이언	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시각	시각	NNG	O
장애인	장애인	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
찰리	찰리	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
휴머노이드	휴머노이드	NNG	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
번뜩이	번뜩이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상상력	상상력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
창의력	창의력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
생명	생명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부여	부여	NNG	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
로봇	로봇	NNG	B-PER
계	계	XSN	I-PER
의	의	JKG	I-PER
_	_	_	I-PER
레오나르도	레오나르도	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
다빈치	다빈치	NNP	I-PER
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

