## 2
## 최 지사는 "북한 관계자가 예의상 한 이야기는 아니었을 것이다.
## <최:PER> 지사는 "<북한:ORG> 관계자가 예의상 한 이야기는 아니었을 것이다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예의	예의	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 미니 실벗 한 대당 가격은 200만원 이하로 잡고 있다.
## 미니 실벗 한 대당 가격은 <200만원:MNY> 이하로 잡고 있다.
미니	미니	NNG	O
_	_	_	O
실	실	XSN	O
벗	벗	VV	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
대	대	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그렇다면 도대체 이유가 뭘까. 김씨는 누나가 근무하는 여의도 성모병원에 아이를 데리고 가 모든 검사를 다 해봤지만 지극히 정상이었다.
## 그렇다면 도대체 이유가 뭘까. <김:PER>씨는 누나가 근무하는 <여의도 성모병원:LOC>에 아이를 데리고 가 모든 검사를 다 해봤지만 지극히 정상이었다.
그렇	그렇	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
도대체	도대체	MAG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뭘까	뭐+이+ㄹ까	NP+VCP+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
누나	누나	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
여의도	여의도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
성모	성모	NNG	I-LOC
병원	병원	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
데리	데리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가	가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
해	하+여+보	VV+EC+VX	O
봤	았	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
지극히	지극히	MAG	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘결혼’ 이미도, 해변 래쉬가드 뒤태 인증샷…이런 게 바로 ‘건강한 섹시미’
## ‘결혼’ <이미도:PER>, 해변 래쉬가드 뒤태 인증샷…이런 게 바로 ‘건강한 섹시미’
‘	‘	SS	O
결혼	결혼	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
이미도	이미도	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
해변	해변	NNG	O
_	_	_	O
래쉬가드	래쉬가드	NNG	O
_	_	_	O
뒤태	뒤태	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
샷	샷	NNG	O
…	…	SE	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
건강한	건강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
섹시	섹시	NNG	O
미	미	NNG	O
’	’	SS	O

## 7
## 정총장이 그해11월 계엄확대회의에서 김재규의 범행을 미화하는 발언을 하였다는 주장도 인정할 자료가 없다며 정총장의 연행이 박정희대통령 시해사건 수사와 관련된 것이었다는 신군부측의 주장을 받아들이지 않았다.
## <정:PER>총장이 그해<11월:DAT> 계엄확대회의에서 <김재규:PER>의 범행을 미화하는 발언을 하였다는 주장도 인정할 자료가 없다며 <정:PER>총장의 연행이 <박정희:PER>대통령 시해사건 수사와 관련된 것이었다는 신군부측의 주장을 받아들이지 않았다.
정	정	NNP	B-PER
총장	총장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그해	그해	NNG	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
계엄	계엄	NNG	O
확대	확대	NNG	O
회의	회의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
김재규	김재규	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
범행	범행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
미화하	미화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
였	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
인정할	인정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
총장	총장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연행	연행	NNP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
박정희	박정희	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
시해	시해	NNG	O
사건	사건	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련된	관련되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
신	신	XPN	O
군	군	NNG	O
부측	부측	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받아들이	받아들이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 여자 아이스하키 국가대표 한수진 선수예원학교와 서울예술고를 거쳐 연세대 음대 피아노과 졸업. 피아니스트로 정통 엘리트 코스만 밟아온 손색없는 ‘스펙’이다.
## 여자 아이스하키 국가대표 <한수진:PER> <선수예원학교:ORG>와 <서울예술고:ORG>를 거쳐 <연세대 음대:ORG> 피아노과 졸업. 피아니스트로 정통 엘리트 코스만 밟아온 손색없는 ‘스펙’이다.
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
아이스하키	아이스하키	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
한수진	한수진	NNP	B-PER
_	_	_	O
선수	선수	NNG	B-ORG
예원학교	예원학교	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
예술	예술	NNG	I-ORG
고	고	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
연세대	연세대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
음대	음대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
피아노	피아노	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
피아니스트	피아니스트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정통	정통	NNG	O
_	_	_	O
엘리트	엘리트	NNG	O
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
아	아	EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
손색없	손색없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스펙	스펙	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 서울 광진경찰서는 지난 7월 최홍만의 사기 혐의를 인정해 기소의견으로 검찰 송치했다.
## <서울:LOC> <광진경찰서:ORG>는 지난 <7월:DAT> <최홍만:PER>의 사기 혐의를 인정해 기소의견으로 검찰 송치했다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
광진	광진	NNP	B-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
최홍만	최홍만	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인정해	인정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기소	기소	NNG	O
의견	의견	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
송치	송치하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

