## 1
## KB스타즈의 최고참 변연하(14득점, 5어시스트)는 4개의 3점슛을 터뜨리며 역대 PO 통산 최다
## <KB스타즈:ORG>의 최고참 <변연하:PER>(<14득점:NOH>, <5어시스트:NOH>)는 <4개:NOH>의 <3점:NOH>슛을 터뜨리며 역대 PO 통산 최다
KB	KB	SL	B-ORG
스타즈	스타즈	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최고참	최고참	NNG	O
_	_	_	O
변연하	변연하	NNP	B-PER
(	(	SS	O
14	14	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
어시스트	어시스트	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
슛	슛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터뜨리	터뜨리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
PO	PO	SL	O
_	_	_	O
통산	통산	NNG	O
_	_	_	O
최다	최다	NNG	O

## 2
## 박지원 국민의당 대표가 더불어민주당 대선후보로 확정된 문재인 전 대표를 축하했다.
## <박지원:PER> <국민의당:ORG> 대표가 <더불어민주당:ORG> 대선후보로 확정된 <문재인:PER> 전 대표를 축하했다.
박지원	박지원	NNP	B-PER
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
후보	후보	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확정된	확정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
축하	축하하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 부천시는 이를 위해 전문보안업체인 KT텔레캅과 업무협약을 맺었다.
## <부천시:ORG>는 이를 위해 전문보안업체인 <KT텔레캅:ORG>과 업무협약을 맺었다.
부천시	부천시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
보안	보안	NNG	O
업체	업체	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-ORG
텔레캅	텔레캅	NNP	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
협약	협약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 해외 입양과 관련된 한국의 상황을 어떻게 생각하는가."개인적으로 아동수출국이란 표현은 맞지 않는다고 본다.
## 해외 입양과 관련된 <한국:ORG>의 상황을 어떻게 생각하는가."개인적으로 아동수출국이란 표현은 맞지 않는다고 본다.
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
입양	입양	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련된	관련되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는가	는가	EF	O
.	.	SF	O
"	"	SS	O
개인적	개인적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아동	아동	NNG	O
수출국	수출국	NNG	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다고	는다고	EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이날 오전에도 홍 후보는 공무원시험일이라는 점을 거론하며 "꿈을 잃은 이 땅의 젊은이들이 꿈과 희망을 가질수있는 나라를 만들어 보도록 하겠습니다.
## 이날 오전에도 <홍:PER> 후보는 공무원시험일이라는 점을 거론하며 "꿈을 잃은 이 땅의 젊은이들이 꿈과 희망을 가질수있는 나라를 만들어 보도록 하겠습니다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
시험	시험	NNG	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거론하	거론하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
꿈	꿈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
땅	땅	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
젊은이	젊은이	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가	가	NNG	O
질	질	XSN	O
수	수	NNB	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
겠	겠	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 내일로 다가온 일본 참의원 선거 분위기가 예상 밖으로 차분하다.
## 내일로 다가온 <일본:ORG> 참의원 선거 분위기가 예상 밖으로 차분하다.
내일	내일	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
다가온	다가오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
참의원	참의원	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
차분하	차분하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 사당종합체육관 붕괴, 매몰자 11명 전원 구조…‘오락가락’ 인원 왜? “1명 빠져나가”
## 사당종합체육관 붕괴, 매몰자 <11명:NOH> 전원 구조…‘오락가락’ 인원 왜? “<1명:NOH> 빠져나가”
사당	사당	NNG	O
종합	종합	NNG	O
체육관	체육관	NNG	O
_	_	_	O
붕괴	붕괴	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
매몰자	매몰자	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전원	전원	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
오락가락	오락가락	MAG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
빠져나가	빠져나가+아	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 12
## 신혜선, 박유환과 함께 라디오 출연… 그녀는 예뻤다
## <신혜선:PER>, <박유환:PER>과 함께 라디오 출연… 그녀는 예뻤다
신혜선	신혜선	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박유환	박유환	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
라디오	라디오	NNG	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
예	예쁘	VA	O
뻤	었	EP	O
다	다	EF	O

## 13
## 지난 18일 모바일 반도체 설계업체인 영국ARM을 일본 소프트뱅크가 320억달러(약 36조원)에 인수하겠다는 방침을 밝히면서 인텔과 ARM 진영의 5G 대결에 시선이 집중되고 있다.
## 지난 <18일:DAT> 모바일 반도체 설계업체인 <영국ARM:ORG>을 <일본 소프트뱅크:ORG>가 <320억달러:MNY>(약 <36조원:MNY>)에 인수하겠다는 방침을 밝히면서 <인텔:ORG>과 <ARM:ORG> 진영의 5G 대결에 시선이 집중되고 있다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
업체	업체	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
ARM	ARM	SL	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
소프트뱅크	소프트뱅크	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
320	320	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
인수하	인수하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
인텔	인텔	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
ARM	ARM	SL	B-ORG
_	_	_	O
진영	진영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
5	5	SN	O
G	G	SL	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집중되	집중되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ARM은 직접 반도체를 설계해 제조하는 인텔과 달리 반도체 설계도를 퀄컴·삼성전자 같은 반도체기업에 팔아 로열티로 수입을 낸다.
## <ARM:ORG>은 직접 반도체를 설계해 제조하는 <인텔:ORG>과 달리 반도체 설계도를 <퀄컴:ORG>·<삼성전자:ORG> 같은 반도체기업에 팔아 로열티로 수입을 낸다.
ARM	ARM	SL	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설계해	설계하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제조하	제조하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인텔	인텔	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
설계도	설계도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
퀄컴	퀄컴	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
기업	기업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
팔	팔	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
로열티	로열티	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낸다	내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

