## 1
## 바로 카멜로드 피노누아이다.
## 바로 <카멜로드 피노누아:PER>이다.
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
카멜	카멜	NNP	B-PER
로드	로드	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
피노누아	피노누아	NNP	I-PER
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 자세한 내용은 중앙선거여론조사공정심의위원회 홈페이지에서 확인할 수 있다.
## 자세한 내용은 <중앙선거여론조사공정심의위원회:ORG> 홈페이지에서 확인할 수 있다.
자세한	자세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
선거	선거	NNG	I-ORG
여론조사	여론조사	NNG	I-ORG
공정	공정	NNG	I-ORG
심의	심의	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
확인할	확인하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 수강 후 절차에 따라 공경매마이스터 멤버증서가 수여되고, 국가등록자격인 임대관리사 자격증을 얻게 된다.
## 수강 후 절차에 따라 <공경매마이스터:POH> 멤버증서가 수여되고, 국가등록자격인 임대관리사 자격증을 얻게 된다.
수강	수강	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
공경매	공경매	NNG	B-POH
마이스터	마이스터	NNG	I-POH
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
증서	증서	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
수여되	수여되	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
등록	등록	NNG	O
자	자	XSN	O
격	격	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
관리	관리	NNG	O
사	사	NNG	O
_	_	_	O
자격증	자격증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이 의원은 '무한도전' 속 직장인들의 에피소드를 그린 '무한상사' 특집이 근로기준법을 위반했다고 꼬집었다.
## <이:PER> 의원은 '<무한도전:POH>' 속 직장인들의 에피소드를 그린 '<무한상사:POH>' 특집이 근로기준법을 위반했다고 꼬집었다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
에피소드	에피소드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
무한	무한	NNG	B-POH
상사	상사	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
근로	근로	NNG	O
기준	기준	NNG	O
법	법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위반	위반하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
꼬집	꼬집	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 강남차병원 산부인과 김수현 교수가 임산부들이 임신 중 경험할 수 있는 몸의 변화와 이에 따른 관리법, 자연주의 출산에 대한 전반적인 내용과 자연주의 출산을 위한 조건 등을 알려줄 예정이다.
## <강남차병원:ORG> 산부인과 <김수현:PER> 교수가 임산부들이 임신 중 경험할 수 있는 몸의 변화와 이에 따른 관리법, 자연주의 출산에 대한 전반적인 내용과 자연주의 출산을 위한 조건 등을 알려줄 예정이다.
강남	강남	NNP	B-ORG
차	차	NNP	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
산부인과	산부인과	NNG	O
_	_	_	O
김수현	김수현	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
임산부	임산부	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
경험할	경험하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
관리법	관리법	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
자연주의	자연주의	NNG	O
_	_	_	O
출산	출산	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전반적	전반적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자연주의	자연주의	NNG	O
_	_	_	O
출산	출산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조건	조건	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알려	알리+어	VV+EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 본보기집(인천 남구 도화동 73-3)은 28일 문을 연다.
## <본보기집:LOC>(<인천 남구 도화동 73-3:LOC>)은 <28일:DAT> 문을 연다.
본보기	본보기	NNG	B-LOC
집	집	NNG	I-LOC
(	(	SS	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
남	남	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
도화동	도화동	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
73	73	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
3	3	SN	I-LOC
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연다	열+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한편 영화 ‘대호’는 일제 강점기, 더 이상 총을 들지 않으려는 조선 최고의 명포수 천만덕과 조선의 마지막 호랑이 대호에 대한 이야기를 그린 영화로 12월 17일 개봉 예정이다.
## 한편 영화 ‘<대호:POH>’는 <일제 강점기:DUR>, 더 이상 총을 들지 않으려는 <조선:ORG> 최고의 명포수 <천만덕:PER>과 <조선:ORG>의 마지막 호랑이 <대호:PER>에 대한 이야기를 그린 영화로 <12월 17일:DAT> 개봉 예정이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
대호	대호	NNG	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일제	일제	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
강점기	강점기	NNG	I-DUR
,	,	SP	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
총	총	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
으려는	으려는	ETM	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명포수	명포수	NNG	O
_	_	_	O
천만덕	천만덕	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
_	_	_	O
대호	대호	NNG	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
17	17	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한편 파이어리츠는 이날 화이트삭스를 11-0으로 대파하고 5연승을 달렸다.
## 한편 <파이어리츠:ORG>는 이날 <화이트삭스:ORG>를 <11-0:NOH>으로 대파하고 <5연승:NOH>을 달렸다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
파이어리츠	파이어리츠	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
화이트삭스	화이트삭스	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대파하	대파하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
달	달리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 광주민주화운동 진압 실상을 알리기 위한 유인물을 뿌리다
## <광주민주화운동:POH> 진압 실상을 알리기 위한 유인물을 뿌리다
광주	광주	NNP	B-POH
민주화	민주화	NNG	I-POH
운동	운동	NNG	I-POH
_	_	_	O
진압	진압	NNG	O
_	_	_	O
실상	실상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유인물	유인물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뿌리	뿌리	VV	O
다	다	EF	O

## 12
## 다이앤은 15일 워싱턴포스트(WP)와의 인터뷰에서 “남편이 죽음을 맞이한 방식을 절대 용서할 수가 없다.
## <다이앤:PER>은 <15일:DAT> <워싱턴포스트:ORG>(<WP:ORG>)와의 인터뷰에서 “남편이 죽음을 맞이한 방식을 절대 용서할 수가 없다.
다이앤	다이앤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
워싱턴	워싱턴	NNP	B-ORG
포스트	포스트	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
WP	WP	SL	B-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남편	남편	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
죽음	죽음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞이한	맞이하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
절대	절대	MAG	O
_	_	_	O
용서할	용서하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

