## 3
## 얼마 전엔 이마에 굵은 주름이 두 줄 생겼습니다.
## 얼마 전엔 이마에 굵은 주름이 <두 줄:NOH> 생겼습니다.
얼마	얼마	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
이마	이마	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
굵	굵	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
주름	주름	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
줄	줄	NNG	I-NOH
_	_	_	O
생	생기	VV	O
겼	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이날 열린 국회 기획재정위원회 전체회의에서도 홍 부총재의 휴직에 관한 논란이 불거졌다.
## 이날 열린 <국회 기획재정위원회:ORG> 전체회의에서도 <홍:PER> 부총재의 휴직에 관한 논란이 불거졌다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
기획	기획	NNG	I-ORG
재정	재정	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
회의	회의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
부총재	부총재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
휴직	휴직	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불거	불거지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 수수료는 기업 규모에 따라 최대 75%까지 감면받을 수 있게 된다.
## 수수료는 기업 규모에 따라 최대 <75%:PNT>까지 감면받을 수 있게 된다.
수수료	수수료	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
75	75	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
감면	감면	NNG	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그러다 2002년 유전자 분석 사업에 본격적으로 뛰어들면서 숨통이 트이기 시작했다.
## 그러다 <2002년:DAT> 유전자 분석 사업에 본격적으로 뛰어들면서 숨통이 트이기 시작했다.
그러	그러	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
2002	2002	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
유전자	유전자	NNG	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
뛰어들	뛰어들	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
숨통	숨통	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
트이	트이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 필리핀내 좌파 인사들은 미국이 이 협정을 92년 철수한 필리핀내 미군기지를 다시 설치하는 방편으로 악용할 것이라고 경고해왔다.
## <필리핀:ORG>내 좌파 인사들은 <미국:ORG>이 이 협정을 <92년:DAT> 철수한 <필리핀:ORG>내 <미군:ORG>기지를 다시 설치하는 방편으로 악용할 것이라고 경고해왔다.
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
내	내	NNB	O
_	_	_	O
좌파	좌파	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
협정	협정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
92	92	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
철수한	철수하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
내	내	NNB	O
_	_	_	O
미군	미군	NNG	B-ORG
기지	기지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
설치하	설치하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방편	방편	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
악용할	악용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
경고해	경고하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 지진경 첼리스트, 18일 만에 숨진 채 발견… 사인 조사
## <지진경:PER> <첼리스트:ORG>, <18일:NOH> 만에 숨진 채 발견… 사인 조사
지진경	지진경	NNP	B-PER
_	_	_	O
첼리스트	첼리스트	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
발견	발견	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
사인	사인	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O

## 11
## 코스닥지수가 종가 기준 630 선을 돌파한 건 2008년 6월 9일(637.00) 이후 6년 9개월 만이다.
## <코스닥:POH>지수가 종가 기준 <630 선:NOH>을 돌파한 건 <2008년 6월 9일:DAT>(<637.00:NOH>) 이후 <6년 9개월:NOH> 만이다.
코스닥	코스닥	NNG	B-POH
지수	지수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
종가	종가	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
630	630	SN	B-NOH
_	_	_	I-NOH
선	선	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌파한	돌파하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
637.00	637.00	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
9	9	SN	I-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

