## 2
## 또 김정은은 “국제사회 앞에 지닌 핵 전파 방지 의무를 성실히 리행(이행)하고 세계의 비핵화를 실현하기 위하여 노력할 것”이라고 말했다.
## 또 <김정은:PER>은 “국제사회 앞에 지닌 핵 전파 방지 의무를 성실히 리행(이행)하고 세계의 비핵화를 실현하기 위하여 노력할 것”이라고 말했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국제	국제	NNG	O
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지닌	지니+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
전파	전파	NNG	O
_	_	_	O
방지	방지	NNG	O
_	_	_	O
의무	의무	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
성실히	성실히	MAG	O
_	_	_	O
리행	리행	NNG	O
(	(	SS	O
이행	이행	NNG	O
)	)	SS	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
핵	핵	NNG	O
화	화	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
실현하	실현하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위하	위하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
노력할	노력하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 구소련의 제1적대국은 두말할 것 없이 미국이었다.
## <구소련:ORG>의 <제1적대국:NOH>은 두말할 것 없이 <미국:ORG>이었다.
구소련	구소련	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
적대국	적대국	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
두말할	두말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이승준은 최근 KBS 2TV '태양의 후예'에 송 닥터 역으로 등장하며 유명세를 떨친 배우,26년 만에 만나 반가워하는 유재석과 달리, 이승준은 어색한 듯이 유재석을 대했다.
## <이승준:PER>은 최근 <KBS 2TV:POH> '<태양의 후예:POH>'에 <송:PER> 닥터 역으로 등장하며 유명세를 떨친 배우,<26년:NOH> 만에 만나 반가워하는 <유재석:PER>과 달리, <이승준:PER>은 어색한 듯이 <유재석:PER>을 대했다.
이승준	이승준	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
'	'	SS	O
태양	태양	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
후예	후예	NNG	I-POH
'	'	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
닥터	닥터	NNG	O
_	_	_	O
역	역	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
등장하	등장하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
유명세	유명세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
떨친	떨치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
,	,	SP	O
26	26	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
반가	반갑	VA	O
워	아	EC	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이승준	이승준	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
어색한	어색하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
듯이	듯이	NNB	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대	대하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 새누리당은 국회선진화법 개정을 ‘정치 공약 1호’로 내걸었다.
## <새누리당:ORG>은 <국회선진화법:POH> 개정을 ‘정치 공약 <1호:NOH>’로 내걸었다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-POH
선진화	선진화	NNG	I-POH
법	법	NNG	I-POH
_	_	_	O
개정	개정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정치	정치	NNG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내걸	내걸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 결국 법대로 한다면 신 전 대법관은 법무법인 광장에서 변호사로 활동할 수 있게 된다.
## 결국 법대로 한다면 <신:PER> 전 대법관은 법무법인 <광장:ORG>에서 변호사로 활동할 수 있게 된다.
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
한다면	하+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
법무	법무	NNG	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
광장	광장	NNG	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동할	활동하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이승만은 환은을 해체키로 결심했다.
## <이승만:PER>은 <환은:ORG>을 해체키로 결심했다.
이승만	이승만	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
환은	환은	NNG	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해체	해체하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결심	결심하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 애타던 득점포가 터지지 않아 답답하던 흐름을 바꾼 것은 마타였다.
## 애타던 득점포가 터지지 않아 답답하던 흐름을 바꾼 것은 <마타:PER>였다.
애타	애타	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
득점포	득점포	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
터지	터지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
답답하	답답하	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바꾼	바꾸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
마타	마타+이	NNP+VCP	B-PER
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이날 오후 2시40분쯤 북방1터널(강원도 홍천군 성동리)에선 스포츠유틸리티차량(SUV)이 갑자기 좌우로 왔다 갔다 하는 위험천만한 모습이 포착됐다.
## 이날 <오후 2시40분:TIM>쯤 <북방1터널:LOC>(<강원도 홍천군 성동리:LOC>)에선 스포츠유틸리티차량(SUV)이 갑자기 좌우로 왔다 갔다 하는 위험천만한 모습이 포착됐다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
40	40	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
북방	북방	NNG	B-LOC
1	1	SN	I-LOC
터널	터널	NNG	I-LOC
(	(	SS	O
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
홍천군	홍천군	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
성동리	성동리	NNP	I-LOC
)	)	SS	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
유틸리티	유틸리티	NNG	O
차량	차량	NNG	O
(	(	SS	O
SUV	SUV	SL	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갑자기	갑자기	MAG	O
_	_	_	O
좌우	좌우	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
위험천만한	위험천만하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
포착	포착되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 좁게는 문혁 이전 국장(局長)급 이상 고위 간부의 자제들을 홍이대라 부른다.
## 좁게는 <문혁:PER> 이전 국장(局長)급 이상 고위 간부의 자제들을 <홍이대:ORG>라 부른다.
좁	좁	VA	O
게는	게는	EC	O
_	_	_	O
문혁	문혁	NNG	B-PER
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
(	(	SS	O
局長	局長	SH	O
)	)	SS	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
고위	고위	NNG	O
_	_	_	O
간부	간부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자제	자제	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
홍이	홍이	NNP	B-ORG
대	대	VV	I-ORG
라	라	EC	O
_	_	_	O
부른다	부르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김 후보는 테이블에 있는 물을 마셨고 홍 후보는 말없이 다른 곳을 응시했다.
## <김:PER> 후보는 테이블에 있는 물을 마셨고 <홍:PER> 후보는 말없이 다른 곳을 응시했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
테이블	테이블	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마시	VV	O
셨	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말없이	말없이	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
응시	응시하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 혼잣말 자제력 향상 도움, "○○아, 할 수 있어" 2인칭 혼잣말 효과상승↑
## 혼잣말 자제력 향상 도움, "○○아, 할 수 있어" <2인칭:NOH> 혼잣말 효과상승↑
혼잣말	혼잣말	NNG	O
_	_	_	O
자제력	자제력	NNG	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
○	○	SW	O
○	○	SW	O
아	아	JKV	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
인칭	인칭	NNG	I-NOH
_	_	_	O
혼잣말	혼잣말	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
상승	상승	NNG	O
↑	↑	SW	O

## 15
## 같은 대한민국 국적인 현대차가 애플과 구글을 선택할 정도다.
## 같은 <대한민국:ORG> 국적인 <현대차:ORG>가 <애플:ORG>과 <구글:ORG>을 선택할 정도다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국적	국적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
애플	애플	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
구글	구글	NNG	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선택할	선택하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

