## 1
## 가격 경쟁력↑…‘울산 송정 한라비발디 캠퍼스’ 북적
## 가격 경쟁력↑…‘<울산 송정 한라비발디 캠퍼스:LOC>’ 북적
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
↑	↑	SW	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
울산	울산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
송정	송정	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
한라	한라	NNP	I-LOC
비발디	비발디	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
_	_	_	O
북적	북적	MAG	O

## 2
## 월 소득이 700만원 이상인 가정이 쓴 월 평균 사교육비는 2015년 42만원에서 2016년 44만3000원으로 늘었다.
## 월 소득이 <700만원:MNY> 이상인 가정이 쓴 월 평균 사교육비는 <2015년:DAT> <42만원:MNY>에서 <2016년:DAT> <44만3000원:MNY>으로 늘었다.
월	월	NNG	O
_	_	_	O
소득	소득	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
700	700	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가정	가정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
월	월	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
사교육비	사교육비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
42	42	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
44	44	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
3000	3000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 경기 화성시는 2010년부터 대중교통이 불편하고 정신건강 인프라가 열악한 농촌 마을을 ‘생명존중 그린마을’로 정해 상담사가 정기적으로 방문하는 사업을 벌인 덕에 우울증 환자 비율과 자살률이 각각 15.4%, 22.2% 줄었다.
## <경기 화성시:ORG>는 <2010년:DAT>부터 대중교통이 불편하고 정신건강 인프라가 열악한 농촌 마을을 ‘<생명존중 그린마을:POH>’로 정해 상담사가 정기적으로 방문하는 사업을 벌인 덕에 우울증 환자 비율과 자살률이 각각 <15.4%:PNT>, <22.2%:PNT> 줄었다.
경기	경기	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
화성시	화성시	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
대중교통	대중교통	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불편하	불편하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
건강	건강	NNG	O
_	_	_	O
인프라	인프라	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
열악한	열악하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
농촌	농촌	NNG	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
생명	생명	NNG	B-POH
존중	존중	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
그린	그린	NNP	I-POH
마을	마을	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정해	정하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
사	사	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정기적	정기적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌인	벌이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우울증	우울증	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자살	자살	NNG	O
률	률	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
15.4	15.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
22.2	22.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난 12일 경기창조경제혁신센터에서 만난 베트남인 호아 도(29)는 올 6월 ‘이뿌나(YPPUNA)’라는 스타트업을 창업했다.
## 지난 <12일:DAT> <경기창조경제혁신센터:ORG>에서 만난 베트남인 <호아:PER> 도(<29:NOH>)는 올 <6월:DAT> ‘<이뿌나:POH>(<YPPUNA:POH>)’라는 스타트업을 창업했다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경기	경기	NNG	B-ORG
창조	창조	NNG	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	O
인	인	XSN	O
_	_	_	O
호아	호아	NNG	B-PER
_	_	_	O
도	도	JX	O
(	(	SS	O
29	29	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이	이	NNG	B-POH
뿌	뿌	NNB	I-POH
나	나	JC	I-POH
(	(	SS	O
YPPUNA	YPPUNA	SL	B-POH
)	)	SS	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
창업	창업하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 서초구에 있는 세화여고를 졸업한 조 전 수석은 “추억과 경험이 쌓인 동네를 돌다 보니 왜 고향에서 정치를 하는지 이해가 간다.
## <서초구:LOC>에 있는 <세화여고:ORG>를 졸업한 <조:PER> 전 수석은 “추억과 경험이 쌓인 동네를 돌다 보니 왜 고향에서 정치를 하는지 이해가 간다.
서초구	서초구	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세화여고	세화여고	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
졸업한	졸업하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조	조	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
추억	추억	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쌓인	쌓이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
동네	동네	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌	돌	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
간다	가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 장학퀴즈는 방영 초부터 전국의 수많은 청소년을 일요일 아침 텔레비전 앞에 모여들게 할 만큼 ‘인재’와 ‘교육’의 중요성을 알리는 역할을 했다는 평가를 받고 있다.
## <장학퀴즈:POH>는 방영 초부터 전국의 수많은 청소년을 <일요일:DAT> 아침 텔레비전 앞에 모여들게 할 만큼 ‘인재’와 ‘교육’의 중요성을 알리는 역할을 했다는 평가를 받고 있다.
장학	장학	NNG	B-POH
퀴즈	퀴즈	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
방영	방영	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
청소년	청소년	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일요일	일요일	NNG	B-DAT
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O
_	_	_	O
텔레비전	텔레비전	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
모여들	모여들	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인재	인재	NNG	O
’	’	SS	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
교육	교육	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 대주자 후 7번 타자 유격수로 경기에 남은 강정호는 8회 말 타석에서는 볼넷을 골랐다.
## 대주자 후 <7번:NOH> 타자 유격수로 경기에 남은 <강정호:PER>는 <8회:NOH> 말 타석에서는 <볼넷:NOH>을 골랐다.
대주자	대주자	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
유격수	유격수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
타석	타석	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
볼넷	볼넷	NNG	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
골	고르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 금천IC와 일직IC를 통해 서해안고속도로와 제2경인고속도로로의 진입이 쉽다.
## <금천IC:LOC>와 <일직IC:LOC>를 통해 <서해안고속도로:LOC>와 <제2경인고속도로로:LOC>의 진입이 쉽다.
금천	금천	NNP	B-LOC
IC	IC	SL	I-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
일직	일직	NNG	B-LOC
IC	IC	SL	I-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서해안고속도로	서해안고속도로	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
경인고속도로	경인고속도로	NNP	I-LOC
로	로	JKB	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
진입	진입	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

