## 1
## 안 전 대표는 당 지도부 제안으로 이날 연단에 서기로 했다는 후문이다.
## <안:PER> 전 대표는 당 지도부 제안으로 이날 연단에 서기로 했다는 후문이다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
지도부	지도부	NNG	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
연단	연단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
후문	후문	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 안 전 대표는 지난 2014년 4월 새정치민주연합 공동대표로 첫 교섭단체 대표연설을 했고, 국민의당 창당 뒤인 지난 2월 비교섭단체 대표발언에 이어 지난해 6월 20대 국회 교섭단체 대표연설 마지막 주자로 나선 바 있어 당을 대표해 본회의장에 서는 것은 이번이 네 번째다.
## <안:PER> 전 대표는 지난 <2014년 4월:DAT> <새정치민주연합:ORG> 공동대표로 첫 교섭단체 대표연설을 했고, <국민의당:ORG> 창당 뒤인 지난 <2월:DAT> 비교섭단체 대표발언에 이어 지난해 <6월:DAT> <20대:NOH> 국회 교섭단체 대표연설 마지막 주자로 나선 바 있어 당을 대표해 본회의장에 서는 것은 이번이 네 번째다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
대표	대표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
교섭	교섭	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
연설	연설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
창당	창당	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
비	비	XPN	O
교섭	교섭	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
발언	발언	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
교섭	교섭	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
연설	연설	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
주자	주자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대표해	대표하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
본	본	MM	O
회의장	회의장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
네	네	MM	O
_	_	_	O
번째	번째+이	NNB+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=뉴스1)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	O
1	1	SN	O
)	)	SS	O

## 4
## 박봉석은 피란을 마다하고 도서관을 지키다
## <박봉석:PER>은 피란을 마다하고 도서관을 지키다
박봉석	박봉석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
피란	피란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마다하	마다하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
도서관	도서관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
다	다	EF	O

## 5
## 2월 4일 제339회 국회 본희의 회의록(74페이지)의 17배였다.
## <2월 4일:DAT> <제339회:NOH> <국회:ORG> 본희의 회의록(<74페이지:NOH>)의 <17배:PNT>였다.
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
339	339	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	O
본	본	XPN	O
희	희	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
회의록	회의록	NNG	O
(	(	SS	O
74	74	SN	B-NOH
페이지	페이지	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-PNT
배	배+이	NNG+VCP	I-PNT
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 손 씨는 “이메일 주소나 휴대전화 번호를 바꾸는 건 불가능했다”며 “요즘 고지서를 우편으로 직접 받기보다 이메일로 받는 추세인데 금감원이 구시대적인 서비스를 내놓았다”고 꼬집었다.
## <손:PER> 씨는 “이메일 주소나 휴대전화 번호를 바꾸는 건 불가능했다”며 “요즘 고지서를 우편으로 직접 받기보다 이메일로 받는 추세인데 <금감원:ORG>이 구시대적인 서비스를 내놓았다”고 꼬집었다.
손	손	NNG	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이메일	이메일	NNG	O
_	_	_	O
주소	주소	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
휴대	휴대	NNG	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
번호	번호	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
불가능	불가능하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
고지서	고지서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
우편	우편	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
이메일	이메일	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
추세	추세	NNG	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
금감원	금감원	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
구시대적	구시대적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
꼬집	꼬집	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 처장은 ‘인사혁신처’라는 명칭이 부끄럽지 않도록 혁신적인 안을 다시 만들어야 한다.
## <이:PER> 처장은 ‘<인사혁신처:ORG>’라는 명칭이 부끄럽지 않도록 혁신적인 안을 다시 만들어야 한다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
처장	처장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인사	인사	NNG	B-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
명칭	명칭	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부끄럽	부끄럽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
혁신적	혁신적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 박종선 팀장은 “묻지마 투자 보다는 사업구조, 주가 수준 등을 따져 실적이 뒷받침되는 종목을 선택해야 한다”고 조언했다.
## <박종선:PER> 팀장은 “묻지마 투자 보다는 사업구조, 주가 수준 등을 따져 실적이 뒷받침되는 종목을 선택해야 한다”고 조언했다.
박종선	박종선	NNP	B-PER
_	_	_	O
팀장	팀장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
묻	묻	VV	O
지	지	EC	O
마	말+아	VX+EC	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
보다	보다	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
구조	구조	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
주가	주가	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따져	따지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒷받침되	뒷받침되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선택해야	선택하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
조언	조언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 시 주석은 지난 1월 베트남 당대회 폐막일에 응우옌푸쫑 총서기의 재선을 축하하는 개인 명의의 축전을 보냈으며 4월 20일에는 라울 카스트로 쿠바 공산당 제1서기의 재선을 축하하는 축전을 보내 당 대 당 협력을 강조했다.
## <시:PER> 주석은 지난 <1월:DAT> <베트남:ORG> 당대회 폐막일에 <응우옌푸쫑:PER> 총서기의 재선을 축하하는 개인 명의의 축전을 보냈으며 <4월 20일:DAT>에는 <라울 카스트로:PER> <쿠바:ORG> 공산당 <제1서기:NOH>의 재선을 축하하는 축전을 보내 당 대 당 협력을 강조했다.
시	시	NNP	B-PER
_	_	_	O
주석	주석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-ORG
_	_	_	O
당대회	당대회	NNG	O
_	_	_	O
폐막	폐막	NNG	O
일	일	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
응우옌푸쫑	응우옌푸쫑	NNG	B-PER
_	_	_	O
총서기	총서기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재선	재선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
축하하	축하하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
_	_	_	O
명의	명의	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
축전	축전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
20	20	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
라울	라울	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카스트로	카스트로	NNP	I-PER
_	_	_	O
쿠바	쿠바	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공산당	공산당	NNP	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
서기	서기	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재선	재선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
축하하	축하하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
축전	축전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보내	보내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
대	대	NNB	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 2000년대 초반 프로농구는 이미 아마추어농구와는 다른 나름의 기반과 틀을 형성했기 때문이다.
## <2000년대:DUR> 초반 프로농구는 이미 아마추어농구와는 다른 나름의 기반과 틀을 형성했기 때문이다.
2000	2000	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
농구	농구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
아마추어	아마추어	NNG	O
농구	농구	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다른	다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
나름	나름	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
틀	틀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
형성	형성하	VV	O
했	였	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

