## 1
## [똑똑한 금요일] 525조 엔 vs 556조 엔…일본 GDP 31조 엔 차이 왜?
## [<똑똑한 금요일:POH>] <525조 엔:MNY> vs <556조 엔:MNY>…<일본:ORG> GDP <31조 엔:MNY> 차이 왜?
[	[	SS	O
똑똑한	똑똑하+ㄴ	VA+ETM	B-POH
_	_	_	I-POH
금요일	금요일	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
525	525	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
vs	vs	SL	O
_	_	_	O
556	556	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
…	…	SE	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
GDP	GDP	SL	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
?	?	SF	O

## 2
## 이민영 기자 lee.minyoung@joongang.co.kr 도움말=강동경희대한방병원 김고운 교수 (웰니스센터), 경상대 축산생명학과 주선태 교수
## <이민영:PER> 기자 <lee.minyoung@joongang.co.kr:POH> 도움말=<강동경희대한방병원:ORG> <김고운:PER> 교수 (<웰니스센터:ORG>), <경상대:ORG> 축산생명학과 <주선태:PER> 교수
이민영	이민영	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
lee	lee	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
minyoung	minyoung	SL	I-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
_	_	_	O
도움말	도움말	NNG	O
=	=	SW	O
강동	강동	NNP	B-ORG
경희대	경희대	NNP	I-ORG
한방	한방	NNG	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
김고운	김고운	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
웰니스	웰니스	NNG	B-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
경상대	경상대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
축산	축산	NNG	O
생명학	생명학	NNP	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
주선태	주선태	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O

## 3
## 과거 산업연수생제도 아래서 상당한 비용을 내야 한국에 올 수 있었던 이주 근로자들은 2004년 고용허가제 시행 이후 상대적으로 적은 비용을 지불하고 한국 근로자들과 똑같은 권리를 인정받으며 일하고 있다.
## 과거 산업연수생제도 아래서 상당한 비용을 내야 <한국:LOC>에 올 수 있었던 이주 근로자들은 <2004년:DAT> 고용허가제 시행 이후 상대적으로 적은 비용을 지불하고 <한국:ORG> 근로자들과 똑같은 권리를 인정받으며 일하고 있다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
연수생	연수생	NNG	O
제도	제도	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
상당한	상당하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내야	내+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이주	이주	NNG	O
_	_	_	O
근로자	근로자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
허가제	허가제	NNG	O
_	_	_	O
시행	시행	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
상대적	상대적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지불하	지불하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
근로자	근로자	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
똑같	똑같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
권리	권리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 황 총리는 “말은 앞뒤를 다 따져서 판단해야 한다.
## <황:PER> 총리는 “말은 앞뒤를 다 따져서 판단해야 한다.
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
말	말	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
앞뒤	앞뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
따져서	따지+어서	VV+EC	O
_	_	_	O
판단해야	판단하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 바이두, 알리바바, 공중망 등 중국 대형 바이어와 동남아시아 등지에서 총 64곳의 우수 바이어가 참가하며, 현장에서 바로 의사 결정을 할 수 있는 임원급 인력 70여 명이 한국행을 결정했다.
## <바이두:ORG>, <알리바바:ORG>, <공중망:ORG> 등 <중국:ORG> 대형 바이어와 <동남아시아:LOC> 등지에서 총 <64곳:NOH>의 우수 바이어가 참가하며, 현장에서 바로 의사 결정을 할 수 있는 임원급 인력 <70여 명:NOH>이 <한국:LOC>행을 결정했다.
바이두	바이두	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
알리바바	알리바바	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
공중	공중	NNG	B-ORG
망	망	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
바이어	바이어	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
동남아시아	동남아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등지	등지	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
64	64	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
_	_	_	O
바이어	바이어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
참가하	참가하	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
임원	임원	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
행	행	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
결정	결정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이번 행사는 1:1 비즈니스 상담, 통역 서비스, 공개 오디션 격인 비즈니스 피칭 기회가 제공되며, 사전에 접수된 정보를 바탕으로 바이어와 게임사들이 원하는 최적의 매칭을 진행할 예정이다.
## 이번 행사는 <1:1:NOH> 비즈니스 상담, 통역 서비스, 공개 오디션 격인 비즈니스 피칭 기회가 제공되며, 사전에 접수된 정보를 바탕으로 바이어와 게임사들이 원하는 최적의 매칭을 진행할 예정이다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
:	:	SP	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
비즈니스	비즈니스	NNG	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
통역	통역	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
오디션	오디션	NNG	O
_	_	_	O
격	격	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
비즈니스	비즈니스	NNG	O
_	_	_	O
피칭	피칭	NNG	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제공되	제공되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
접수된	접수되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바이어	바이어	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
사	사	XSN	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최적	최적	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매칭	매칭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행할	진행하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이후 빌 클린턴 전 대통령의 토지 사기 의혹 , 클린턴 전 대통령과 모니카 르윈스키 백악관 인턴의 성추문 등 클린턴 정부 스캔들의 특검 수사를 주도했으나 수사에 필요한 자료를 의회에 넘기지 않는 등 클린턴 전 대통령을 보호했다는 의혹을 불러 일으켰다.
## 이후 <빌 클린턴:PER> 전 대통령의 토지 사기 의혹 , <클린턴:PER> 전 대통령과 <모니카 르윈스키:PER> <백악관:ORG> 인턴의 성추문 등 <클린턴:PER> 정부 스캔들의 특검 수사를 주도했으나 수사에 필요한 자료를 의회에 넘기지 않는 등 <클린턴:PER> 전 대통령을 보호했다는 의혹을 불러 일으켰다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
빌	빌	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
클린턴	클린턴	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
토지	토지	NNG	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
_	_	_	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
모니카	모니카	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
르윈스키	르윈스키	NNP	I-PER
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
_	_	_	O
인턴	인턴	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
추문	추문	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
스캔들	스캔들	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특검	특검	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주도	주도하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
의회	의회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넘기	넘기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보호	보호하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
일으	일으키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 법무장관 임기를 마친 이듬해 플로리다 주지사 민주당 경선에 출마했으나 당시부터 앓고 있던 파킨슨병으로 유세 도중 졸도하기도 했다.
## 법무장관 임기를 마친 이듬해 <플로리다:ORG> 주지사 <민주당:ORG> 경선에 출마했으나 당시부터 앓고 있던 <파킨슨병:POH>으로 유세 도중 졸도하기도 했다.
법무	법무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이듬해	이듬해	NNG	O
_	_	_	O
플로리다	플로리다	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주지사	주지사	NNG	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출마	출마하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
앓	앓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
파킨슨병	파킨슨병	NNG	B-POH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
유세	유세	NNG	O
_	_	_	O
도중	도중	NNG	O
_	_	_	O
졸도하	졸도하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 특히 환경부의 당초 발표로 인해 유독물질이 들어간 필터를 쓴 것으로 알려졌다가 이번에 오명을 벗은 코웨이 관계자는 “불안한 고객들의 문의가 평소보다 약 세 배 이상 증가했다”고 말했다.
## 특히 <환경부:ORG>의 당초 발표로 인해 유독물질이 들어간 필터를 쓴 것으로 알려졌다가 이번에 오명을 벗은 <코웨이:ORG> 관계자는 “불안한 고객들의 문의가 평소보다 약 <세 배:PNT> 이상 증가했다”고 말했다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
환경부	환경부	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
당초	당초	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
유독	유독	NNG	O
물질	물질	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어간	들어가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필터	필터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오명	오명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벗	벗	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
코웨이	코웨이	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
불안한	불안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문의	문의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-PNT
_	_	_	I-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

