## 1
## “아침 잠실역에서 강남 방향 환승 통로는 이런 소리가 나요. 출근하는 직장인들의 구두 소리죠.” 곧이어 전씨는 ‘복정역’을 눌렀다.
## “아침 <잠실역:LOC>에서 <강남:LOC> 방향 환승 통로는 이런 소리가 나요. 출근하는 직장인들의 구두 소리죠.” 곧이어 <전:PER>씨는 ‘<복정역:LOC>’을 눌렀다.
“	“	SS	O
아침	아침	NNG	O
_	_	_	O
잠실역	잠실역	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방향	방향	NNG	O
_	_	_	O
환승	환승	NNG	O
_	_	_	O
통로	통로	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나요	나+아요	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
출근하	출근하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구두	구두	NNG	O
_	_	_	O
소리	소리+이	NNG+VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
곧이어	곧이어	MAG	O
_	_	_	O
전	전	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
복정	복정	NNP	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
눌	누르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 역사를 바꾼 위대한 혁명도 결국은 한사람의 용기에서 시작했습니다.
## 역사를 바꾼 위대한 혁명도 결국은 <한사람:NOH>의 용기에서 시작했습니다.
역사	역사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바꾼	바꾸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
위대한	위대하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
혁명	혁명	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
용기	용기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편, 치타의 신곡 ‘My Number’는 다음달 2일 공개된다.
## 한편, <치타:PER>의 신곡 ‘<My Number:POH>’는 다음달 <2일:DAT> 공개된다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
치타	치타	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신곡	신곡	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
My	My	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Number	Number	SL	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
공개된다	공개되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 북한은 ‘조선’ 등 잡지를 제공했다.
## <북한:ORG>은 ‘<조선:POH>’ 등 잡지를 제공했다.
북한	북한	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
조선	조선	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
잡지	잡지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공	제공하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 홈플러스 노조가 MBK에 노동자의 고용안정과 분할매각 등 구조조정을 시도하지 않겠다는 것을 명확하게 해야 한다며 이번 매각에 강력반발한 것도 이 때문이다.
## <홈플러스 노조:ORG>가 MBK에 노동자의 고용안정과 분할매각 등 구조조정을 시도하지 않겠다는 것을 명확하게 해야 한다며 이번 매각에 강력반발한 것도 이 때문이다.
홈플러스	홈플러스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
노조	노조	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
MBK	MBK	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
노동자	노동자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
안정	안정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
분할	분할	NNG	O
매각	매각	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
조정	조정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시도하	시도하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
명확하	명확하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VX+EC	O
_	_	_	O
한다며	하+ㄴ다며	VX+EC	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
매각	매각	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
강력	강력	NNG	O
반발	반발	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 신 연구원은 투자 시기를 올림픽 폐막 이후인 8월 말로 추천한다.
## <신:PER> 연구원은 투자 시기를 올림픽 폐막 이후인 <8월:DAT> 말로 추천한다.
신	신	NNG	B-PER
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
_	_	_	O
폐막	폐막	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
추천한다	추천하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이후 유도사랑봉사단은 어려운 집안여건에도 꿋꿋이 운동을 하던 박군이 인근에 고등학교 유도부가 없어 강릉에서 유학을 하게 된 안타까운 사정을 듣고 합숙소비와 개인용돈 40만원을 2년간 매월 지원했다.
## 이후 <유도사랑봉사단:ORG>은 어려운 집안여건에도 꿋꿋이 운동을 하던 <박:PER>군이 인근에 고등학교 유도부가 없어 <강릉:LOC>에서 유학을 하게 된 안타까운 사정을 듣고 합숙소비와 개인용돈 <40만원:MNY>을 <2년간:DUR> 매월 지원했다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
유도	유도	NNG	B-ORG
사랑	사랑	NNP	I-ORG
봉사	봉사	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
집안	집안	NNG	O
여건	여건	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
꿋꿋이	꿋꿋이	MAG	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
군	군	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고등학교	고등학교	NNG	O
_	_	_	O
유도	유도	NNG	O
부	부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
강릉	강릉	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
유학	유학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안타까	안타깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
합숙소	합숙소	NNG	O
비	비	XSN	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
용돈	용돈	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
매월	매월	MAG	O
_	_	_	O
지원	지원하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

