## 2
## 93년 3월 12일 북한이 NPT탈퇴성명을 발표한후 준 전시상태를 선포해 북한군내에서 긴장이 높았을때다.
## <93년 3월 12일:DAT> <북한:ORG>이 <NPT탈퇴성명:POH>을 발표한후 준 전시상태를 선포해 <북한:ORG>군내에서 긴장이 높았을때다.
93	93	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
NPT	NPT	SL	B-POH
탈퇴	탈퇴	NNG	I-POH
성명	성명	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
준	준	XPN	O
_	_	_	O
전시	전시	NNG	O
상태	상태	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선포해	선포하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
군	군	NNG	O
내	내	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
긴장	긴장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
을	을	ETM	O
때	때+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 아울러 폭락세가 전망됨에 따라 오는 5일까지 일시 거래중단 등 변동성에 따른 시장조치 기준을 강화해 적용하며 공매도는 당분간 금지하기로 했다.
## 아울러 폭락세가 전망됨에 따라 오는 <5일:DAT>까지 일시 거래중단 등 변동성에 따른 시장조치 기준을 강화해 적용하며 공매도는 당분간 금지하기로 했다.
아울러	아울러	MAG	O
_	_	_	O
폭락세	폭락세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전망됨	전망되+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
일시	일시	MAG	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
중단	중단	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
변동성	변동성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
조치	조치	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화해	강화하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
적용하	적용하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
공매도	공매도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
당분간	당분간	MAG	O
_	_	_	O
금지하	금지하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘대구창조경제혁신센터 스타기업’ 미국을 홀리다
## ‘<대구창조경제혁신센터:ORG> 스타기업’ <미국:ORG>을 홀리다
‘	‘	SS	O
대구	대구	NNP	B-ORG
창조	창조	NNG	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
스타	스타	NNG	O
기업	기업	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
홀리	홀리	VV	O
다	다	EF	O

## 5
## 그러나 2015∼2016시즌 챔피언에 등극해 FA 대상자 외에도 연봉 인상을 기대하는 선수들이 적지 않다.
## 그러나 <2015:NOH>∼<2016시즌:NOH> 챔피언에 등극해 FA 대상자 외에도 연봉 인상을 기대하는 선수들이 적지 않다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
2016	2016	SN	B-NOH
시즌	시즌	NNG	I-NOH
_	_	_	O
챔피언	챔피언	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등극	등극	NNG	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
FA	FA	SL	O
_	_	_	O
대상자	대상자	NNG	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
연봉	연봉	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기대하	기대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## “쪼개기는 3회 미만으로 줄여야” 정부와 여당은 현재 68시간인 주당 최대 근로시간을 60시간(특별연장근로 8시간 허용)으로 줄이는 방안을 추진 중이다.
## “쪼개기는 <3회:NOH> 미만으로 줄여야” 정부와 여당은 현재 <68시간:NOH>인 주당 최대 근로시간을 <60시간:NOH>(특별연장근로 <8시간:NOH> 허용)으로 줄이는 방안을 추진 중이다.
“	“	SS	O
쪼개	쪼개	VV	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
미만	미만	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
줄	줄이	VV	O
여야	어야	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
여당	여당	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
68	68	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
주	주	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
근로	근로	NNG	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
특별	특별	NNG	O
연장	연장	NNG	O
근로	근로	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
_	_	_	O
허용	허용	NNG	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 타이베이나 신추과학단지처럼 하이테크 개발이 잘 이뤄지는 도시와 연결이 쉽기 때문이다.
## <타이베이:ORG>나 <신추과학단지:ORG>처럼 하이테크 개발이 잘 이뤄지는 도시와 연결이 쉽기 때문이다.
타이베이	타이베이	NNP	B-ORG
나	나	JC	O
_	_	_	O
신추	신추	NNG	B-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
단지	단지	NNG	I-ORG
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
하이테크	하이테크	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 검찰은 현 전 수석과 이 회장이 2013∼2014년 수천만 원을 주고받는 과정에서 일부 수상한 거래가 있는 점을 확인해 사실 관계를 집중 캐물은 것으로 전해졌다.
## 검찰은 현 <전:PER> 수석과 <이:PER> 회장이 <2013∼2014년:DUR> 수천만 원을 주고받는 과정에서 일부 수상한 거래가 있는 점을 확인해 사실 관계를 집중 캐물은 것으로 전해졌다.
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
전	전	MM	B-PER
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
2014	2014	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
수천만	수천만	NR	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주고받	주고받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
수상한	수상하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인해	확인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
캐물	캐묻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 부산=권오혁 hyuk@donga.com·강성명 기자
## <부산:LOC>=<권오혁:PER> <hyuk@donga.com:POH>·<강성명:PER> 기자
부산	부산	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
권오혁	권오혁	NNP	B-PER
_	_	_	O
hyuk	hyuk	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
강성명	강성명	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 11
## 곽동구 대표는 “심리적인 문제가 사회 전반적으로 이슈가 되면서 심리상담센터를 찾아오는 경우가 늘고 있다”면서 “책임감과 사명감을 갖고 사람들의 마음 건강을 위해 노력하겠다”고 말했다.
## <곽동구:PER> 대표는 “심리적인 문제가 사회 전반적으로 이슈가 되면서 심리상담센터를 찾아오는 경우가 늘고 있다”면서 “책임감과 사명감을 갖고 사람들의 마음 건강을 위해 노력하겠다”고 말했다.
곽동구	곽동구	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
심리적	심리적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
전반적	전반적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이슈	이슈	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
심리	심리	NNG	O
상담	상담	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾아오	찾아오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
책임감	책임감	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사명감	사명감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
노력하	노력하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 선암·금천 영업소 중 한 군데를 통과해 관악·사당 나들목으로 진출할 경우 한 번만 요금을 낸다.
## 또 <선암:LOC>·<금천:LOC> 영업소 중 <한 군데:NOH>를 통과해 <관악:LOC>·<사당:LOC> 나들목으로 진출할 경우 <한 번:NOH>만 요금을 낸다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
선	선	NNG	B-LOC
암	암	NNG	I-LOC
·	·	SP	O
금천	금천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영업소	영업소	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
군데	군데	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과해	통과하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
관악	관악	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
사당	사당	NNG	B-LOC
_	_	_	O
나들목	나들목	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진출할	진출하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
요금	요금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낸다	내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 둘 중 한 명은 거짓 증언을 하고 있는 상황. 이 교수는 10년 전부터 최 씨 일가의 진료를 담당했다.
## 둘 중 한 명은 거짓 증언을 하고 있는 상황. <이:PER> 교수는 <10년:NOH> 전부터 <최:PER> 씨 일가의 진료를 담당했다.
둘	둘	NR	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
거짓	거짓	NNG	O
_	_	_	O
증언	증언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	XSN	O
_	_	_	O
일가	일가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담당	담당하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

