## 1
## 지난달 경기 과천시 별양동에서 분양한 ‘과천 래미안 센트럴스위트’는 지하철 4호선 과천역을 통해 서초역까지 20분대에 도달 가능하다.
## 지난달 <경기:LOC> <과천시:LOC> <별양동:LOC>에서 분양한 ‘<과천 래미안 센트럴스위트:LOC>’는 지하철 <4호선:NOH> <과천역:LOC>을 통해 <서초역:LOC>까지 <20분대:NOH>에 도달 가능하다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
과천시	과천시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
별양동	별양동	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
분양한	분양하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
과천	과천	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
래미안	래미안	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
센트럴	센트럴	NNG	I-LOC
스위트	스위트	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
과천역	과천역	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서초역	서초역	NNP	B-LOC
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	XSN	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도달	도달	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 엄정화와 이민정의 뒤를 이을 것으로 보인다.
## <엄정화:PER>와 <이민정:PER>의 뒤를 이을 것으로 보인다.
엄정화	엄정화	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
이민정	이민정	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그뿐 아니라 조정식 의원, 송영길 전 인천시장도 손 전 대표와 가까운 사이. 이 때문에 통합행동이 손학규 정계복귀를 준비하는 모임이 아니냐는 의구심을 낳기도 했다.
## 그뿐 아니라 <조정식:PER> 의원, <송영길:PER> 전 인천시장도 <손:PER> 전 대표와 가까운 사이. 이 때문에 통합행동이 <손학규:PER> 정계복귀를 준비하는 모임이 아니냐는 의구심을 낳기도 했다.
그	그	NP	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
조정식	조정식	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
송영길	송영길	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	O
시장	시장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
손	손	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
행동	행동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
손학규	손학규	NNP	B-PER
_	_	_	O
정계	정계	NNG	O
복귀	복귀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모임	모임	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
의구심	의구심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 총 방송 시간은 40분에 그쳤다.
## 총 방송 시간은 <40분:TIM>에 그쳤다.
총	총	MM	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-TIM
분	분	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 카트만두 시내 한국 대사관은 담이 무너진 것으로 알려졌다.
## <카트만두:LOC> 시내 <한국 대사관:LOC>은 담이 무너진 것으로 알려졌다.
카트만두	카트만두	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
대사관	대사관	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
담	담	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무너진	무너지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 참여 기업들은 먼저 50회에 걸쳐 가격을 제시하며 경쟁을 벌여야 한다.
## 참여 기업들은 먼저 <50회:NOH>에 걸쳐 가격을 제시하며 경쟁을 벌여야 한다.
참여	참여	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제시하	제시하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
여야	어야	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 유광 화이트부터 은은함이 느껴지는 목재 재질까지 총 6가지가 제공된다.
## 유광 화이트부터 은은함이 느껴지는 목재 재질까지 총 <6가지:NOH>가 제공된다.
유광	유광	NNG	O
_	_	_	O
화이트	화이트	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
은은함	은은하+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
느껴	느끼+어	VV+EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
목재	목재	NNG	O
_	_	_	O
재질	재질	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제공된다	제공되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 정부는 20일 주유네스코 대사에 이병현 국립국제교육원장을 임명했다.
## 정부는 <20일:DAT> 주<유네스코:ORG> 대사에 <이병현:PER> 국립국제교육원장을 임명했다.
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
주	주	XPN	O
유네스코	유네스코	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대사	대사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이병현	이병현	NNP	B-PER
_	_	_	O
국립	국립	NNG	O
국제	국제	NNG	O
교육	교육	NNG	O
원장	원장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
임명	임명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

