## 1
## 정 사장에 대한 영장실질심사는 23일 열린다.
## <정:PER> 사장에 대한 영장실질심사는 <23일:DAT> 열린다.
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영장	영장	NNG	O
실질	실질	NNG	O
심사	심사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## [DBR 경영의 지혜]공감, 협력, 권한분산이 직장 혁신의 3대 요소
## [DBR 경영의 지혜]공감, 협력, 권한분산이 직장 혁신의 <3대:NOH> 요소
[	[	SS	O
DBR	DBR	SL	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지혜	지혜	NNG	O
]	]	SS	O
공감	공감	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
분산	분산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
요소	요소	NNG	O

## 5
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=뉴스1)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	O
1	1	SN	O
)	)	SS	O

## 6
## 삼성전자 퀀텀닷 커브드 게이밍 모니터 신제품 출고가는 C24FG70 모델은 45만원, C27FG70 모델은 60만원이다.
## <삼성전자:ORG> <퀀텀닷 커브드 게이밍 모니터:POH> 신제품 출고가는 <C24FG70:POH> 모델은 <45만원:MNY>, <C27FG70:POH> 모델은 <60만원:MNY>이다.
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
퀀텀	퀀텀	NNP	B-POH
닷	닷	MM	I-POH
_	_	_	I-POH
커브	커브	NNG	I-POH
드	드	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
게이	게이	NNG	I-POH
밍	밍	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
모니터	모니터	NNG	I-POH
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
_	_	_	O
출고	출고	NNG	O
가	가	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
C	C	SL	B-POH
24	24	SN	I-POH
FG	FG	SL	I-POH
70	70	SN	I-POH
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
45	45	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
C	C	SL	B-POH
27	27	SN	I-POH
FG	FG	SL	I-POH
70	70	SN	I-POH
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 리볼로블레프는 20억 달러 상당의 미술품 40여 점을 보유한 미술계의 큰손이다.
## <리볼로블레프:PER>는 <20억 달러:MNY> 상당의 미술품 <40여 점:NOH>을 보유한 미술계의 큰손이다.
리	리	NNG	B-PER
볼	볼	NNG	I-PER
로	로	JKB	I-PER
블	블	NNG	I-PER
레프	레프	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
_	_	_	O
상당	상당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미술품	미술품	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미술계	미술계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
큰손	큰손	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 국내에서는 TV 홈쇼핑 채널을 포함해 G마켓 등 전문 온라인몰과 자사 쇼핑몰인 판도라뷰티몰, 병원, 피부숍 등에서 판매되고 있다.
## 국내에서는 TV 홈쇼핑 채널을 포함해 <G마켓:ORG> 등 전문 온라인몰과 자사 쇼핑몰인 판도라뷰티몰, 병원, 피부숍 등에서 판매되고 있다.
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
G	G	SL	B-ORG
마켓	마켓	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
몰	몰	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자사	자사	NNG	O
_	_	_	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
판도라	판도라	NNG	O
뷰티	뷰티	NNG	O
몰	몰	VV	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
숍	숍	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
판매되	판매되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 권명호 울산 동구청장
## <권명호:PER> <울산 동구청:ORG>장
권명호	권명호	NNP	B-PER
_	_	_	O
울산	울산	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
동	동	NNG	I-ORG
구청장	구청장	NNG	O

## 10
## 인천공항공사 임직원과 협력사 직원 등이 참여해 참가자들은 장봉도 해변가를 중심으로 쓰레기를 수거하는 등 환경정화작업을 벌였다.
## <인천공항공사:ORG> 임직원과 협력사 직원 등이 참여해 참가자들은 장봉도 해변가를 중심으로 쓰레기를 수거하는 등 환경정화작업을 벌였다.
인천공항공사	인천공항공사	NNP	B-ORG
_	_	_	O
임직원	임직원	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참여해	참여하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
참가자	참가자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
장봉도	장봉도	NNP	O
_	_	_	O
해변	해변	NNG	O
가	가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쓰레기	쓰레기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수거하	수거하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
정화	정화	NNG	O
작업	작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 아무 생각 없이 집중할 수 있게요.”― 책에서 베니가 선글라스에 지팡이를 짚는 걸로 나온다.
## 아무 생각 없이 집중할 수 있게요.”― 책에서 <베니:PER>가 선글라스에 지팡이를 짚는 걸로 나온다.
아무	아무	MM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
집중할	집중하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게요	게요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
―	―	SS	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선글라스	선글라스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지팡이	지팡이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
짚	짚	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
걸	것	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김소현 만의 우수에 찬 눈빛으로 옥택연(박봉팔 역)을 바라보기도 한다.
## <김소현:PER> 만의 우수에 찬 눈빛으로 <옥택연:PER>(<박봉팔:PER> 역)을 바라보기도 한다.
김소현	김소현	NNP	B-PER
_	_	_	O
만	만	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
찬	차+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
눈빛	눈빛	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
옥택연	옥택연	NNP	B-PER
(	(	SS	O
박봉	박봉	NNG	B-PER
팔	팔	NNG	I-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바라보	바라보	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 광교 중흥S-클래스 아파트 분양권에는 전매제한이 풀리기 전이지만 8000만~9000만원의 웃돈 이야기가 나오고 있다.
## <광교 중흥S-클래스:LOC> 아파트 분양권에는 전매제한이 풀리기 전이지만 <8000만:MNY>~<9000만원:MNY>의 웃돈 이야기가 나오고 있다.
광교	광교	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
중흥	중흥	NNP	I-LOC
S	S	SL	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
클래스	클래스	NNG	I-LOC
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
권	권	XSN	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전매	전매	NNG	O
제한	제한	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풀리	풀리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
8000	8000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
~	~	SO	O
9000	9000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
웃돈	웃돈	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 또 오픈 이벤트 기간에는 월 4,800원의 이용료로 광고 없이 음악 스트리밍 서비스를 제공한다.
## 또 오픈 이벤트 기간에는 월 <4,800원:MNY>의 이용료로 광고 없이 음악 스트리밍 서비스를 제공한다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
월	월	NNB	O
_	_	_	O
4,800	4,800	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이용료	이용료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
_	_	_	O
스트리밍	스트리밍	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

