## 2
## [뉴스클립] Special knowledge ＜585＞ 남한산성 100배 즐기기
## [뉴스클립] <Special knowledge:POH> ＜585＞ <남한산성:POH> <100배:PNT> 즐기기
[	[	SS	O
뉴스	뉴스	NNG	O
클립	클립	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
Special	Special	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
knowledge	knowledge	SL	I-POH
_	_	_	O
＜	＜	SS	O
585	585	SN	O
＞	＞	SS	O
_	_	_	O
남한산성	남한산성	NNP	B-POH
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
기	기	ETN	O

## 3
## 김윤진은 “이번에도 비슷한 연기처럼 보일까봐 좀 더 다른 모습을 보이기 위해 신경을 많이 썼다”고 했다.
## <김윤진:PER>은 “이번에도 비슷한 연기처럼 보일까봐 좀 더 다른 모습을 보이기 위해 신경을 많이 썼다”고 했다.
김윤진	김윤진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
보일까	보이+ㄹ까	VV+EC	O
봐	보+아	VX+EC	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신경	신경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그러나 투트모시스4세는 사람을 시켜 정성껏 스핑크스를 매만지고 모래언덕을 치웠다.
## 그러나 <투트모시스4세:PER>는 사람을 시켜 정성껏 스핑크스를 매만지고 모래언덕을 치웠다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
투트	투트	NNP	B-PER
모시스	모시스	NNP	I-PER
4	4	SN	I-PER
세	세	NNB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시켜	시키+어	VV+EC	O
_	_	_	O
정성껏	정성껏	MAG	O
_	_	_	O
스핑크스	스핑크스	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
매만지	매만지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
모래	모래	NNG	O
언덕	언덕	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치	치우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ”-겨울훈련 계획은?“드라이브샷 거리를 10야드 정도 늘리는 것이 목표다.
## ”-겨울훈련 계획은?“드라이브샷 거리를 <10야드:NOH> 정도 늘리는 것이 목표다.
”	”	SS	O
-	-	SO	O
겨울	겨울	NNG	O
훈련	훈련	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
“	“	SS	O
드라이브	드라이브	NNG	O
샷	샷	NNG	O
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
야드	야드	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
늘리	늘리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
목표	목표+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 삼둥이 엄마인 정승연 판사가 뒤늦게 제주도 여행에 합류했다.
## <삼둥이:ORG> 엄마인 <정승연:PER> 판사가 뒤늦게 <제주도:LOC> 여행에 합류했다.
삼	삼	NR	B-ORG
둥이	둥이	XSN	I-ORG
_	_	_	O
엄마	엄마	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정승연	정승연	NNP	B-PER
_	_	_	O
판사	판사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뒤늦	뒤늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류	합류하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 실제 지난달 15일 부시가 대권 도전을 공식 선언한 출정식에 아버지와 형은 모습을 드러내지 않았다.
## 실제 지난달 <15일:DAT> <부시:PER>가 대권 도전을 공식 선언한 출정식에 아버지와 형은 모습을 드러내지 않았다.
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부시	부시	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대권	대권	NNG	O
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
선언한	선언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
출정식	출정식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
형	형	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러내	드러내	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이를 위해 매주 토요일 금남로를 차 없는 거리로 만들어 예술가들의 공연, 전시가 이뤄지도록 할 방침이다.
## 이를 위해 매주 <토요일:DAT> <금남로:LOC>를 차 없는 거리로 만들어 예술가들의 공연, 전시가 이뤄지도록 할 방침이다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
매주	매주	MAG	O
_	_	_	O
토요일	토요일	NNG	B-DAT
_	_	_	O
금남로	금남로	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
예술가	예술가	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전시	전시	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편, 제스트는 2014년 싱글 ‘어젯밤 이야기’로 데뷔한 5인조 아이돌그룹이다.
## 한편, <제스트:ORG>는 <2014년:DAT> 싱글 ‘<어젯밤 이야기:POH>’로 데뷔한 <5인:NOH>조 아이돌그룹이다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제스트	제스트	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
싱글	싱글	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어젯밤	어젯밤	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
이야기	이야기	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
데뷔한	데뷔하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
조	조	NNG	O
_	_	_	O
아이돌	아이돌	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 제주 해비치 호텔앤드리조트는 5월 31일까지 ‘라이프 스타일링 패키지’를 운영한다.
## <제주:LOC> <해비치 호텔앤드리조트:ORG>는 <5월 31일:DAT>까지 ‘<라이프 스타일링 패키지:POH>’를 운영한다.
제주	제주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
해비치	해비치	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
호텔	호텔	NNG	I-ORG
앤드	앤드	NNG	I-ORG
리조트	리조트	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
31	31	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라이프	라이프	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
스타일링	스타일링	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
패키지	패키지	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운영한다	운영하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 이날 박 대통령은 “모두가 꿈꾸는 행복한 삶은 주거의 안정에서부터 시작된다”면서 “뉴스테이가 확산돼 임대주택의 새로운 대안으로 정착된다면 주택의 개념을 소유에서 거주로 전환하는 중산층 주거혁신의 결정적 계기가 될 것”이라고 밝혔다.
## 이날 <박:PER> 대통령은 “모두가 꿈꾸는 행복한 삶은 주거의 안정에서부터 시작된다”면서 “뉴스테이가 확산돼 임대주택의 새로운 대안으로 정착된다면 주택의 개념을 소유에서 거주로 전환하는 중산층 주거혁신의 결정적 계기가 될 것”이라고 밝혔다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
모두	모두	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
꿈꾸	꿈꾸	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
행복한	행복하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
안정	안정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시작된다	시작되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
뉴	뉴	NNG	O
스테이	스테이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
확산돼	확산되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
임대주택	임대주택	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
대안	대안	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
정착된다면	정착되+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
개념	개념	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소유	소유	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
거주	거주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전환하	전환하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중산층	중산층	NNG	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
혁신	혁신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결정적	결정적	NNG	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

