## 3
## 인천 중구에 사는 김채연(여·21) 씨는 “오징어 모양이 온전히 살아 있어서 먹는 재미가 만점”이라며 엄지손가락을 치켜세웠다.
## <인천 중구:LOC>에 사는 <김채연:PER>(여·<21:NOH>) 씨는 “오징어 모양이 온전히 살아 있어서 먹는 재미가 만점”이라며 엄지손가락을 치켜세웠다.
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
중구	중구	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
김채연	김채연	NNP	B-PER
(	(	SS	O
여	여	NNG	O
·	·	SP	O
21	21	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오징어	오징어	NNG	O
_	_	_	O
모양	모양	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
온전히	온전히	MAG	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
만점	만점	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
엄지손가락	엄지손가락	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치켜세	치켜세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 류현진은 한화 시절부터 ‘철완’으로 통했다.
## <류현진:PER>은 <한화:ORG> 시절부터 ‘<철완:PER>’으로 통했다.
류현진	류현진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
철완	철완	NNG	B-PER
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통	통하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ● 1970년대에 초고속 인터넷 시대 예언
## ● <1970년대:DUR>에 초고속 인터넷 시대 예언
●	●	SW	O
_	_	_	O
1970	1970	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초고속	초고속	NNG	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
_	_	_	O
예언	예언	NNG	O

## 7
## ○ 美 금리 인상으로 가계부채 ‘빨간불’ 무엇보다도 15일(현지 시간) 결정될 가능성이 높은 미국의 기준금리 인상으로 1340조 원을 돌파한 가계부채가 경제위기의 뇌관이 될 수도 있다.
## ○ <美:ORG> 금리 인상으로 가계부채 ‘빨간불’ 무엇보다도 <15일:DAT>(현지 시간) 결정될 가능성이 높은 <미국:ORG>의 기준금리 인상으로 <1340조 원:MNY>을 돌파한 가계부채가 경제위기의 뇌관이 될 수도 있다.
○	○	SW	O
_	_	_	O
美	美	SH	B-ORG
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가계	가계	NNG	O
부채	부채	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
빨간	빨갛+ㄴ	VA+ETM	O
불	불	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
결정될	결정되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1340	1340	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌파한	돌파하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가계	가계	NNG	O
부채	부채	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
위기	위기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뇌관	뇌관	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 만 30세를 기준으로 그 이상일 때 자동차 보험료가 감소하는 것 또한 20대 운전자의 사고가 빈번하기 때문이다.
## <만 30세:NOH>를 기준으로 그 이상일 때 자동차 보험료가 감소하는 것 또한 <20대:NOH> 운전자의 사고가 빈번하기 때문이다.
만	만	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
30	30	SN	I-NOH
세	세	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
보험료	보험료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
감소하	감소하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
운전자	운전자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
빈번하	빈번하	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 문재인 의원의 지지율 하락은 서울(19.2%→17.2%▼), 20대(30.4%→20.2%▼)와 30대(24.8%→22.6%▼), 여성(16.4%→15.5%▼), 사무직(26.5%→19.1%▼), 무당층(19.7%→14.9%▼), 진보성향(32.1%→26.9%▼)의 유권자 층에서 상대적으로 컸다.
## <문재인:PER> 의원의 지지율 하락은 <서울:LOC>(<19.2%:PNT>→<17.2%:PNT>▼), <20대:NOH>(<30.4%:PNT>→<20.2%:PNT>▼)와 <30대:NOH>(<24.8%:PNT>→<22.6%:PNT>▼), 여성(<16.4%:PNT>→<15.5%:PNT>▼), 사무직(<26.5%:PNT>→<19.1%:PNT>▼), 무당층(<19.7%:PNT>→<14.9%:PNT>▼), 진보성향(<32.1%:PNT>→<26.9%:PNT>▼)의 유권자 층에서 상대적으로 컸다.
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지지율	지지율	NNG	O
_	_	_	O
하락	하락	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
19.2	19.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
17.2	17.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
30.4	30.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
20.2	20.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
24.8	24.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
22.6	22.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
(	(	SS	O
16.4	16.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
15.5	15.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사무직	사무직	NNG	O
(	(	SS	O
26.5	26.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
19.1	19.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무당	무당	NNG	O
층	층	XSN	O
(	(	SS	O
19.7	19.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
14.9	14.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
진보	진보	NNG	O
성향	성향	NNG	O
(	(	SS	O
32.1	32.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
→	→	SW	O
26.9	26.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
▼	▼	SW	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유권자	유권자	NNG	O
_	_	_	O
층	층	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
상대적	상대적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
컸	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 박사모 가수 이광필 ‘자살 계획’ 철회…“명분 확실하지만, 내 생명은 소중”
## <박사모:ORG> 가수 <이광필:PER> ‘자살 계획’ 철회…“명분 확실하지만, 내 생명은 소중”
박사모	박사모	NNP	B-ORG
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
이광필	이광필	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자살	자살	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
철회	철회	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
명분	명분	NNG	O
_	_	_	O
확실하	확실하	VA	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
생명	생명	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
소중	소중	NNP	O
”	”	SS	O

## 13
## 칼빈슨 항모 논란 북한에 잘못된 신호 줄 수도
## <칼빈슨:PER> 항모 논란 <북한:ORG>에 잘못된 신호 줄 수도
칼	칼	NNG	B-PER
빈슨	빈슨	NNP	I-PER
_	_	_	O
항모	항모	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잘못된	잘못되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신호	신호	NNG	O
_	_	_	O
줄	주+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O

## 14
## 부검 결과 이씨의 사인은 과음으로 인한 무호흡증으로 밝혀졌다.
## 부검 결과 <이:PER>씨의 사인은 과음으로 인한 무호흡증으로 밝혀졌다.
부검	부검	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사인	사인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
과음	과음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
무호흡	무호흡	NNG	O
증	증	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀	밝혀지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

