## 1
## 9일 도에 따르면 경기관광공사(공사)는 올해 초부터 아시아 국가 현지 여행업계를 통해 국내 봄철 관광시즌을 겨냥한 봄꽃 여행상품을 내놓았다.
## <9일:DAT> 도에 따르면 <경기관광공사:ORG>(공사)는 올해 초부터 <아시아:LOC> 국가 현지 여행업계를 통해 국내 봄철 관광시즌을 겨냥한 봄꽃 여행상품을 내놓았다.
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
도	도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	B-ORG
관광	관광	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
공사	공사	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
업계	업계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
봄철	봄철	NNG	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겨냥한	겨냥하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
봄꽃	봄꽃	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
상품	상품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 메이의 발표는 EU를 향한 이별 선언과 다름없다.
## <메이:PER>의 발표는 <EU:ORG>를 향한 이별 선언과 다름없다.
메이	메이	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
EU	EU	SL	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
향한	향하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이별	이별	NNG	O
_	_	_	O
선언	선언	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
다름없	다름없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 팀에선 차우찬이 본격적으로 안정을 찾는 지점을 70∼80구 사이로 파악하고 있다.
## 팀에선 <차우찬:PER>이 본격적으로 안정을 찾는 지점을 <70:NOH>∼<80구:NOH> 사이로 파악하고 있다.
팀	팀	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
차우찬	차우찬	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
안정	안정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지점	지점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
80	80	SN	B-NOH
구	구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
파악하	파악하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 차우찬 스스로도 이 점을 인식하고 있다.
## <차우찬:PER> 스스로도 이 점을 인식하고 있다.
차우찬	차우찬	NNP	B-PER
_	_	_	O
스스로	스스로	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인식하	인식하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 유성은의 신곡 ‘어차피 한번은 아파야 해’는 9일 정오 각종 음원 사이트를 통해 공개됐다.
## <유성은:PER>의 신곡 ‘<어차피 한번은 아파야 해:POH>’는 <9일:DAT> <정오:TIM> 각종 음원 사이트를 통해 공개됐다.
유성은	유성은	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신곡	신곡	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어차피	어차피	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
한번	한번	NNG	I-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
아	아프	VA	I-POH
파야	아야	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
해	해	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정오	정오	NNG	B-TIM
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 제단 뒤편엔 벽감(壁龕) 3개가 보였다.
## 제단 뒤편엔 벽감(壁龕) <3개:NOH>가 보였다.
제단	제단	NNG	O
_	_	_	O
뒤편	뒤편	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
벽감	벽감	NNG	O
(	(	SS	O
壁龕	壁龕	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 물론 그리스 자체의 근본적 문제점도 있다.
## 물론 <그리스:LOC> 자체의 근본적 문제점도 있다.
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
그리스	그리스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
근본적	근본적	NNG	O
_	_	_	O
문제점	문제점	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 우장훈(조승우 분)이 그러하다.
## <우장훈:PER>(<조승우:PER> 분)이 그러하다.
우장훈	우장훈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
조승우	조승우	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그러하	그러하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ‘최화정의 파워타임’ 김혜성·스테파니리의 훈훈한 인증샷
## ‘<최화정의 파워타임:POH>’ <김혜성:PER>·<스테파니리:PER>의 훈훈한 인증샷
‘	‘	SS	O
최화정	최화정	NNP	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
파워	파워	NNG	I-POH
타임	타임	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
김혜성	김혜성	NNP	B-PER
·	·	SP	O
스테파니	스테파니	NNP	B-PER
리	리	NNB	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
훈훈한	훈훈하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
샷	샷	NNG	O

## 14
## 2000명의 사이클 동호인들이 동양대학교∼옥녀봉(650m)∼저수령(850m)∼죽령(700m)을 지나 동양대학교로 들어오는 코스였다.
## <2000명:NOH>의 사이클 동호인들이 <동양대학교:LOC>∼<옥녀봉:LOC>(<650m:NOH>)∼<저수령:LOC>(<850m:NOH>)∼<죽령:LOC>(<700m:NOH>)을 지나 <동양대학교:LOC>로 들어오는 코스였다.
2000	2000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사이클	사이클	NNG	O
_	_	_	O
동호인	동호인	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
동양	동양	NNG	B-LOC
대학교	대학교	NNG	I-LOC
∼	∼	SO	O
옥녀봉	옥녀봉	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
650	650	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
)	)	SS	O
∼	∼	SO	O
저수령	저수령	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
850	850	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
)	)	SS	O
∼	∼	SO	O
죽령	죽령	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
700	700	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지나	지나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
동양	동양	NNG	B-LOC
대학교	대학교	NNG	I-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
들어오	들어오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
코스	코스+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

