## 1
## 박정현 넬의 '땡큐' 불러… 진정한 여왕이란 이런 것! '역대급 무대'
## <박정현:PER> <넬:PER>의 '<땡큐:POH>' 불러… 진정한 여왕이란 이런 것! '역대급 무대'
박정현	박정현	NNP	B-PER
_	_	_	O
넬	넬	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
땡큐	땡큐	NNG	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러	어	EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
진정한	진정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여왕	여왕	NNG	O
이란	이란	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
역대	역대	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
'	'	SS	O

## 3
## 가요광장 여자친구 “멤버 전원이 갖고 있는 것은?OOOO”
## 가요광장 <여자친구:ORG> “멤버 전원이 갖고 있는 것은?OOOO”
가요	가요	NNG	O
광장	광장	NNG	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	B-ORG
친구	친구	NNG	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
전원	전원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
OOOO	OOOO	SL	O
”	”	SS	O

## 5
## 유럽의 농산물 시장에서 살아남기 위해 변해야 한다는 자각은 사실 몇 해 전부터 시작됐다.
## <유럽:LOC>의 농산물 시장에서 살아남기 위해 변해야 한다는 자각은 사실 몇 해 전부터 시작됐다.
유럽	유럽	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
농산물	농산물	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
살아남	살아남	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
변해야	변하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
자각	자각	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사실	사실	MAG	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
해	해	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시작	시작되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 1982년 설립한 서진염직은 직원 60여 명이 지난해 매출 80여억 원을 올렸다.
## <1982년:DAT> 설립한 서진염직은 직원 <60여 명:NOH>이 지난해 매출 <80여억 원:MNY>을 올렸다.
1982	1982	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
설립한	설립하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서진	서진	NNG	O
염직	염직	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-MNY
여	여	XSN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또한 전기택시 제작사인 르노삼성자동차는 전기택시 배터리 교체를 1회 무상으로 지원하며, 전기택시 차량 도색과 고장시 우선정비 서비스를 지원한다.
## 또한 전기택시 제작사인 <르노삼성자동차:ORG>는 전기택시 배터리 교체를 <1회:NOH> 무상으로 지원하며, 전기택시 차량 도색과 고장시 우선정비 서비스를 지원한다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
택시	택시	NNG	O
_	_	_	O
제작사	제작사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
르노삼성자동차	르노삼성자동차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
택시	택시	NNG	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
_	_	_	O
교체	교체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
무상	무상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
택시	택시	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
도색	도색	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
고장	고장	NNG	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
우선	우선	MAG	O
정비	정비	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지원한다	지원하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 크리스탈 루비는 볼빅의 베스트셀러 제품인 크리스탈의 새로운 컬러 제품으로 형광에 가까운 붉은색을 채택, 시인성이 뛰어난 게 특징이다.
## <크리스탈 루비:POH>는 <볼빅:ORG>의 베스트셀러 제품인 크리스탈의 새로운 컬러 제품으로 형광에 가까운 붉은색을 채택, 시인성이 뛰어난 게 특징이다.
크리스탈	크리스탈	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
루비	루비	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
볼빅	볼빅	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
베스트셀러	베스트셀러	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
크리스탈	크리스탈	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
컬러	컬러	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
형광	형광	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
붉은색	붉은색	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
채택	채택	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
성	성	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 「3단계」완료땐 은행 금리경쟁 본격화
## 「<3단계:NOH>」완료땐 은행 금리경쟁 본격화
「	「	SS	O
3	3	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
」	」	SS	O
완료	완료	NNG	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	O
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
경쟁	경쟁	NNG	O
_	_	_	O
본격화	본격화	NNG	O

## 12
## 신입생 중 30대 이상이 40%를 넘는다고 한다.
## 신입생 중 <30대:NOH> 이상이 <40%:PNT>를 넘는다고 한다.
신입생	신입생	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는다고	는다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 특검이 최 씨의 변호사 사무실 등을 압수수색해 확보한 최 씨의 수표 목록에 대해 “경기 하남 땅을 판 차액 일부인 8억5000만 원을 보관해뒀던 것이다.
## 또 특검이 <최:PER> 씨의 변호사 사무실 등을 압수수색해 확보한 <최:PER> 씨의 수표 목록에 대해 “<경기:LOC> <하남:LOC> 땅을 판 차액 일부인 <8억5000만 원:MNY>을 보관해뒀던 것이다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
특검	특검	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
압수	압수	NNG	O
수색해	수색하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
확보한	확보하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수표	수표	NNG	O
_	_	_	O
목록	목록	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
하남	하남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
땅	땅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
판	팔+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
차액	차액	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보관해	보관하+여+두	VV+EC+VX	O
뒀	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 패션 마케팅 디렉터 박성목 실장은 “해외에서 고급 미식 문화를 충분히 경험한 계층이 머물렀던 게 바로 청담동”이라며 “손님과 셰프, 서비스하는 스태프가 거의 대등했던 특수 지역”이라고 덧붙였다.
## 패션 마케팅 디렉터 <박성목:PER> 실장은 “해외에서 고급 미식 문화를 충분히 경험한 계층이 머물렀던 게 바로 <청담동:LOC>”이라며 “손님과 셰프, 서비스하는 스태프가 거의 대등했던 특수 지역”이라고 덧붙였다.
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
_	_	_	O
디렉터	디렉터	NNG	O
_	_	_	O
박성목	박성목	NNP	B-PER
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해외	해외	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
_	_	_	O
미식	미식	NNG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
충분히	충분히	MAG	O
_	_	_	O
경험한	경험하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계층	계층	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
머물	머무르	VV	O
렀	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
청담동	청담동	NNP	B-LOC
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
손님	손님	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서비스하	서비스하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
스태프	스태프	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
대등	대등하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 전동평 영암군수는 “영암은 비행구역 확보에 유리한 광활한 농경지와 대불산단의 저렴한 임대공장 등을 보유하고 있다”며 “국내외 드론대회 개최, 드론 판매 및 수리, 드론파크 운영 등 드론산업을 체류형 관광산업으로 발전시켜 영암의 미래 먹거리로 육성하겠다”고 말했다.
## <전동평:PER> <영암:LOC>군수는 “<영암:LOC>은 비행구역 확보에 유리한 광활한 농경지와 <대불산단:ORG>의 저렴한 임대공장 등을 보유하고 있다”며 “국내외 드론대회 개최, 드론 판매 및 수리, 드론파크 운영 등 드론산업을 체류형 관광산업으로 발전시켜 <영암:LOC>의 미래 먹거리로 육성하겠다”고 말했다.
전동평	전동평	NNP	B-PER
_	_	_	O
영암	영암	NNP	B-LOC
군수	군수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
영암	영암	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
비행	비행	NNG	O
구역	구역	NNG	O
_	_	_	O
확보	확보	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
유리한	유리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
광활한	광활하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
농경지	농경지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
대불	대불	NNG	B-ORG
산단	산단	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저렴한	저렴하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보유하	보유하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
수리	수리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
파크	파크	NNG	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
산업	산업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
체류	체류	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
산업	산업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
시켜	시키+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
영암	영암	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
먹거리	먹거리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
육성하	육성하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## ■ 인천 ‘청라 모아미래도’ 418채모아종합건설은 인천 서구 청라지구 A1블록에서 ‘청라 모아미래도’의 본보기집을 26일 열고 분양을 시작한다.
## ■ <인천:LOC> ‘<청라 모아미래도:POH>’ <418채:NOH><모아종합건설:ORG>은 <인천 서구 청라지구 A1블록:LOC>에서 ‘<청라 모아미래도:POH>’의 본보기집을 <26일:DAT> 열고 분양을 시작한다.
■	■	SW	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
청라	청라	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
모	모으	VV	I-POH
아	아	EC	I-POH
미래	미래	NNG	I-POH
도	도	JX	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
418	418	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
모	모으	VV	B-ORG
아	아	EC	I-ORG
종합	종합	NNG	I-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
서	서	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
청라	청라	NNP	I-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
A	A	SL	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
블록	블록	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
청라	청라	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
모	모으	VV	I-POH
아	아	EC	I-POH
미래	미래	NNG	I-POH
도	도	JX	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
본보기	본보기	NNG	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작한다	시작하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

