## 1
## 개나리 개화 시기, 서울은 4월 2일~3일 꽃놀이 가면 ‘딱’올해 개나리 개화 시기는 평년보다 1~2일 빠를 전망이다.
## 개나리 개화 시기, <서울:LOC>은 <4월 2일~3일:DUR> 꽃놀이 가면 ‘딱’올해 개나리 개화 시기는 평년보다 <1:NOH>~<2일:NOH> 빠를 전망이다.
개나리	개나리	NNG	O
_	_	_	O
개화	개화	NNG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
3	3	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
꽃놀이	꽃놀이	NNG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
딱	딱	MAG	O
’	’	SS	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
개나리	개나리	NNG	O
_	_	_	O
개화	개화	NNG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
2	2	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
빠를	빠르+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 케이웨더는 이달 하순과 3월 기온이 평년보다 조금 높을 것으로 예측돼 올해 평년보다 꽃 피는 시기가 빨라질 것으로 예측했다.
## <케이웨더:ORG>는 이달 하순과 <3월:DAT> 기온이 평년보다 조금 높을 것으로 예측돼 올해 평년보다 꽃 피는 시기가 빨라질 것으로 예측했다.
케이웨더	케이웨더	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
하순	하순	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
기온	기온	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예측돼	예측되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
꽃	꽃	NNG	O
_	_	_	O
피	피	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
빨	빠르	VA	O
라	아	EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예측	예측하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 장애인에게 서울은 결코 다니기 좋은 곳이 아니다.
## 장애인에게 <서울:LOC>은 결코 다니기 좋은 곳이 아니다.
장애인	장애인	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
결코	결코	MAG	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 조기자 : 저도 그랬던 기억이 납니다.
## <조:PER>기자 : 저도 그랬던 기억이 납니다.
조	조	NNP	B-PER
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
저	저	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그	그렇	VA	O
랬	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
납니다	나+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 다행히 올해 7월부터 보건복지부가 말기 암 환자의 호스피스 의료비에 건강보험을 적용했다.
## 다행히 올해 <7월:DAT>부터 <보건복지부:ORG>가 말기 암 환자의 호스피스 의료비에 건강보험을 적용했다.
다행히	다행히	MAG	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
보건복지부	보건복지부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
말기	말기	NNG	O
_	_	_	O
암	암	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
호스피스	호스피스	NNG	O
_	_	_	O
의료비	의료비	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
보험	보험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적용	적용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 독일 레버쿠젠 소속인 류승우는 31일 오전 2시5분 항공기편으로 프랑크푸르트로 날아간다.
## <독일 레버쿠젠:ORG> 소속인 <류승우:PER>는 <31일:DAT> <오전 2시5분:TIM> 항공기편으로 <프랑크푸르트:LOC>로 날아간다.
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
레버쿠젠	레버쿠젠	NNP	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
류승우	류승우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
5	5	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
항공기	항공기	NNG	O
편	편	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
프랑크푸르트	프랑크푸르트	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
날아간다	날아가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 간선급행버스(BRT) 정류장은 단지와 150m 정도 떨어져 있다.
## 간선급행버스(BRT) 정류장은 단지와 <150m:NOH> 정도 떨어져 있다.
간선	간선	NNG	O
급행	급행	NNG	O
버스	버스	NNG	O
(	(	SS	O
BRT	BRT	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
정류장	정류장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
150	150	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
떨어져	떨어지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 주당국은 지금까지 뉴델리지역 환자중 26명만이 양성이었다며 전염병의 확산을 막을수 있기 때문에 지난달 28일부터 시작된 휴교를 더이상 계속할 필요가 없다고 말했다.
## 주당국은 지금까지 <뉴델리:LOC>지역 환자중 <26명:NOH>만이 양성이었다며 전염병의 확산을 막을수 있기 때문에 지난달 <28일:DAT>부터 시작된 휴교를 더이상 계속할 필요가 없다고 말했다.
주	주	NNG	O
당국	당국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
뉴델리	뉴델리	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양성	양성	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
전염병	전염병	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
확산	확산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
을	을	ETM	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
휴교	휴교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
계속할	계속하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## '항아리 천사' 소보면에 나타나
## '<항아리 천사:POH>' <소보면:LOC>에 나타나
'	'	SS	O
항아리	항아리	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
천사	천사	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
소보면	소보면	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나타나	나타나+아	VV+EC	O

## 13
## 여기에 67년 수에즈 운하 폐쇄는 몰타 경제에 결정타였다.
## 여기에 <67년:DAT> <수에즈 운하 폐쇄:POH>는 <몰타:ORG> 경제에 결정타였다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
67	67	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수에즈	수에즈	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
운하	운하	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
폐쇄	폐쇄	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
몰타	몰타	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
결정타	결정타+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 공식 온라인쇼핑몰 X-shop을 비롯해 AS와 체험, 구매까지 원스톱으로 가능한 후지필름 스퀘어 군자점, 그 외 전국 주요 백화점과 대형마트, 온라인쇼핑몰 등 온·오프라인 채널에서 구매 가능하다.
## 공식 온라인쇼핑몰 <X-shop:POH>을 비롯해 AS와 체험, 구매까지 원스톱으로 가능한 <후지필름 스퀘어 군자점:ORG>, 그 외 전국 주요 백화점과 대형마트, 온라인쇼핑몰 등 온·오프라인 채널에서 구매 가능하다.
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
_	_	_	O
X	X	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
shop	shop	SL	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
AS	AS	SL	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
체험	체험	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
구매	구매	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
원스톱	원스톱	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
후지필름	후지필름	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스퀘어	스퀘어	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
군자	군자	NNG	I-ORG
점	점	NNB	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
백화점	백화점	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
마트	마트	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
온	온	NNG	O
·	·	SP	O
오프라인	오프라인	NNG	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
구매	구매	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## '엽기적인 그녀2' 차태현, '스태프들에게 금 두돈 선물…5000만원 썼다'
## '<엽기적인 그녀2:POH>' <차태현:PER>, '스태프들에게 금 <두돈:NOH> 선물…<5000만원:MNY> 썼다'
'	'	SS	O
엽기적	엽기적	NNG	B-POH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
그녀	그녀	NP	I-POH
2	2	SN	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
차태현	차태현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
스태프	스태프	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
금	금	NNG	O
_	_	_	O
두돈	두돈	NNG	B-NOH
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
…	…	SE	O
5000	5000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
'	'	SS	O

