## 2
## 1000가구 이상의 대단지 아파트는 소규모 단지보다 상대적으로 공공관리비 면에서 저렴하다.
## <1000가구:NOH> 이상의 대단지 아파트는 소규모 단지보다 상대적으로 공공관리비 면에서 저렴하다.
1000	1000	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대	대	XPN	O
단지	단지	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
소규모	소규모	NNG	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
상대적	상대적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
관리	관리	NNG	O
비	비	XSN	O
_	_	_	O
면	면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
저렴하	저렴하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이 프로젝트는 카타르 수도 도하에서 남쪽으로 기존 도로 4.5㎞를 확장하고 왕복 8~14차선 도로 4㎞를 신설하는 공사다.
## 이 프로젝트는 <카타르:LOC> 수도 <도하:LOC>에서 남쪽으로 기존 도로 <4.5㎞:NOH>를 확장하고 왕복 <8:NOH>~<14차선:NOH> 도로 <4㎞:NOH>를 신설하는 공사다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
카타르	카타르	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
도하	도하	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
남쪽	남쪽	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
도로	도로	NNG	O
_	_	_	O
4.5	4.5	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확장하	확장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
왕복	왕복	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
~	~	SO	O
14	14	SN	B-NOH
차선	차선	NNG	I-NOH
_	_	_	O
도로	도로	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
신설하	신설하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공사	공사+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 경찰은 A 씨를 유력한 용의자로 보고 인터폴과 공조해 A 씨의 국내 송환을 추진할 예정이다.
## 경찰은 <A:PER> 씨를 유력한 용의자로 보고 인터폴과 공조해 <A:PER> 씨의 국내 송환을 추진할 예정이다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
유력한	유력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
용의자	용의자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
인터폴	인터폴	NNP	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
공조해	공조하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
송환	송환	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진할	추진하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김효주에겐 의미가 큰 우승이다.
## <김효주:PER>에겐 의미가 큰 우승이다.
김효주	김효주	NNP	B-PER
에겐	에게+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이날 유연정이 메인보컬로 활약한 1조와 허찬미가 메인보컬로 활약한 2조가 소녀시대 ‘다시 만난 세계’로 대결을 펼쳤다.
## 이날 <유연정:PER>이 메인보컬로 활약한 <1조:NOH>와 <허찬미:PER>가 메인보컬로 활약한 <2조:NOH>가 <소녀시대:ORG> ‘<다시 만난 세계:POH>’로 대결을 펼쳤다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
유연정	유연정	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
메인	메인	NNG	O
보컬	보컬	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활약한	활약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
조	조	NNB	I-NOH
와	와	JC	O
_	_	_	O
허	허	NNP	B-PER
찬미가	찬미가	NNG	O
_	_	_	O
메인	메인	NNG	O
보컬	보컬	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활약한	활약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
조	조	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다시	다시	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼	펼치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 신다은 인턴기자(연세대 국제학부 4학년)는 “지역별 예상 임대료나 관리비는 얼마나 되는지 등 궁금증을 해결해주는 통로가 없다”고 꼬집었다.
## <신다은:PER> 인턴기자(<연세대:ORG> 국제학부 <4학년:NOH>)는 “지역별 예상 임대료나 관리비는 얼마나 되는지 등 궁금증을 해결해주는 통로가 없다”고 꼬집었다.
신다	시+ㄴ다	EP+EC	B-PER
은	은	JX	I-PER
_	_	_	O
인턴	인턴	NNG	O
기자	기자	NNG	O
(	(	SS	O
연세대	연세대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
학부	학부	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지역	지역	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
임대료	임대료	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
관리비	관리비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
궁금증	궁금증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해결해	해결하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
통로	통로	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
꼬집	꼬집	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

