## 2
## 경찰에 따르면 인천국제공항고속도로 김포공항방향 영종대교 위에서 짙은 안개로 인해 승용차 등 100여 대가 추돌사고가 일어났다.
## 경찰에 따르면 <인천국제공항고속도로:LOC> <김포공항:LOC>방향 <영종대교:LOC> 위에서 짙은 안개로 인해 승용차 등 <100여 대:NOH>가 추돌사고가 일어났다.
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
국제공항	국제공항	NNG	I-LOC
고속도로	고속도로	NNG	I-LOC
_	_	_	O
김포공항	김포공항	NNP	B-LOC
방향	방향	NNG	O
_	_	_	O
영종	영종	NNP	B-LOC
대교	대교	NNG	I-LOC
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
짙	짙	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
안개	안개	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추돌	추돌	NNG	O
사고	사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일어났	일어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그는 서울신용보증재단 이사장 3년 임기 동안 재단을 대출 지원 기관에서 창업 플랫폼으로 변신시킬 계획을 갖고 있었다.
## 그는 <서울신용보증재단:ORG> 이사장 <3년:NOH> 임기 동안 재단을 대출 지원 기관에서 창업 플랫폼으로 변신시킬 계획을 갖고 있었다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
신용	신용	NNG	I-ORG
보증	보증	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
재단	재단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
변신	변신	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 소기업·소상공인에 15년간 총 11조원 지원-서울신용보증재단을 모르는 사람이 많다.
## 소기업·소상공인에 <15년간:DUR> 총 <11조원:MNY> 지원-<서울신용보증재단:ORG>을 모르는 사람이 많다.
소기업	소기업	NNG	O
·	·	SP	O
소	소	XPN	O
상공인	상공인	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
총	총	XPN	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
-	-	SO	O
서울	서울	NNP	B-ORG
신용	신용	NNG	I-ORG
보증	보증	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘비행기가 추락했을 때 생존자가 혼자라면 무엇을 하겠습니까’(에어비앤비), ‘위성사진을 이용해 이 건물 밖 1m² 안에 풀잎 개수가 몇 개인지 말해 보시오’(마이크로소프트) 등도 난해한 면접질문에 속한다.
## ‘비행기가 추락했을 때 생존자가 혼자라면 무엇을 하겠습니까’(<에어비앤비:ORG>), ‘위성사진을 이용해 이 건물 밖 <1m²:NOH> 안에 풀잎 개수가 몇 개인지 말해 보시오’(<마이크로소프트:ORG>) 등도 난해한 면접질문에 속한다.
‘	‘	SS	O
비행기	비행기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추락	추락하	VV	O
했	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
생존자	생존자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
혼자	혼자+이	NNG+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
겠	겠	EP	O
습니까	습니까	EF	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
에어	에어	NNG	B-ORG
비앤비	비앤비	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
위성사진	위성사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
풀잎	풀잎	NNG	O
_	_	_	O
개수	개수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
개	개	NNB	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
시	시	EP	O
오	오	EF	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
마이크로소프트	마이크로소프트	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
난해한	난해하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
면접	면접	NNG	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
속한다	속하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 8일 방송된 MBC 파일럿 프로그램, 설특집 '미래일기'에서 강성연-김가온 부부가 노인분장을 한 모습이 전파를 탔다.
## <8일:DAT> 방송된 <MBC:POH> 파일럿 프로그램, 설특집 '<미래일기:POH>'에서 <강성연:PER>-<김가온:PER> 부부가 노인분장을 한 모습이 전파를 탔다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-POH
_	_	_	O
파일럿	파일럿	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
특집	특집	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
미래	미래	NNG	B-POH
일기	일기	NNG	I-POH
'	'	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
강성연	강성연	NNP	B-PER
-	-	SO	O
김	김	NNP	B-PER
가	가	XSN	I-PER
온	온	NNG	I-PER
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
분장	분장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전파	전파	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 차륜형 장갑차는 좌우 바퀴가 3개씩인 기본형(6×6형)과 좌우 바퀴가 4개씩인 보병전투용(8×8형) 등 두 종류다.
## 차륜형 장갑차는 좌우 바퀴가 <3개:NOH>씩인 기본형(<6×6형:NOH>)과 좌우 바퀴가 <4개:NOH>씩인 보병전투용(<8×8형:NOH>) 등 두 종류다.
차륜	차륜	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
장갑차	장갑차	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
좌우	좌우	NNG	O
_	_	_	O
바퀴	바퀴	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
기본형	기본형	NNG	O
(	(	SS	O
6	6	SN	B-NOH
×	×	SW	I-NOH
6	6	SN	I-NOH
형	형	XSN	I-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
좌우	좌우	NNG	O
_	_	_	O
바퀴	바퀴	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
보병	보병	NNG	O
전투	전투	NNG	O
용	용	XSN	O
(	(	SS	O
8	8	SN	B-NOH
×	×	SW	I-NOH
8	8	SN	I-NOH
형	형	XSN	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
종류	종류+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이민수 고려대 안암병원 정신건강의학과 교수는 “인기가 많을수록 연예인으로서의 자신과 실제 모습을 착각하는 경우가 많다”며 “연예인이기 전에 사회 규범을 지켜야 하는 일반 시민이라는 점을 망각하면서 자신도 모르는 사이 범죄의 늪에 빠지는 것”이라고 말했다.
## <이민수:PER> <고려대 안암병원:ORG> 정신건강의학과 교수는 “인기가 많을수록 연예인으로서의 자신과 실제 모습을 착각하는 경우가 많다”며 “연예인이기 전에 사회 규범을 지켜야 하는 일반 시민이라는 점을 망각하면서 자신도 모르는 사이 범죄의 늪에 빠지는 것”이라고 말했다.
이민수	이민수	NNP	B-PER
_	_	_	O
고려대	고려대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
안암병원	안암병원	NNP	I-ORG
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
건강	건강	NNG	O
의학	의학	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
인기	인기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
을수록	을수록	EC	O
_	_	_	O
연예인	연예인	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
착각하	착각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
연예인	연예인	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
규범	규범	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지켜야	지키+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
망각하	망각하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
_	_	_	O
범죄	범죄	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
늪	늪	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠지	빠지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 강승현 기자 byhuman@donga.com·김재희 기자·강성휘 기자
## <강승현:PER> 기자 <byhuman@donga.com:POH>·<김재희:PER> 기자·<강성휘:PER> 기자
강승현	강승현	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
byhuman	byhuman	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
김재희	김재희	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
·	·	SP	O
강성휘	강성휘	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 13
## 총 1489채로 재건축될 이곳은 내년까지 시공사 입찰 공고를 낼 강남권 재건축 단지 중 가장 규모가 크다.
## 총 <1489채:NOH>로 재건축될 이곳은 내년까지 시공사 입찰 공고를 낼 <강남:LOC>권 재건축 단지 중 가장 규모가 크다.
총	총	MM	O
_	_	_	O
1489	1489	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
재건축될	재건축되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
입찰	입찰	NNG	O
_	_	_	O
공고	공고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
권	권	XSN	O
_	_	_	O
재건축	재건축	NNG	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## “이란과 첫 대결이 4차전(10월 11일)이므로 앞선 3경기를 잘 치러 부담 없이 원정을 떠나야 한다”고 말한 슈틸리케 감독처럼 이란 역시 한국이 껄끄럽다.
## “<이란:ORG>과 첫 대결이 <4차전:NOH>(<10월 11일:DAT>)이므로 앞선 <3경기:NOH>를 잘 치러 부담 없이 원정을 떠나야 한다”고 말한 <슈틸리케:PER> 감독처럼 <이란:ORG> 역시 <한국:ORG>이 껄끄럽다.
“	“	SS	O
이란	이란	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
(	(	SS	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
므로	므로	EC	O
_	_	_	O
앞선	앞서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠나야	떠나+아야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말한	말하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
슈틸리케	슈틸리케	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
이란	이란	JX	B-ORG
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
껄끄럽	껄끄럽	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

