## 1
## 한편 대한민국 벤처를 대표하는 인물로는 이민화 창조경제연구회 이사장, 김범수 카카오 의장, 이해진 네이버 의장(각 6명) 등이 뽑혔다.
## 한편 <대한민국:ORG> 벤처를 대표하는 인물로는 <이민화:PER> <창조경제연구회:ORG> 이사장, <김범수:PER> <카카오:ORG> 의장, <이해진:PER> <네이버:ORG> 의장(각 <6명:NOH>) 등이 뽑혔다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
벤처	벤처	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대표하	대표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이민화	이민화	NNP	B-PER
_	_	_	O
창조	창조	NNG	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
연구회	연구회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김범수	김범수	NNP	B-PER
_	_	_	O
카카오	카카오	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이해진	이해진	NNP	B-PER
_	_	_	O
네이버	네이버	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
(	(	SS	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뽑	뽑히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 글=최은경·김태윤 기자 chin1chuk@joongang.co.kr사진=오상민 기자김강석 블루홀 대표, 김기석 더불어플랫폼 대표김대연 윈스 대표, 김상철 한글과컴퓨터 회장김성혁 리니어허브 대표, 김영달 아이디스 대표김일호 오콘 대표, 김재천 코스맥스 사장남민우 다산네트웍스 대표, 박상준 엑시콘 대표신혜성 와디즈 대표, 양윤선 메디포스트 대표양인찬 에셋플러스자산운용 대표이기성 지스마트글로벌 대표, 이기원 네오위즈 대표이상근 유비쿼스 대표, 이상산·이진수 핸디소프트 공동대표이상헌 MDS테크놀로지 대표, 이선진 엔키아 대표이형우 마이다스아이티 대표, 전윤호 SK플래닛 기술책임자정재웅 아토리서치 대표, 정 준 쏠리드 대표조형섭 램스웨이 대표, 최종일 아이코닉스 대표최창호 하나마이크론 대표, 하영재 동방데이타테크놀러지 대표한경택 넥슨 최고재무책임자(CFO)황을문 서린바이오사이언스 대표, 황철주 주성엔지니어링 대표
## 글=<최은경:PER>·<김태윤:PER> 기자 <chin1chuk@joongang.co.kr:POH>사진=<오상민:PER> 기자<김강석:PER> <블루홀:ORG> 대표, <김기석:PER> <더불어플랫폼:ORG> 대표<김대연:PER> <윈스:ORG> 대표, <김상철:PER> <한글과컴퓨터:ORG> 회장<김성혁:PER> <리니어허브:ORG> 대표, <김영달:PER> <아이디스:ORG> 대표<김일호:PER> <오콘:ORG> 대표, <김재천:PER> <코스맥스:ORG> 사장<남민우:PER> <다산네트웍스:ORG> 대표, <박상준:PER> <엑시콘:ORG> 대표<신혜성:PER> <와디즈:ORG> 대표, <양윤선:PER> <메디포스트:ORG> 대표<양인찬:PER> <에셋플러스자산운용:ORG> 대표<이기성:PER> <지스마트글로벌:ORG> 대표, <이기원:PER> <네오위즈:ORG> 대표<이상근:PER> <유비쿼스:ORG> 대표, <이상산:PER>·<이진수:PER> <핸디소프트:ORG> 공동대표<이상헌:PER> <MDS테크놀로지:ORG> 대표, <이선진:PER> <엔키아:ORG> 대표<이형우:PER> <마이다스아이티:ORG> 대표, <전윤호:PER> <SK플래닛:ORG> 기술책임자<정재웅:PER> <아토리서치:ORG> 대표, <정 준:PER> <쏠리드:ORG> 대표<조형섭:PER> <램스웨이:ORG> 대표, <최종일:PER> <아이코닉스:ORG> 대표<최창호:PER> <하나마이크론:ORG> 대표, <하영재:PER> <동방데이타테크놀러지:ORG> 대표<한경택:PER> <넥슨:ORG> 최고재무책임자(CFO)<황을문:PER> <서린바이오사이언스:ORG> 대표, <황철주:PER> <주성엔지니어링:ORG> 대표
글	글	NNG	O
=	=	SW	O
최은경	최은경	NNP	B-PER
·	·	SP	O
김태윤	김태윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
chin	chin	SL	B-POH
1	1	SN	I-POH
chuk	chuk	SL	I-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
사진	사진	NNG	O
=	=	SW	O
오상민	오상민	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
김강석	김강석	NNP	B-PER
_	_	_	O
블루	블루	NNG	B-ORG
홀	홀	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김기석	김기석	NNP	B-PER
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
플랫폼	플랫폼	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
김대연	김대연	NNP	B-PER
_	_	_	O
윈스	윈스	NNG	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김상철	김상철	NNP	B-PER
_	_	_	O
한글과컴퓨터	한글과컴퓨터	NNP	B-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
김성혁	김성혁	NNP	B-PER
_	_	_	O
리니어	리니어	NNG	B-ORG
허브	허브	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김영달	김영달	NNP	B-PER
_	_	_	O
아이	아이	NNG	B-ORG
디스	디스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
김일호	김일호	NNP	B-PER
_	_	_	O
오콘	오콘	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김재천	김재천	NNP	B-PER
_	_	_	O
코스맥스	코스맥스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
남민우	남민우	NNP	B-PER
_	_	_	O
다산네트웍스	다산네트웍스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박상준	박상준	NNP	B-PER
_	_	_	O
엑시	엑시	NNG	B-ORG
콘	콘	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
신혜성	신혜성	NNP	B-PER
_	_	_	O
와디	와디	NNG	B-ORG
즈	즈	NP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
양윤선	양윤선	NNP	B-PER
_	_	_	O
메디	메디	NNP	B-ORG
포스트	포스트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
양인찬	양인찬	NNP	B-PER
_	_	_	O
에셋	에셋	NNG	B-ORG
플러스	플러스	NNG	I-ORG
자산	자산	NNG	I-ORG
운용	운용	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이	이	NNP	B-PER
기성	기성	NNG	I-PER
_	_	_	O
지	지	NNB	B-ORG
스마트	스마트	NNG	I-ORG
글로벌	글로벌	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이기원	이기원	NNP	B-PER
_	_	_	O
네오위즈	네오위즈	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이상	이상	NNG	B-PER
근	근	NNG	I-PER
_	_	_	O
유비쿼스	유비쿼스	NNG	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	B-PER
산	산	NNG	I-PER
·	·	SP	O
이진수	이진수	NNG	B-PER
_	_	_	O
핸디소프트	핸디소프트	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공동대표	공동대표	NNG	O
이상헌	이상헌	NNP	B-PER
_	_	_	O
MDS	MDS	SL	B-ORG
테크놀로지	테크놀로지	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이선진	이선진	NNP	B-PER
_	_	_	O
엔키아	엔키아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이형우	이형우	NNP	B-PER
_	_	_	O
마이다스	마이다스	NNP	B-ORG
아이티	아이티	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전윤호	전윤호	NNP	B-PER
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
플래닛	플래닛	NNP	I-ORG
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
책임자	책임자	NNG	O
정재웅	정재웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
아토	아토	NNP	B-ORG
리서치	리서치	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정	정	MAG	B-PER
_	_	_	I-PER
준	준	XPN	I-PER
_	_	_	O
쏠리드	쏠리드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
조형섭	조형섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
램스	램스	NNG	B-ORG
웨이	웨이	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최종일	최종일	NNG	B-PER
_	_	_	O
아이	아이	NNG	B-ORG
코닉스	코닉스	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
최창호	최창호	NNP	B-PER
_	_	_	O
하나	하나	NNP	B-ORG
마이크론	마이크론	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
하영재	하영재	NNP	B-PER
_	_	_	O
동방	동방	NNG	B-ORG
데이타	데이타	NNG	I-ORG
테크놀러지	테크놀러지	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
한경택	한경택	NNP	B-PER
_	_	_	O
넥슨	넥슨	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
재무	재무	NNG	O
책임자	책임자	NNG	O
(	(	SS	O
CFO	CFO	SL	O
)	)	SS	O
황을문	황을문	NNP	B-PER
_	_	_	O
서린	서린	NNP	B-ORG
바이오	바이오	NNG	I-ORG
사이언스	사이언스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
황철주	황철주	NNP	B-PER
_	_	_	O
주성엔지니어링	주성엔지니어링	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O

## 4
## 지난 7월 트레이드를 통해 SK 유니폼을 입은 정의윤은 김용희 감독의 전폭적인 신뢰를 받고 있다.
## 지난 <7월:DAT> 트레이드를 통해 <SK:ORG> 유니폼을 입은 <정의윤:PER>은 <김용희:PER> 감독의 전폭적인 신뢰를 받고 있다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
트레이드	트레이드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
정의윤	정의윤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
김용희	김용희	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전폭적	전폭적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
신뢰	신뢰	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이날 방송에서 ‘K팝스타’의 심사위원인 양현석과 유희열에게 유준상의 자작곡 평을 부탁했다.
## 이날 방송에서 ‘<K팝스타:POH>’의 심사위원인 <양현석:PER>과 <유희열:PER>에게 <유준상:PER>의 자작곡 평을 부탁했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
K	K	SL	B-POH
팝	팝	NNG	I-POH
스타	스타	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
위원	위원	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
양현석	양현석	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
유희열	유희열	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
유준상	유준상	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자작곡	자작곡	NNG	O
_	_	_	O
평	평	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부탁	부탁하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 화재로 하루 1명꼴로 사망하고 5명이 부상한다.
## 화재로 하루 <1명:NOH>꼴로 사망하고 <5명:NOH>이 부상한다.
화재	화재	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
꼴	꼴	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
사망하	사망하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부상한다	부상하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 하하는 공식 발표 전 정형돈의 불안장애 심각성을 이미 알고 이 같은 응원 글을 남긴 것으로 보인다.
## <하하:PER>는 공식 발표 전 <정형돈:PER>의 불안장애 심각성을 이미 알고 이 같은 응원 글을 남긴 것으로 보인다.
하하	하하	IC	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
정형돈	정형돈	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불안	불안	NNG	O
장애	장애	NNG	O
_	_	_	O
심각성	심각성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
응원	응원	NNG	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남긴	남기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 결국 김씨는 단원 생활을 접고 고려아연·현대중공업 등에서 직장 생활을 했다.
## 결국 <김:PER>씨는 단원 생활을 접고 <고려아연:ORG>·<현대중공업:ORG> 등에서 직장 생활을 했다.
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단원	단원	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접	접	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
고려아연	고려아연	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
현대중공업	현대중공업	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

