## 1
## 법인카드 고객은 한식과 치킨 업종에서 파주LCD산업단지나 평택진위산업단지 인근 등 산업단지가 매출이 가장 많은 것으로 조사됐다.
## 법인카드 고객은 한식과 치킨 업종에서 <파주LCD산업단지:LOC>나 <평택진위산업단지:LOC> 인근 등 산업단지가 매출이 가장 많은 것으로 조사됐다.
법인	법인	NNG	O
카드	카드	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한식	한식	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
치킨	치킨	NNG	O
_	_	_	O
업종	업종	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
파주	파주	NNP	B-LOC
LCD	LCD	SL	I-LOC
산업	산업	NNG	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
나	나	JC	O
_	_	_	O
평택	평택	NNP	B-LOC
진위	진위	NNP	I-LOC
산업	산업	NNG	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
단지	단지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조사	조사되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## [오늘의 채널A] 안영미, 반려견과 좌충우돌
## [<오늘의 채널A:POH>] <안영미:PER>, 반려견과 좌충우돌
[	[	SS	O
오늘	오늘	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
채널	채널	NNG	I-POH
A	A	SL	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
안영미	안영미	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
반려	반려	NNG	O
견	견	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
좌충우돌	좌충우돌	NNG	O

## 4
## 래퍼 비와이의 외모가 화제다.
## 래퍼 <비와이:PER>의 외모가 화제다.
래퍼	래퍼	NNG	O
_	_	_	O
비	비	XPN	B-PER
와이	와이	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 대북제재 맞은 북한 무역기관들 남한 업자에 손뻗쳐
## 대북제재 맞은 <북한:ORG> 무역기관들 <남한:ORG> 업자에 손뻗쳐
대북	대북	NNG	O
제재	제재	NNG	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
기관	기관	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
업자	업자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
뻗쳐	뻗치+어	VV+EC	O

## 6
## 한편 왕지혜는 6일 방송된 SBS '정글의 법칙-보물섬 in 사모아'(이하 '정글의 법칙')에서 색다른 모습을 드러냈다.
## 한편 <왕지혜:PER>는 <6일:DAT> 방송된 <SBS:POH> '<정글의 법칙-보물섬 in 사모아:POH>'(이하 '<정글의 법칙:POH>')에서 색다른 모습을 드러냈다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
왕지혜	왕지혜	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-POH
_	_	_	O
'	'	SS	O
정글	정글	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
법칙	법칙	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
보물섬	보물섬	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
in	in	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
사모아	사모아	NNP	I-POH
'	'	SS	O
(	(	SS	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
정글	정글	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
법칙	법칙	NNG	I-POH
'	'	SS	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
색다른	색다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러냈	드러내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 왕지혜는 최근 떠난 정글에서 생존을 시작하고 첫 미션을 수행하던 중 “정글의 법칙, 진짜 너무해!”라고 외치며 시작부터 혹독한 미션에 귀여운 분노를 표출했다.
## <왕지혜:PER>는 최근 떠난 정글에서 생존을 시작하고 첫 미션을 수행하던 중 “<정글의 법칙:POH>, 진짜 너무해!”라고 외치며 시작부터 혹독한 미션에 귀여운 분노를 표출했다.
왕지혜	왕지혜	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
떠난	떠나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정글	정글	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
미션	미션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수행하	수행하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정글	정글	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
법칙	법칙	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
너무해	너무하+여	VV+EF	O
!	!	SF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
외치	외치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
혹독한	혹독하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미션	미션	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
귀여	귀엽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
분노	분노	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
표출	표출하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그러나 왕지혜는 작품 속 도도한 모습과 달리 정글에서는 털털한 매력을 뽐내 반전 이미지를 줬다.
## 그러나 <왕지혜:PER>는 작품 속 도도한 모습과 달리 정글에서는 털털한 매력을 뽐내 반전 이미지를 줬다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
왕	왕	NNG	B-PER
지혜	지혜	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
도도한	도도하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
_	_	_	O
정글	정글	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
털털한	털털하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
반전	반전	NNG	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줬	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이 같은 선제적 투자로 인해 2005년 이후 1000억 원대 매출액에서 몇 년간 제자리걸음을 하던 호전실업은 2009년 매출액 2000억 원을 돌파하며 본격적인 성장기에 들어서게 됐다.
## 이 같은 선제적 투자로 인해 <2005년:DAT> 이후 <1000억 원:MNY>대 매출액에서 몇 년간 제자리걸음을 하던 <호전실업:ORG>은 <2009년:DAT> 매출액 <2000억 원:MNY>을 돌파하며 본격적인 성장기에 들어서게 됐다.
이	이	NP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2005	2005	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
년	년	NNB	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
제자리걸음	제자리걸음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
호전	호전	NNG	B-ORG
실업	실업	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌파하	돌파하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성장기	성장기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어서	들어서	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

