## 2
## 4·13총선 새누리당 지역구 초선 당선자 중 유일한 여성인 김정재 당선자(50·경북 포항북·사진)의 ‘이것만은 반드시 지키겠다’는 대국민 약속이다.
## <4·13총선:POH> <새누리당:ORG> 지역구 초선 당선자 중 유일한 여성인 <김정재:PER> 당선자(<50:NOH>·<경북 포항:LOC>북·사진)의 ‘이것만은 반드시 지키겠다’는 대국민 약속이다.
4	4	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
13	13	SN	I-POH
총선	총선	NNG	I-POH
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
_	_	_	O
초선	초선	NNG	O
_	_	_	O
당선자	당선자	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
유일한	유일하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김정재	김정재	NNP	B-PER
_	_	_	O
당선자	당선자	NNG	O
(	(	SS	O
50	50	SN	B-NOH
·	·	SP	O
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
포항	포항	NNP	I-LOC
북	북	NNG	O
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이것	이것	NP	O
만	만	JX	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대	대	XPN	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
약속	약속	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 브룬싱의 영상 앞에 놓여 있는 양현정 씨의 서울 벤치 리서치 메모는 이 ‘징 벤치’가 먼 나라 얘기가 아님을 보여준다.
## <브룬싱:PER>의 영상 앞에 놓여 있는 <양현정:PER> 씨의 <서울:LOC> 벤치 리서치 메모는 이 ‘<징 벤치:POH>’가 먼 나라 얘기가 아님을 보여준다.
브룬싱	브룬싱	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
놓	놓이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
양현정	양현정	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
벤치	벤치	NNG	O
_	_	_	O
리서치	리서치	NNG	O
_	_	_	O
메모	메모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
징	징	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
벤치	벤치	NNG	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
먼	멀+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아님	아니+ㅁ	VCN+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 다음 타자 트래비스 다노는 우월 솔로포를 터뜨려 1회에만 4점을 만들었다.
## 다음 타자 <트래비스 다노:PER>는 우월 솔로포를 터뜨려 <1회:NOH>에만 <4점:NOH>을 만들었다.
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
트래비스	트래비스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
다노	다노	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
우월	우월	NNG	O
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
포	포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
터뜨려	터뜨리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 두다는 2회에도 바뀐 2사 1, 2루에서 우중간을 가르는 2타점 2루타를 날려 점수를 6점 차로 벌렸다.
## <두다:PER>는 <2회:NOH>에도 바뀐 <2사:NOH> <1:NOH>, <2루:NOH>에서 우중간을 가르는 <2타점:NOH> <2루타:NOH>를 날려 점수를 <6점:NOH> 차로 벌렸다.
두	두	VV	B-PER
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
바뀐	바뀌+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우중간	우중간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가르	가르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
타	타	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
날려	날리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
점수	점수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차	차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
벌	벌리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이후 8회초 2사 1루 상황에 타석에 들어선 대니얼 머피가 상대 투수 페르난도 로드니를 상대로 비거리 128m의 중월홈런을 쏘아 올리며 쐐기점을 올렸다.
## 이후 <8회:NOH>초 <2사:NOH> <1루:NOH> 상황에 타석에 들어선 <대니얼 머피:PER>가 상대 투수 <페르난도 로드니:PER>를 상대로 비거리 <128m:NOH>의 중월홈런을 쏘아 올리며 쐐기점을 올렸다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
초	초	NNB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
타석	타석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어선	들어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대니얼	대니얼	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
머피	머피	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
페르난도	페르난도	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
로드니	로드니	NNP	I-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
비거리	비거리	NNG	O
_	_	_	O
128	128	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중월	중월	NNG	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쏘	쏘	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
쐐기	쐐기	NNG	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 저 여덟 책상에서 요즘 청춘들의 다양한 꿈 빛깔을 확인할 수 있었습니다.
## 저 <여덟 책상:NOH>에서 요즘 청춘들의 다양한 꿈 빛깔을 확인할 수 있었습니다.
저	저	MM	O
_	_	_	O
여덟	여덟	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
책상	책상	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
청춘	청춘	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
_	_	_	O
빛깔	빛깔	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인할	확인하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 정강현 청춘리포트팀장 foneo@joongang.co.kr여경의 책상 “치안 활동 첫걸음 떼는 장소”손남정(27·여·동대문서 청회파출소 순경)동네 치안을 책임지고 있는 순경입니다.
## <정강현:PER> 청춘리포트팀장 <foneo@joongang.co.kr:POH>여경의 책상 “치안 활동 첫걸음 떼는 장소”<손남정:PER>(<27:NOH>·여·<동대문서 청회파출소:ORG> 순경)동네 치안을 책임지고 있는 순경입니다.
정강현	정강현	NNP	B-PER
_	_	_	O
청춘	청춘	NNG	O
리포트	리포트	NNG	O
팀장	팀장	NNG	O
_	_	_	O
foneo	foneo	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
여경	여경	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책상	책상	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
치안	치안	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
첫걸음	첫걸음	NNG	O
_	_	_	O
떼	떼	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
”	”	SS	O
손남정	손남정	NNP	B-PER
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
·	·	SP	O
여	여	NNG	O
·	·	SP	O
동대문서	동대문서	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
청회	청회	NNG	I-ORG
파출소	파출소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
순경	순경	NNG	O
)	)	SS	O
동네	동네	NNG	O
_	_	_	O
치안	치안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
책임지	책임지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
순경	순경	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## LS산전의 주력 사업 분야는 전력과 자동화 부문이다.
## <LS산전:ORG>의 주력 사업 분야는 전력과 자동화 부문이다.
LS	LS	SL	B-ORG
산전	산전	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주력	주력	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자동화	자동화	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 브렉시트는 ‘단발’이 아니라 ‘연쇄 폭탄’이 될 가능성이 커 추가 파장이 우려되는 상황이다.
## <브렉시트:POH>는 ‘단발’이 아니라 ‘연쇄 폭탄’이 될 가능성이 커 추가 파장이 우려되는 상황이다.
브렉시트	브렉시트	NNG	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
단발	단발	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
연쇄	연쇄	NNG	O
_	_	_	O
폭탄	폭탄	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커	+어	+EC	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
파장	파장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우려되	우려되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

