## 2
## 이들 물품은 10명 이상 희망자들이 있었지만 50대 시민이 두 제품 모두 낙찰받았다.
## 이들 물품은 <10명:NOH> 이상 희망자들이 있었지만 <50대:NOH> 시민이 두 제품 모두 낙찰받았다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
물품	물품	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
희망자	희망자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
낙찰	낙찰	NNG	O
받	받	XSV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 80대 운전자가 젊었을 때 감각만 믿고 운전대를 잡으면 어떨까. 처음엔 대수롭지 않게 여겼다.
## <80대:NOH> 운전자가 젊었을 때 감각만 믿고 운전대를 잡으면 어떨까. 처음엔 대수롭지 않게 여겼다.
80	80	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
운전자	운전자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
감각	감각	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
운전대	운전대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
어떨까	어떻+ㄹ까	VA+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
대수롭	대수롭	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
여	여기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 인재양성은 그가 이사장을 맡고 있는 동원육영재단이 수행하는데, 평소 창의적인 그의 태도처럼 프로그램이 실질적이면서 재미가 있다.
## 인재양성은 그가 이사장을 맡고 있는 <동원육영재단:ORG>이 수행하는데, 평소 창의적인 그의 태도처럼 프로그램이 실질적이면서 재미가 있다.
인재	인재	NNG	O
양성	양성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동원	동원	NNG	B-ORG
육영	육영	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수행하	수행하	VV	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
창의적	창의적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실질적	실질적	NNG	O
이	이	VCP	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## A씨는 메르스 확진 판정을 받았던 40대 남성과 같은 병실을 사용한 바 있어 지난달 30일부터 격리 치료를 받고 있었다.
## <A:PER>씨는 메르스 확진 판정을 받았던 <40대:NOH> 남성과 같은 병실을 사용한 바 있어 지난달 <30일:DAT>부터 격리 치료를 받고 있었다.
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
병실	병실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용한	사용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
격리	격리	NNG	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 특히 A씨는 지난 2일 메르스 음성 판정을 받았지만 2차 검사에서 양성으로 나타난 것으로 전해졌다.
## 특히 <A:PER>씨는 지난 <2일:DAT> <메르스:POH> 음성 판정을 받았지만 <2차:NOH> 검사에서 양성으로 나타난 것으로 전해졌다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
음성	음성	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
양성	양성	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타난	나타나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 일본은 풍부한 자본력, 첨단기술, 조직력, 기업의 품질관리능력 등이 앞서 있으며, 러시아도 지하자원과 과학기술을 무시할 수 없죠.
## <일본:ORG>은 풍부한 자본력, 첨단기술, 조직력, 기업의 품질관리능력 등이 앞서 있으며, <러시아:ORG>도 지하자원과 과학기술을 무시할 수 없죠.
일본	일본	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
풍부한	풍부하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자본력	자본력	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
첨단	첨단	NNG	O
기술	기술	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조직력	조직력	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
관리	관리	NNG	O
능력	능력	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
지하자원	지하자원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
과학	과학	NNG	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무시할	무시하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김(본명 김귀옥·63·사진) 씨가 마약 투약 혐의로 구속됐다.
## <김:PER>(본명 <김귀옥:PER>·<63:NOH>·사진) 씨가 마약 투약 혐의로 구속됐다.
김	김	NNP	B-PER
(	(	SS	O
본명	본명	NNG	O
_	_	_	O
김귀옥	김귀옥	NNP	B-PER
·	·	SP	O
63	63	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
마약	마약	NNG	O
_	_	_	O
투약	투약	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구속	구속되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 제주관광공사와 웰콤퍼블리시스가 주최하고 제주특별자치도가 후원한다.
## <제주관광공사:ORG>와 <웰콤퍼블리시스:ORG>가 주최하고 <제주특별자치도:ORG>가 후원한다.
제주	제주	NNG	B-ORG
관광	관광	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
웰콤퍼블리시스	웰콤퍼블리시스	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주최하	주최하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-ORG
특별	특별	NNG	I-ORG
자치	자치	NNG	I-ORG
도가	도가	NNG	O
_	_	_	O
후원한다	후원하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 동아일보와 아산정책연구원의 공동 여론조사 결과 국민 10명 중 6명은 흡수통일에 찬성하는 것으로 나타났다.
## <동아일보:ORG>와 <아산정책연구원:ORG>의 공동 여론조사 결과 국민 <10명:NOH> 중 <6명:NOH>은 흡수통일에 찬성하는 것으로 나타났다.
동아일보	동아일보	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
아산	아산	NNP	B-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
연구	연구	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
흡수	흡수	NNG	O
통일	통일	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
찬성하	찬성하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 혜리는 지성의 따뜻한 배려에 좋은 연기로 보답하고자 누구보다 열심히 연기하고 있다”며 “이처럼 서로를 생각하는 두 사람의 따뜻한 마음이 드라마 속에서 석호와 그린의 케미로 뿜어져 나오고 있으니 많은 기대 부탁 드린다”라고 전해 두 사람이 보여줄 설렘 가득한 케미에 기대감을 높였다.
## <혜리:PER>는 <지성:PER>의 따뜻한 배려에 좋은 연기로 보답하고자 누구보다 열심히 연기하고 있다”며 “이처럼 서로를 생각하는 <두 사람:NOH>의 따뜻한 마음이 드라마 속에서 <석호:PER>와 <그린:PER>의 케미로 뿜어져 나오고 있으니 많은 기대 부탁 드린다”라고 전해 <두 사람:NOH>이 보여줄 설렘 가득한 케미에 기대감을 높였다.
혜리	혜리	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지성	지성	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
배려	배려	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보답하	보답하	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
열심히	열심히	MAG	O
_	_	_	O
연기하	연기하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	NP	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
서로	서로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
석호	석호	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
그린	그린	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
케미	케미	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뿜	뿜	VV	O
어	어	EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으니	으니	EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
_	_	_	O
부탁	부탁	NNG	O
_	_	_	O
드린다	드리+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
설렘	설레+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
가득한	가득하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
케미	케미	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기대감	기대감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 3, 4일은 ‘일과 꿈’을 테마로 한 강연과 체험으로 꾸려졌다.
## <3:DAT>, <4일:DAT>은 ‘일과 꿈’을 테마로 한 강연과 체험으로 꾸려졌다.
3	3	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
일	일	NR	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
테마	테마	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강연	강연	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
체험	체험	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꾸려	꾸리+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

