## 1
## 4·13총선이 여당의 패배로 결론이 나면서 청와대는 침울한 분위기다.
## <4·13총선:POH>이 여당의 패배로 결론이 나면서 <청와대:ORG>는 침울한 분위기다.
4	4	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
13	13	SN	I-POH
총선	총선	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
여당	여당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
패배	패배	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결론	결론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
침울한	침울하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 새누리당 이한구 공천관리위원장은 4·13총선 후보자 등록을 하루 앞둔 23일까지도 유승민 전 원내대표의 공천 문제를 놓고 김무성 대표와 ‘무한 핑퐁 게임’만 벌였다.
## <새누리당:ORG> <이한구:PER> 공천관리위원장은 <4·13총선:POH> 후보자 등록을 하루 앞둔 <23일:DAT>까지도 <유승민:PER> 전 원내대표의 공천 문제를 놓고 <김무성:PER> 대표와 ‘무한 핑퐁 게임’만 벌였다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이한구	이한구	NNP	B-PER
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
관리	관리	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
13	13	SN	I-POH
총선	총선	NNG	I-POH
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
_	_	_	O
등록	등록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
앞둔	앞두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한	무한	NNG	O
_	_	_	O
핑퐁	핑퐁	NNG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
’	’	SS	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2009년 8월에는 대우조선이 건조한 배의 명명식에 송 전 주필의 부인이 참석해 기념으로 금 도금이 된 도끼를 받아갔다는 의혹도 제기된다.
## <2009년 8월:DAT>에는 <대우조선:ORG>이 건조한 배의 명명식에 <송:PER> 전 주필의 부인이 참석해 기념으로 금 도금이 된 도끼를 받아갔다는 의혹도 제기된다.
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대우조선	대우조선	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
건조한	건조하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명명식	명명식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
주필	주필	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참석해	참석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기념	기념	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
금	금	NNG	O
_	_	_	O
도금	도금	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아+가	EC+VV	O
갔	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제기된다	제기되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 검찰은 송 전 주필이 청와대 고위 관계자에 고 전 사장의 연임 로비를 시도한 정황도 포착하고 이 부분을 집중 추궁할 계획이다.
## 검찰은 <송:PER> 전 주필이 <청와대:ORG> 고위 관계자에 고 전 사장의 연임 로비를 시도한 정황도 포착하고 이 부분을 집중 추궁할 계획이다.
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
주필	주필	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
고위	고위	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전	NNP	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연임	연임	NNG	O
_	_	_	O
로비	로비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시도한	시도하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정황	정황	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
포착하	포착하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
추궁할	추궁하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 광복절을 앞두고 수도 서울에서 벌어진 이같은 불법 행태는 한마디로 국민들을 당혹케 하고 또 우울케 하는 것이다.
## <광복절:DAT>을 앞두고 수도 <서울:LOC>에서 벌어진 이같은 불법 행태는 한마디로 국민들을 당혹케 하고 또 우울케 하는 것이다.
광복절	광복절	NNG	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수도	수도	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
벌어진	벌어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
행태	행태	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한마디	한마디	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
당혹	당혹하	VV	O
케	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
우울	우울하	VA	O
케	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 나는 작년 7월 이 칼럼에서 ‘한국의 국운은 한계에 왔나’라고 썼다.
## 나는 작년 <7월:DAT> 이 칼럼에서 ‘<한국:ORG>의 국운은 한계에 왔나’라고 썼다.
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
작년	작년	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
칼럼	칼럼	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국운	국운	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한계	한계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
나	나	EF	O
’	’	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## “미국이 재기하는 모습을 보면서 지구 구석의 저 작은 나라들이 희망을 갖기 원했다”는 오바마의 연설은 역사의 뒷장으로 넘어갔다.
## “<미국:ORG>이 재기하는 모습을 보면서 지구 구석의 저 작은 나라들이 희망을 갖기 원했다”는 <오바마:PER>의 연설은 역사의 뒷장으로 넘어갔다.
“	“	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
재기하	재기하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
지구	지구	NNG	O
_	_	_	O
구석	구석	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저	저	MM	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
원	원하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연설	연설	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뒷장	뒷장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
넘어갔	넘어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 95학년도부터 서울­한성 등 서울지역 2개 과학고 신입생 선발에 무시험 전형제가 도입된다.
## <95학년도:NOH>부터 <서울­한성:LOC> 등 <서울:LOC>지역 2개 과학고 신입생 선발에 무시험 전형제가 도입된다.
95	95	SN	B-NOH
학년도	학년도	NNG	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
­	­	SS	I-LOC
한성	한성	NNP	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	O
개	개	NNB	O
_	_	_	O
과학고	과학고	NNP	O
_	_	_	O
신입생	신입생	NNG	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
무시험	무시험	NNG	O
_	_	_	O
전형	전형	NNG	O
제	제	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
도입된다	도입되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

