## 2
## 이에 최정윤은 “남편이 유이를 너무 좋아하기에 바꿔줬더니 말 한마디 못하더라. 왜 말을 안 했느냐고 하니 10초 만에 유혹해버릴 거 같아서 그랬다더라”고 답했다.
## 이에 <최정윤:PER>은 “남편이 <유이:PER>를 너무 좋아하기에 바꿔줬더니 말 한마디 못하더라. 왜 말을 안 했느냐고 하니 <10초:NOH> 만에 유혹해버릴 거 같아서 그랬다더라”고 답했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
최정윤	최정윤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남편	남편	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유이	유이	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
좋아하	좋아하	VV	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
바꿔	바꾸+어+주	VV+EC+VX	O
줬	었	EP	O
더니	더니	EC	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
_	_	_	O
한마디	한마디	NNG	O
_	_	_	O
못하	못하	VV	O
더라	더라	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
느냐고	느냐고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
유혹해	유혹하+여	VV+EC	O
버릴	버리+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
거	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
아서	아서	EC	O
_	_	_	O
그	그러	VV	O
랬	었	EP	O
다더라	다더라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이어 최정윤은 “남편이 유이에게 뇌물을 줘서라도 나와 계속 친하게 지내게 하고 싶어 한다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.
## 이어 <최정윤:PER>은 “남편이 <유이:PER>에게 뇌물을 줘서라도 나와 계속 친하게 지내게 하고 싶어 한다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
최정윤	최정윤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남편	남편	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유이	유이	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줘서	주+어서	VV+EC	O
라도	라도	JX	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
친하	친하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지내	지내	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편 최정윤은 29일 ‘해피투게더3’에 출연해 남편 윤태준에 대해 언급해 화제를 모았다.
## 한편 <최정윤:PER>은 <29일:DAT> ‘<해피투게더3:POH>’에 출연해 남편 <윤태준:PER>에 대해 언급해 화제를 모았다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
최정윤	최정윤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
해피투게더	해피투게더	NNP	B-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
_	_	_	O
윤태준	윤태준	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
언급해	언급하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 조금 더 구체적으로 말하자면 구중궁궐 청와대에 앉아 ‘유체이탈 화법’을 늘어놓는 대신 TV에 나와 이해 당사자들과 밤새 끝장 토론하는 대통령을 보는 것이다.
## 조금 더 구체적으로 말하자면 구중궁궐 <청와대:ORG>에 앉아 ‘<유체이탈 화법:POH>’을 늘어놓는 대신 TV에 나와 이해 당사자들과 밤새 끝장 토론하는 대통령을 보는 것이다.
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
자면	자면	EC	O
_	_	_	O
구중궁궐	구중궁궐	NNG	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
유체	유체	NNG	B-POH
이탈	이탈	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
화법	화법	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
늘어놓	늘어놓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
_	_	_	O
당사자	당사자	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
밤새	밤새	NNG	O
_	_	_	O
끝장	끝장	NNG	O
_	_	_	O
토론하	토론하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 박순호 세정그룹 회장은 불영사 일운 주지 스님이 선물한 서예 작품 ‘일체유심조’ 액자를 내놓았다.
## <박순호:PER> <세정그룹:ORG> 회장은 <불영사:LOC> <일운:PER> 주지 스님이 선물한 서예 작품 ‘<일체유심조:POH>’ 액자를 내놓았다.
박순호	박순호	NNP	B-PER
_	_	_	O
세정	세정	NNG	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
불영사	불영사	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일운	일운	NNG	B-PER
_	_	_	O
주지	주지	NNG	O
_	_	_	O
스님	스님	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선물한	선물하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서예	서예	NNG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
일체유심조	일체유심조	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
액자	액자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 황선윤·위성욱·차상은 기자 suyohwa@joongang.co.kr◆2015 위아자 부산 나눔장터=위아자는 위스타트·아름다운가게·자원봉사 등 중앙일보·JTBC가 후원하는 사회공헌활동 세 가지의 앞글자를 딴 것이다.
## <황선윤:PER>·<위성욱:PER>·<차상은:PER> 기자 <suyohwa@joongang.co.kr:POH>◆<2015 위아자 부산 나눔장터:POH>=<위아자:POH>는 위스타트·아름다운가게·자원봉사 등 <중앙일보:ORG>·<JTBC:ORG>가 후원하는 사회공헌활동 세 가지의 앞글자를 딴 것이다.
황선윤	황선윤	NNP	B-PER
·	·	SP	O
위성욱	위성욱	NNP	B-PER
·	·	SP	O
차상은	차상은	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
suyohwa	suyohwa	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
◆	◆	SW	O
2015	2015	SN	B-POH
_	_	_	I-POH
위	위	NNB	I-POH
아자	아자	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
부산	부산	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
나눔	나눔	NNP	I-POH
장터	장터	NNG	I-POH
=	=	SW	O
위아	위아	NNG	B-POH
자	자	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
위스	위스	NNP	O
타트	타트	NNG	O
·	·	SP	O
아름다	아름답	VA	O
운가	ㄴ가	EC	O
게	게	EC	O
·	·	SP	O
자원	자원	NNG	O
봉사	봉사	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
일보	일보	NNG	I-ORG
·	·	SP	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
후원하	후원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
공헌	공헌	NNG	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
세	세	MM	O
_	_	_	O
가지	가지	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
글자	글자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
딴	따+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 유로 채권 발행이나 유럽연합(EU) 재무부 설립을 통한 진정한 통화·경제 통합이 필요하다.
## 유로 채권 발행이나 <유럽연합:ORG>(<EU:ORG>) 재무부 설립을 통한 진정한 통화·경제 통합이 필요하다.
유로	유로	NNG	O
_	_	_	O
채권	채권	NNG	O
_	_	_	O
발행	발행	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
EU	EU	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
재무부	재무부	NNG	O
_	_	_	O
설립	설립	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통한	통하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
진정한	진정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
·	·	SP	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 질병관리본부와 경찰은 오전 6시경 이들이 묵었던 인근 숙소에서 A씨의 신병을 확보해 국립중앙의료원 격리병상으로의 이송을 준비 중이다.
## <질병관리본부:ORG>와 경찰은 <오전 6시:TIM>경 이들이 묵었던 인근 숙소에서 <A:PER>씨의 신병을 확보해 <국립중앙의료원:ORG> 격리병상으로의 이송을 준비 중이다.
질병	질병	NNG	B-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
경	경	XSN	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
묵	묵	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
숙소	숙소	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신병	신병	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보해	확보하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
국립중앙의료원	국립중앙의료원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
격리	격리	NNG	O
병상	병상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이송	이송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 배우 김승현이 국정농단의 주범 최순실의 조카 장시호와의 인연을 털어놔 눈길을 모았다.
## 배우 <김승현:PER>이 국정농단의 주범 <최순실:PER>의 조카 <장시호:PER>와의 인연을 털어놔 눈길을 모았다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
김승현	김승현	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
농단	농단	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주범	주범	NNG	O
_	_	_	O
최순실	최순실	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조카	조카	NNG	O
_	_	_	O
장시호	장시호	NNP	B-PER
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인연	인연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
털어놔	털어놓+아	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이어 “당시 장시호와 내가 비슷한 처지라 소개를 해주셨던 것 같다”면서 “난 미혼부라 아이를 혼자 키우는 입장이었고, 그 분은 이혼 후 아이를 혼자 키우고 있었다.
## 이어 “당시 <장시호:PER>와 내가 비슷한 처지라 소개를 해주셨던 것 같다”면서 “난 미혼부라 아이를 혼자 키우는 입장이었고, 그 분은 이혼 후 아이를 혼자 키우고 있었다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
장시호	장시호	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
처지	처지+이	NNG+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
주	주+시	VX+EP	O
셨	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
미혼	미혼	NNG	O
부	부+이	NNG+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이혼	이혼	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 또한 '라스' 초아는 “한 달에 500만원을 벌었다.
## 또한 '<라스:POH>' <초아:PER>는 “<한 달:NOH>에 <500만원:MNY>을 벌었다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
라스	라스	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
초아	초아	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 여기서 좀 더 내려가면 서울숲길 탐험을 시작했던 갈비골목이 나온다.
## 여기서 좀 더 내려가면 <서울숲길:LOC> 탐험을 시작했던 <갈비골목:LOC>이 나온다.
여기	여기	NP	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
내려가	내려가	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
숲길	숲길	NNG	I-LOC
_	_	_	O
탐험	탐험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
갈비	갈비	NNG	B-LOC
골목	골목	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 행진은 오후 7시30분 청와대와 헌재 방면으로 두 차례에 걸쳐 진행됐다.
## 행진은 <오후 7시30분:TIM> <청와대:ORG>와 <헌재:ORG> 방면으로 <두 차례:NOH>에 걸쳐 진행됐다.
행진	행진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
헌재	헌재	NNG	B-ORG
_	_	_	O
방면	방면	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
진행	진행되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 19
## 이날 상영장엔 17세의 나이에 메리디스 빅토리호에 올라 남으로 내려왔다는 장송(82)씨도 있었다.
## 이날 상영장엔 <17세:NOH>의 나이에 <메리디스 빅토리호:POH>에 올라 <남:LOC>으로 내려왔다는 <장송:PER>(<82:NOH>)씨도 있었다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
상영	상영	NNG	O
장	장	XSN	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
메리디스	메리디스	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
빅토리	빅토리	NNG	I-POH
호	호	XSN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
남	남	NNG	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내려	내려오	VV	O
왔	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
장송	장송	NNG	B-PER
(	(	SS	O
82	82	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

