## 1
## 제44회 베를린국제영화제에서 대상인 금곰상을 수상한 「아버지의 이름으로」(In the name of thefather)는 테러리스트의 혐의를 받고 영국경찰에 고문당하며 자유를 향한 투쟁을 벌여나가는 북아일랜드 청년의 이야기.
## <제44회:NOH> <베를린국제영화제:POH>에서 대상인 <금곰상:POH>을 수상한 「<아버지의 이름으로:POH>」(<In the name of thefather:POH>)는 테러리스트의 혐의를 받고 <영국경찰:ORG>에 고문당하며 자유를 향한 투쟁을 벌여나가는 <북아일랜드:LOC> 청년의 이야기.
제	제	XPN	B-NOH
44	44	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
베를린	베를린	NNP	B-POH
국제	국제	NNG	I-POH
영화제	영화제	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
금곰상	금곰상	NNP	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수상한	수상하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
아버지	아버지	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
이름	이름	NNG	I-POH
으로	으로	JKB	I-POH
」	」	SS	O
(	(	SS	O
In	In	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
the	the	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
name	name	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
of	of	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
thefather	thefather	SL	I-POH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
테러리스트	테러리스트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
경찰	경찰	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고문	고문	NNG	O
당하	당하	XSV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
자유	자유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
향한	향하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
투쟁	투쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
여	어	EC	O
나가	나가	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
북아일랜드	북아일랜드	NNP	B-LOC
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
.	.	SF	O

## 2
## 가장 먼저 박지은 작가님께 감사드리고 장태유 감독님, 현장에서 고생한 스태프 여러분 감사드린다”고 소감을 말했다.
## 가장 먼저 <박지은:PER> 작가님께 감사드리고 <장태유:PER> 감독님, 현장에서 고생한 스태프 여러분 감사드린다”고 소감을 말했다.
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
박지은	박지은	NNP	B-PER
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
님	님	XSN	O
께	께	JKB	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
드리	드리	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
장태유	장태유	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
님	님	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고생한	고생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
스태프	스태프	NNG	O
_	_	_	O
여러분	여러분	NP	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
드린다	드리+ㄴ다	XSV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 경남도는 대상 초중고교생이 10만 명에 이를 것으로 보고 있다.
## <경남도:ORG>는 대상 초중고교생이 <10만 명:NOH>에 이를 것으로 보고 있다.
경남도	경남도	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNG	O
중	중	NNG	O
고교생	고교생	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이를	이르+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 힐스테이트만의 특화설계, 품격 있는 브랜드 아파트 ‘힐스테이트 세종 3차’는 이러한 입지적 장점에 힐스테이트만의 특화설계를 적용해 품격 있는 주거환경을 선보일 계획이다.
## <힐스테이트:ORG>만의 특화설계, 품격 있는 브랜드 아파트 ‘<힐스테이트 세종 3차:LOC>’는 이러한 입지적 장점에 힐스테이트만의 특화설계를 적용해 품격 있는 주거환경을 선보일 계획이다.
힐스테이트	힐스테이트	NNP	B-ORG
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특화	특화	NNG	O
설계	설계	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
품격	품격	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
힐스테이트	힐스테이트	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
세종	세종	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
3	3	SN	I-LOC
차	차	NNB	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
장점	장점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힐스테이트	힐스테이트	NNP	O
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특화	특화	NNG	O
설계	설계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적용해	적용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
품격	품격	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
환경	환경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보일	선보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이마트 숙취해소제 ‘울금500’ 출시
## <이마트:ORG> 숙취해소제 ‘<울금500:POH>’ 출시
이마트	이마트	NNP	B-ORG
_	_	_	O
숙취	숙취	NNG	O
해소	해소	NNG	O
제	제	XPN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
울금	울금	NNG	B-POH
500	500	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O

## 7
## 한편 대회가 열리는 휘닉스 스프링스 골프장은 중부고속도로 남이천IC 개통으로 접근성이 좋아지면서 구름 갤러리가 몰릴 것으로 예상된다.
## 한편 대회가 열리는 <휘닉스 스프링스 골프장:LOC>은 <중부고속도로:LOC> <남이천IC:LOC> 개통으로 접근성이 좋아지면서 구름 갤러리가 몰릴 것으로 예상된다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
휘닉스	휘닉스	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
스프링스	스프링스	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
골프장	골프장	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
중부고속도로	중부고속도로	NNP	B-LOC
_	_	_	O
남	남	NNG	B-LOC
이천	이천	NNP	I-LOC
IC	IC	SL	I-LOC
_	_	_	O
개통	개통	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
접근성	접근성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
아	아	EC	O
지	지	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
구름	구름	NNG	O
_	_	_	O
갤러리	갤러리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
몰릴	몰리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 벡스코는 지난해 총 1056건의 행사를 여는 등 높은 경제적 가치를 창출하고 경쟁력을 높였다.
## <벡스코:ORG>는 지난해 총 <1056건:NOH>의 행사를 여는 등 높은 경제적 가치를 창출하고 경쟁력을 높였다.
벡스코	벡스코	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
1056	1056	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
여	열	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
경제적	경제적	NNG	O
_	_	_	O
가치	가치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
창출하	창출하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘땅콩 회항’ 결심공판에서 검찰과 조현아 전 대한항공 부사장(41) 측이 날선 공방을 벌이고 있다.
## ‘<땅콩 회항:POH>’ 결심공판에서 검찰과 <조현아:PER> 전 <대한항공:ORG> 부사장(<41:NOH>) 측이 날선 공방을 벌이고 있다.
‘	‘	SS	O
땅콩	땅콩	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
회항	회항	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
결심	결심	NNG	O
공판	공판	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
조현아	조현아	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
_	_	_	O
부사장	부사장	NNG	O
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공방	공방	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌이	벌이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ■ 3월말 구단 운영 마감 앞두고 유력한 선택 3가지 1. 2개 기업과 인수협상 중…매각대금이 걸림돌2. MG새마을금고 네이밍스폰서…이사회가 관건3. 넥센처럼 위탁관리…선수들 팔아치우기 우려 우리카드가 10일 한국전력과의 경기를 끝으로 NH농협 2014∼2015 V리그 홈경기를 마감했다.
## ■ <3월:DAT>말 구단 운영 마감 앞두고 유력한 선택 <3가지:NOH> <1.:NOH> <2개:NOH> 기업과 인수협상 중…매각대금이 걸림돌<2.:NOH> <MG새마을금고:ORG> 네이밍스폰서…이사회가 관건<3.:NOH> <넥센:ORG>처럼 위탁관리…선수들 팔아치우기 우려 <우리카드:ORG>가 <10일:DAT> <한국전력:ORG>과의 경기를 끝으로 <NH농협 2014∼2015 V리그:POH> 홈경기를 마감했다.
■	■	SW	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
마감	마감	NNG	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
유력한	유력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
.	.	SF	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
인수	인수	NNG	O
협상	협상	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
…	…	SE	O
매각	매각	NNG	O
대금	대금	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
걸림돌	걸림돌	NNG	O
2	2	SN	B-NOH
.	.	SF	I-NOH
_	_	_	O
MG	MG	SL	B-ORG
새마을금고	새마을금고	NNP	I-ORG
_	_	_	O
네이밍	네이밍	NNG	O
스폰서	스폰서	NNG	O
…	…	SE	O
이사회	이사회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
관건	관건	NNG	O
3	3	SN	B-NOH
.	.	SF	I-NOH
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
위탁	위탁	NNG	O
관리	관리	NNG	O
…	…	SE	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
팔	팔	VV	O
아	아	EC	O
치우	치우	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
우려	우려	NNG	O
_	_	_	O
우리카드	우리카드	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국전력	한국전력	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
NH	NH	SL	B-POH
농협	농협	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
2014	2014	SN	I-POH
∼	∼	SO	I-POH
2015	2015	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
V	V	SL	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	O
홈경기	홈경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마감	마감하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 3경기 넥센-KIA전에서는 넥센 승리 예상(53.36%)이 가장 높게 예측됐고, KIA 승리 예측(32.55%)과 같은 점수대 예상(14.11%)이 뒤를 이었다.
## <3경기:NOH> <넥센-KIA전:POH>에서는 <넥센:ORG> 승리 예상(<53.36%:PNT>)이 가장 높게 예측됐고, <KIA:ORG> 승리 예측(<32.55%:PNT>)과 같은 점수대 예상(<14.11%:PNT>)이 뒤를 이었다.
3	3	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-POH
-	-	SO	I-POH
KIA	KIA	SL	I-POH
전	전	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
(	(	SS	O
53.36	53.36	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
예측	예측되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	JKQ	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
_	_	_	O
예측	예측	NNG	O
(	(	SS	O
32.55	32.55	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
점수	점수	NNG	O
대	대	XSN	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
(	(	SS	O
14.11	14.11	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 종합교통안전 전문기관인 교통안전공단이 지난해부터 ‘정부3.0’ 실천에 적극 나서고 있어 호평을 받고 있다.
## 종합교통안전 전문기관인 <교통안전공단:ORG>이 지난해부터 ‘<정부3.0:POH>’ 실천에 적극 나서고 있어 호평을 받고 있다.
종합	종합	NNG	O
교통	교통	NNG	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	B-ORG
안전	안전	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정부	정부	NNG	B-POH
3.0	3.0	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
실천	실천	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
호평	호평	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

