## 1
## ”-기억에 남는 경주를 꼽는다면. “2007년 11월16일 우수급 데뷔전 1착, 17일 신인왕전 준우승했는데 18일 특선급에서 올라 꼴찌를 했던 순간이었다.
## ”-기억에 남는 경주를 꼽는다면. “<2007년 11월16일:DAT> 우수급 데뷔전 <1착:NOH>, <17일:DAT> 신인왕전 준우승했는데 <18일:DAT> 특선급에서 올라 꼴찌를 했던 순간이었다.
”	”	SS	O
-	-	SO	O
기억	기억	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경주	경주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
는다면	는다면	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2007	2007	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
16	16	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
전	전	XSN	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
착	착	MAG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신인왕	신인왕	NNG	O
전	전	XSN	O
_	_	_	O
준우승	준우승하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
특선	특선	NNG	O
급	급	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
꼴찌	꼴찌	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+었	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
순간	순간	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 또 올림픽이 열리는 2년 뒤에는 스키와 스노보드를 즐길 수 있는 최적의 장소라고도 강조했다.
## 또 올림픽이 열리는 <2년:NOH> 뒤에는 스키와 스노보드를 즐길 수 있는 최적의 장소라고도 강조했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
스키	스키	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
스노보드	스노보드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최적	최적	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장소	장소+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## -일본 기업의 변화를 보여주는 사례가 있나. “일본의 3대 금융사인 미즈호 금융그룹이 은행 간 순환출자 목적으로 보유 중인 750억엔 규모 주식을 내년 3월까지 매도하기로 했다.
## -<일본:ORG> 기업의 변화를 보여주는 사례가 있나. “<일본:ORG>의 <3대:NOH> 금융사인 <미즈호 금융그룹:ORG>이 은행 간 순환출자 목적으로 보유 중인 <750억엔:MNY> 규모 주식을 내년 <3월:DAT>까지 매도하기로 했다.
-	-	SO	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
사	사	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
미즈호	미즈호	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
금융	금융	NNG	I-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
순환	순환	NNG	O
출자	출자	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보유	보유	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
750	750	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
매도하	매도하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 프로야구 두산의 3번 타자 민병헌이 올 시즌 거포의 모습을 뽐내고 있다.
## 프로야구 <두산:ORG>의 <3번:NOH> 타자 <민병헌:PER>이 올 시즌 거포의 모습을 뽐내고 있다.
프로	프로	NNG	O
야구	야구	NNG	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
민병헌	민병헌	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
거포	거포	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 호날두, 샬케 상대로 멀티골…득점왕 선두
## <호날두:PER>, <샬케:ORG> 상대로 멀티골…득점왕 선두
호날두	호날두	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
샬	샬+하	NNP+XSV	B-ORG
케	게	EC	I-ORG
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
멀티	멀티	NNG	O
골	골	NNG	O
…	…	SE	O
득점	득점	NNG	O
왕	왕	XSN	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O

## 8
## 한편 일부 네티즌은 "2011년 3월 일어난 동일본 대지진 전에도 똑같은 일이 있었다"며 "이번 일도 지진의 전조증상같다"며 우려하는 모습을 보였다.
## 한편 일부 네티즌은 "<2011년 3월:DAT> 일어난 <동일본 대지진:POH> 전에도 똑같은 일이 있었다"며 "이번 일도 지진의 전조증상같다"며 우려하는 모습을 보였다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
동	동	NNG	B-POH
일본	일본	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
대지진	대지진	NNG	I-POH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
똑같	똑같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
지진	지진	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전조	전조	NNG	O
증상	증상	NNG	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
우려하	우려하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## A씨는 “괜히 쓸데 없는 글을 올려 먼 길 오시게 해 죄송하다”고 진술했다고 한다.
## <A:PER>씨는 “괜히 쓸데 없는 글을 올려 먼 길 오시게 해 죄송하다”고 진술했다고 한다.
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
괜히	괜히	MAG	O
_	_	_	O
쓸데	쓸데	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올려	올리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
먼	멀+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
시	시	EP	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
죄송하	죄송하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
진술	진술하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## SK이노베이션과 자회사들은 세계 각지에서 글로벌 파트너링 프로젝트를 추진 중이다.
## <SK이노베이션:ORG>과 자회사들은 세계 각지에서 글로벌 파트너링 프로젝트를 추진 중이다.
SK	SK	SL	B-ORG
이노베이션	이노베이션	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
자회사	자회사	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
각지	각지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
파트너	파트너	NNG	O
링	링	NNG	O
_	_	_	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 소녀시대 썸머파티, 티저 공개 하루만에 조회수 100만 돌파…‘인기 폭발’걸그룹 소녀시대 ‘썸머파티’티저가 공개되며 누리꾼들의 이목이 집중되고 있다.
## <소녀시대:ORG> <썸머파티:POH>, 티저 공개 하루만에 조회수 <100만:NOH> 돌파…‘인기 폭발’걸그룹 <소녀시대:ORG> ‘<썸머파티:POH>’티저가 공개되며 누리꾼들의 이목이 집중되고 있다.
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
썸머	썸머	NNG	B-POH
파티	파티	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
티저	티저	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조회	조회	NNG	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
’	’	SS	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
썸머	썸머	NNG	B-POH
파티	파티	NNG	I-POH
’	’	SS	O
티저	티저	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공개되	공개되	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
누리	누리	NNG	O
꾼	꾼	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이목	이목	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집중되	집중되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 소녀시대는 1일 자정 공식 유튜브 계정을 통해 소녀시대 TV CF 버전‘COMEBACK of Girls' Generation (TV CF ver.)’ 티저 영상을 공개했다.
## <소녀시대:ORG>는 <1일:DAT> 자정 공식 <유튜브:POH> 계정을 통해 <소녀시대:ORG> TV CF 버전‘COMEBACK of Girls' Generation (TV CF ver.)’ 티저 영상을 공개했다.
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자정	자정	NNG	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
계정	계정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
CF	CF	SL	O
_	_	_	O
버전	버전	NNG	O
‘	‘	SS	O
COMEBACK	COMEBACK	SL	O
_	_	_	O
of	of	SL	O
_	_	_	O
Girls	Girls	SL	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
Generation	Generation	SL	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
CF	CF	SL	O
_	_	_	O
ver	ver	SL	O
.	.	SF	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
티저	티저	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 공개된 소녀시대 썸머파티 티저 영상은 공개 하루만에 100만이 넘는 조회수를 기록하며 많은 인기를 얻고 있다.
## 공개된 <소녀시대:ORG> <썸머파티:POH> 티저 영상은 공개 하루만에 <100만:NOH>이 넘는 조회수를 기록하며 많은 인기를 얻고 있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
썸머	썸머	NNG	B-POH
파티	파티	NNG	I-POH
_	_	_	O
티저	티저	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조회	조회	NNG	O
수	수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 지난해 2월 발표한 정규 4집 이후 약 1년 6개월 만에 국내 무대에 컴백하는 소녀시대는 오는 7일 오후 10시, 각종 음악 사이트를 통해 선행 싱글 ‘PARTY(파티)’의 음원을 전격 공개할 예정이다.
## 지난해 <2월:DAT> 발표한 정규 <4집:NOH> 이후 약 <1년 6개월:NOH> 만에 국내 무대에 컴백하는 <소녀시대:ORG>는 오는 <7일:DAT> <오후 10시:TIM>, 각종 음악 사이트를 통해 선행 싱글 ‘<PARTY:POH>(<파티:POH>)’의 음원을 전격 공개할 예정이다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
집	집	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
6	6	SN	I-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
컴백하	컴백하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
,	,	SP	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선행	선행	NNG	O
_	_	_	O
싱글	싱글	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
PARTY	PARTY	SL	B-POH
(	(	SS	O
파티	파티	NNG	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전격	전격	NNG	O
_	_	_	O
공개할	공개하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

