## 1
## 인플레를 우려해 한국은행이 돈줄을 조이기 때문이라는 것이다.
## 인플레를 우려해 <한국은행:ORG>이 돈줄을 조이기 때문이라는 것이다.
인플레	인플레	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
우려해	우려하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국은행	한국은행	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
돈줄	돈줄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조이	조이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 특히 수록곡 ‘뱅뱅뱅’은 지드래곤과 탑, 테디가 작사 작곡에 참여한 곡으로 알려져 뜨거운 관심을 받고 있다.
## 특히 수록곡 ‘<뱅뱅뱅:POH>’은 <지드래곤:PER>과 <탑:PER>, <테디:PER>가 작사 작곡에 참여한 곡으로 알려져 뜨거운 관심을 받고 있다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
수록	수록	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뱅뱅뱅	뱅뱅뱅	NNP	B-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지드래곤	지드래곤	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
탑	탑	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
테디	테디	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
작사	작사	NNG	O
_	_	_	O
작곡	작곡	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여한	참여하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려져	알려지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
뜨거	뜨겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘뱅뱅뱅 빅뱅 지드래곤’ 소식을 접한 네티즌들은 “뱅뱅뱅 빅뱅 지드래곤, 노래 너무 좋다”,
## ‘<뱅뱅뱅:POH> <빅뱅:ORG> <지드래곤:PER>’ 소식을 접한 네티즌들은 “<뱅뱅뱅:POH> <빅뱅:ORG> <지드래곤:PER>, 노래 너무 좋다”,
‘	‘	SS	O
뱅뱅뱅	뱅뱅뱅	NNP	B-POH
_	_	_	O
빅뱅	빅뱅	NNG	B-ORG
_	_	_	O
지드래곤	지드래곤	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접한	접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
뱅뱅뱅	뱅뱅뱅	NNP	B-POH
_	_	_	O
빅뱅	빅뱅	NNG	B-ORG
_	_	_	O
지드래곤	지드래곤	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 4
## 생활 속으로 들어온 신재생에너지보행로·정류장·공원에 미니 태양광 발전소9월 입주 대치청실 아파트에 전기차 충전기이용 뜸한 전화박스는 스마트폰 충전소로이은화(38·서울 송파구)씨는 며칠 전 송파구청 앞에 설치된 태양광 휴대전화 무료 충전소 덕분에 위기를 넘겼다.
## 생활 속으로 들어온 신재생에너지보행로·정류장·공원에 미니 태양광 발전소<9월:DAT> 입주 대치청실 아파트에 전기차 충전기이용 뜸한 전화박스는 스마트폰 충전소로<이은화:PER>(<38:NOH>·<서울 송파구:LOC>)씨는 며칠 전 <송파구청:LOC> 앞에 설치된 태양광 휴대전화 무료 충전소 덕분에 위기를 넘겼다.
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들어온	들어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신	신	XPN	O
재생에너지	재생에너지	NNG	O
보행로	보행로	NNG	O
·	·	SP	O
정류장	정류장	NNG	O
·	·	SP	O
공원	공원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미니	미니	NNG	O
_	_	_	O
태양광	태양광	NNG	O
_	_	_	O
발전소	발전소	NNG	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
입주	입주	NNG	O
_	_	_	O
대치	대치	NNG	O
청실	청실	NNP	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
차	차	NNG	O
_	_	_	O
충전기	충전기	NNG	O
이용	이용	NNG	O
_	_	_	O
뜸한	뜸하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
전화박스	전화박스	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
폰	폰	NNG	O
_	_	_	O
충전	충전	NNG	O
소	소	XSN	O
로	로	XSN	O
이은화	이은화	NNP	B-PER
(	(	SS	O
38	38	SN	B-NOH
·	·	SP	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
송파구	송파구	NNP	I-LOC
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
며칠	며칠	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
송파	송파	NNP	B-LOC
구청	구청	NNG	I-LOC
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
설치된	설치되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태양광	태양광	NNG	O
_	_	_	O
휴대	휴대	NNG	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
_	_	_	O
충전	충전	NNG	O
소	소	XSN	O
_	_	_	O
덕분	덕분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 인터뷰 말미에 앙겔라 메르켈 독일 총리가 최근 일본을 찾아 과거사 반성을 촉구한 얘기를 하자 그는 단호한 표정으로 “과오를 제대로 인정하고 후세를 제대로 교육하는 것은 매우 중요하고 기본적인 의무”라고 말했다.
## 인터뷰 말미에 <앙겔라 메르켈:PER> <독일:ORG> 총리가 최근 <일본:ORG>을 찾아 과거사 반성을 촉구한 얘기를 하자 그는 단호한 표정으로 “과오를 제대로 인정하고 후세를 제대로 교육하는 것은 매우 중요하고 기본적인 의무”라고 말했다.
인터뷰	인터뷰	NNG	O
_	_	_	O
말미	말미	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앙겔라	앙겔라	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
메르켈	메르켈	NNP	I-PER
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
과거사	과거사	NNG	O
_	_	_	O
반성	반성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
촉구한	촉구하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단호한	단호하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
과오	과오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
인정하	인정하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
후세	후세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
교육하	교육하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기본적	기본적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
의무	의무	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 기업의 책임을 다하며 사회와 함께 성장해 나간다는 공존공영은 파나소닉이 100년이 넘도록 기업을 이어나갈 수 있었던 원동력이기도 하다.
## 기업의 책임을 다하며 사회와 함께 성장해 나간다는 공존공영은 <파나소닉:ORG>이 <100년:NOH>이 넘도록 기업을 이어나갈 수 있었던 원동력이기도 하다.
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다하	다하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
성장해	성장하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나간다는	나가+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
공존공영	공존공영	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
파나소닉	파나소닉	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
원동력	원동력	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## “박근혜 대통령은 0점 대통령”2015년 6월 방송된 JTBC ‘썰전’에서 이철희는 ‘메르스 사태’를 언급하며 박근혜 정부를 비판했다.
## “<박근혜:PER> 대통령은 <0점:NOH> 대통령”<2015년 6월:DAT> 방송된 <JTBC:POH> ‘<썰전:POH>’에서 <이철희:PER>는 ‘<메르스:POH> 사태’를 언급하며 박근혜 정부를 비판했다.
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
0	0	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
”	”	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
썰	썰	NNG	B-POH
전	전	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이철희	이철희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
언급하	언급하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이날 방송에서 이철희는 “5월 20일에 메르스 확진 환자가 나왔다”며 “확진 후 6일 만에 대통령한테 첫 보고가 됐다.
## 이날 방송에서 <이철희:PER>는 “<5월 20일:DAT>에 <메르스:POH> 확진 환자가 나왔다”며 “확진 후 <6일 만:NOH>에 대통령한테 첫 보고가 됐다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이철희	이철희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
20	20	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
한테	한테	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
보고	보고	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 따뜻한 공기를 가두어두는 힘이 우수한 덕다운을 솜털과 깃털 9:1의 비율로 충전해 가벼우면서도 보온력이 뛰어나다.
## 따뜻한 공기를 가두어두는 힘이 우수한 덕다운을 솜털과 깃털 <9:1의 비율:PNT>로 충전해 가벼우면서도 보온력이 뛰어나다.
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공기	공기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가두	가두	VV	O
어	어	EC	O
두	두	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
다운	다운	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
솜털	솜털	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
깃털	깃털	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-PNT
:	:	SP	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
비율	비율	NNG	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
충전해	충전하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
가벼	가볍	VA	O
우면서	으면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
보온력	보온력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뛰어나	뛰어나	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 45년째 헌혈 68세 이순우씨 표창
## <45년째:DUR> 헌혈 <68세:NOH> <이순우:PER>씨 표창
45	45	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
헌혈	헌혈	NNG	O
_	_	_	O
68	68	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이순우	이순우	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
표창	표창	NNG	O

