## 2
## 최근 법무부는 대한상사중재원이 싱가포르의 국제중재 전문기관인 싱가포르국제중재센터(SIAC)에 버금가는 국제중재의 허브로 거듭날 수 있도록 지원하겠다는 계획을 수립해 추진중이다.
## 최근 <법무부:ORG>는 <대한상사중재원:ORG>이 <싱가포르:LOC>의 국제중재 전문기관인 <싱가포르국제중재센터:ORG>(<SIAC:ORG>)에 버금가는 국제중재의 허브로 거듭날 수 있도록 지원하겠다는 계획을 수립해 추진중이다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
법무부	법무부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
대한	대한	NNP	B-ORG
상사	상사	NNG	I-ORG
중재	중재	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
중재	중재	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-ORG
국제	국제	NNG	I-ORG
중재	중재	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
SIAC	SIAC	SL	B-ORG
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
버금가	버금가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
중재	중재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
허브	허브	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
거듭날	거듭나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수립해	수립하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이날 ‘27홀 골프회동’은 두 야당과 여당 민정당의 ‘3당 합당’으로 이어졌다.
## 이날 ‘<27홀 골프회동:POH>’은 두 야당과 여당 <민정당:ORG>의 ‘<3당:NOH> 합당’으로 이어졌다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
27	27	SN	B-POH
홀	홀	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
골프	골프	NNG	I-POH
회동	회동	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
여당	여당	NNG	O
_	_	_	O
민정당	민정당	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-NOH
당	당	NNG	I-NOH
_	_	_	O
합당	합당	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이어	이어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 21일 방송된 MBC ‘황금어장 라디오스타’는 ‘아프니까 중년이다’
## <21일:DAT> 방송된 <MBC:POH> ‘황금어장 <라디오스타:POH>’는 ‘아프니까 중년이다’
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
황금	황금	NNG	O
어장	어장	NNG	O
_	_	_	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아프	아프	VA	O
니까	니까	EC	O
_	_	_	O
중년	중년	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O

## 6
## 익스피디아, 글래드 계열 호텔 얼리버드 프로모션
## <익스피디아:ORG>, 글래드 계열 호텔 얼리버드 프로모션
익	익	NNG	B-ORG
스피디	스피디	NNG	I-ORG
아	아	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
래드	래드	NNB	O
_	_	_	O
계열	계열	NNG	O
_	_	_	O
호텔	호텔	NNG	O
_	_	_	O
얼리버드	얼리버드	NNP	O
_	_	_	O
프로모션	프로모션	NNG	O

## 7
## 정권 첫해인 2013년 지하경제를 양성화한다고 세무조사로 기업을 압박했다.
## 정권 첫해인 <2013년:DAT> 지하경제를 양성화한다고 세무조사로 기업을 압박했다.
정권	정권	NNG	O
_	_	_	O
첫해	첫해	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지하	지하	NNG	O
경제	경제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
양성화한다고	양성화하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
세무	세무	NNG	O
조사	조사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
압박	압박하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 바이킹 퀸 호는 6000t급의 대형 선박으로 평소에는 LNG로 운항하다가 저속 운항과 항구 내 대기시에 배터리를 동력으로 움직일 계획이다.
## <바이킹 퀸 호:POH>는 <6000t:NOH>급의 대형 선박으로 평소에는 LNG로 운항하다가 저속 운항과 항구 내 대기시에 배터리를 동력으로 움직일 계획이다.
바이킹	바이킹	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
퀸	퀸	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
호	호	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
6000	6000	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
급	급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
선박	선박	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
LNG	LNG	SL	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
운항하	운항하	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
저속	저속	NNG	O
_	_	_	O
운항	운항	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
항구	항구	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
대기	대기	NNG	O
시	시	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
동력	동력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
움직일	움직이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한 의원은 관련 부서 책임자의 사임을 요구했지만 요르단 보건부 측은 해넌의 이야기가 “근거 없이 조작된 것”이라며 반발하고 있는 상태다.
## <한:PER> 의원은 관련 부서 책임자의 사임을 요구했지만 <요르단:ORG> 보건부 측은 <해넌:PER>의 이야기가 “근거 없이 조작된 것”이라며 반발하고 있는 상태다.
한	한	MM	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
_	_	_	O
책임자	책임자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사임	사임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
요르단	요르단	NNP	B-ORG
_	_	_	O
보건부	보건부	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
해	해	NNG	B-PER
넌	넌	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
근거	근거	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
조작된	조작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
반발하	반발하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국항공우주연구원과 한국항공우주산업진흥협회에 따르면 현재 드론의 세계 시장 규모는 연평균 17%씩 급성장해 2024년에는 193억 달러까지 확대되고 국내 시장도 연평균 44% 이상 가파르게 성장하는 등 차세대 미래 먹거리 산업으로 주목하고 있다.
## <한국항공우주연구원:ORG>과 <한국항공우주산업진흥협회:ORG>에 따르면 현재 드론의 세계 시장 규모는 연평균 <17%:PNT>씩 급성장해 <2024년:DAT>에는 <193억 달러:MNY>까지 확대되고 국내 시장도 연평균 <44%:PNT> 이상 가파르게 성장하는 등 차세대 미래 먹거리 산업으로 주목하고 있다.
한국	한국	NNP	B-ORG
항공	항공	NNG	I-ORG
우주	우주	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
한국항공우주산업	한국항공우주산업	NNP	B-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
드론	드론	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
연평균	연평균	NNG	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
급성장해	급성장하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2024	2024	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
193	193	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
확대되	확대되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
연평균	연평균	NNG	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
가파르	가파르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
성장하	성장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
차세대	차세대	NNG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
먹거리	먹거리	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
주목하	주목하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## "하이포 알렉스 한국 국적 취득, 힘들 결정했다"
## "<하이포:ORG> <알렉스:PER> <한국:ORG> 국적 취득, 힘들 결정했다"
"	"	SS	O
하이포	하이포	NNG	B-ORG
_	_	_	O
알렉스	알렉스	NNP	B-PER
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국적	국적	NNG	O
_	_	_	O
취득	취득	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
힘들	힘들+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
결정	결정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O

## 12
## 포털 내 배포되는 기사는 사진과 기사 내용이 맞지 않을 수 있으며, 온전한 기사는 IT동아 사이트에서 보실 수 있습니다.
## 포털 내 배포되는 기사는 사진과 기사 내용이 맞지 않을 수 있으며, 온전한 기사는 <IT동아:POH> 사이트에서 보실 수 있습니다.
포털	포털	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
배포되	배포되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
온전한	온전하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	B-POH
동아	동아	NNP	I-POH
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
실	시+ㄹ	EP+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 사용자 중심의 IT저널 - IT동아 바로가기(http://it.donga.com)글 / IT동아 권명관(tornadosn@itdonga.com)
## 사용자 중심의 IT저널 - <IT동아:POH> 바로가기(<http://it.donga.com:POH>)글 / <IT동아:POH> <권명관:PER>(<tornadosn@itdonga.com:POH>)
사용자	사용자	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
저널	저널	NNG	O
_	_	_	O
-	-	SO	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	B-POH
동아	동아	NNP	I-POH
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
가	가	VV	O
기	기	ETN	O
(	(	SS	O
http	http	SL	B-POH
:	:	SP	I-POH
/	/	SP	I-POH
/	/	SP	I-POH
it	it	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O
글	글	NNG	O
_	_	_	O
/	/	SP	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	B-POH
동아	동아	NNP	I-POH
_	_	_	O
권명관	권명관	NNP	B-PER
(	(	SS	O
tornadosn	tornadosn	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
itdonga	itdonga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O

## 15
## 지난 8월 17일 충북 청주에서 태어난 네 쌍둥이가 56일 만에 모두 인큐베이터에서 나왔다.
## 지난 <8월 17일:DAT> <충북 청주:LOC>에서 태어난 <네 쌍둥이:NOH>가 <56일:NOH> 만에 모두 인큐베이터에서 나왔다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
17	17	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
충북	충북	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
청주	청주	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
태어난	태어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네	너+의	NP+JKG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
쌍둥이	쌍둥이	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
56	56	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
인큐베이터	인큐베이터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

