## 1
## 이어 “추신수는 이미 중요한 시간을 잃었다.
## 이어 “<추신수:PER>는 이미 중요한 시간을 잃었다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
추신수	추신수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 진실은 다 죽었다”며 “박근혜 대통령은 죄가 없고 정말 깨끗하다.
## 진실은 다 죽었다”며 “<박근혜:PER> 대통령은 죄가 없고 정말 깨끗하다.
진실	진실	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
죄	죄	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
깨끗하	깨끗하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘무한도전’ 정준하, 근육질 상반신 누드 보니…食神 맞나요? ‘화들짝’정준하 무한도전 코드 비밀의 방 ‘무한도전’ 개그맨 정준하가 ‘코드 비밀의 방’ 출연 소식으로 화제인 가운데, 정준하의 과거 근육질 화보도 새삼 눈길을 모았다.
## ‘<무한도전:POH>’ <정준하:PER>, 근육질 상반신 누드 보니…食神 맞나요? ‘화들짝’<정준하:PER> <무한도전:POH> <코드 비밀의 방:POH> ‘<무한도전:POH>’ 개그맨 <정준하:PER>가 ‘<코드 비밀의 방:POH>’ 출연 소식으로 화제인 가운데, <정준하:PER>의 과거 근육질 화보도 새삼 <눈길:POH>을 모았다.
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
근육질	근육질	NNG	O
_	_	_	O
상반신	상반신	NNG	O
_	_	_	O
누드	누드	NNG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O
食神	食神	SH	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
나요	나요	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화들짝	화들짝	MAG	O
’	’	SS	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
_	_	_	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
_	_	_	O
코드	코드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
비밀	비밀	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
방	방	NNG	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
개그맨	개그맨	NNG	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코드	코드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
비밀	비밀	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
방	방	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
근육질	근육질	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
새삼	새삼	MAG	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘런닝맨’ 개리, 설현 등장에 소리 질러 … 커플 선정부터 '후끈'
## ‘<런닝맨:POH>’ <개리:PER>, <설현:PER> 등장에 소리 질러 … 커플 선정부터 '후끈'
‘	‘	SS	O
런닝맨	런닝맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
개리	개리	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
설현	설현	NNP	B-PER
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
_	_	_	O
질	지르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
커플	커플	NNG	O
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
후끈	후끈	MAG	O
'	'	SS	O

## 6
## 1930년대 중반까지 약 15만명이 해외유학을 마치고 귀국했다.
## <1930년대:DUR> 중반까지 약 <15만명:NOH>이 해외유학을 마치고 귀국했다.
1930	1930	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
중반	중반	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
유학	유학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
귀국	귀국하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 1937년, 항일전쟁이 시작되자 국민정부는 해외유학을 중지시켰다.
## <1937년:DAT>, <항일전쟁:POH>이 시작되자 <국민정부:ORG>는 해외유학을 중지시켰다.
1937	1937	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
항일	항일	NNG	B-POH
전쟁	전쟁	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작되	시작되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
유학	유학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중지	중지	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 바다는 ‘토토가’에서 슈와 함께 S.E.S 무대를 꾸며 감동을 안겼다.
## <바다:PER>는 ‘<토토가:POH>’에서 <슈:PER>와 함께 <S.E.S:ORG> 무대를 꾸며 감동을 안겼다.
바다	바다	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
토토	토토	NNP	B-POH
가	가	JKS	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
슈	슈	NNP	B-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
S	S	SL	B-ORG
.	.	SF	I-ORG
E	E	SL	I-ORG
.	.	SF	I-ORG
S	S	SL	I-ORG
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꾸며	꾸미+어	VV+EC	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	안기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 【서울=뉴시스】
## 【<서울:LOC>=<뉴시스:POH>】
【	【	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴시스	뉴시스	NNP	B-POH
】	】	SS	O

## 12
## 새정치연합 자료에 따르면 군대 내 성폭행 가해자들 전체의 36.8%가 대위와 영관급 장교, 상사와 원사가 36.3%를 차지하고 있고 피해자들의 계급은 하사가 59.6%, 여기에 중사와 소위, 중위까지 포함하면 이들이 피해자의 81.4%를 차지한다.
## <새정치연합:ORG> 자료에 따르면 군대 내 성폭행 가해자들 전체의 <36.8%:PNT>가 대위와 영관급 장교, 상사와 원사가 <36.3%:PNT>를 차지하고 있고 피해자들의 계급은 하사가 <59.6%:PNT>, 여기에 중사와 소위, 중위까지 포함하면 이들이 피해자의 <81.4%:PNT>를 차지한다.
새정치연합	새정치연합	NNP	B-ORG
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
군대	군대	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
성폭행	성폭행	NNG	O
_	_	_	O
가해자	가해자	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
36.8	36.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대위	대위	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
영관	영관	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
장교	장교	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상사	상사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
원사	원사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
36.3	36.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계급	계급	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
하사	하사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
59.6	59.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
중사	중사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
소위	소위	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
중위	중위	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
포함하	포함하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
81.4	81.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지한다	차지하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ▼ 메이크업 제품 ‘맥&필립 트레이시 컬렉션’ ▼메이크업 전문 브랜드 맥(MAC)이 글로벌 모자 디자이너 필립 트레이시와 손잡고 ‘맥&필립 트레이시 컬렉션’을 한정판으로 내놓았다.
## ▼ 메이크업 제품 ‘<맥&필립 트레이시 컬렉션:POH>’ ▼메이크업 전문 브랜드 맥(<MAC:ORG>)이 글로벌 모자 디자이너 <필립 트레이시:PER>와 손잡고 ‘<맥&필립 트레이시 컬렉션:POH>’을 한정판으로 내놓았다.
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
메이크업	메이크업	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
맥	맥	NNG	B-POH
&	&	SW	I-POH
필립	필립	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
트레이시	트레이시	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
컬렉션	컬렉션	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
메이크업	메이크업	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
맥	맥	NNG	O
(	(	SS	O
MAC	MAC	SL	B-ORG
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
모자	모자	NNG	O
_	_	_	O
디자이너	디자이너	NNG	O
_	_	_	O
필립	필립	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트레이시	트레이시	NNP	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
손잡	손잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
맥	맥	NNG	B-POH
&	&	SW	I-POH
필립	필립	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
트레이시	트레이시	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
컬렉션	컬렉션	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한정판	한정판	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 북한이 공격용 무기를 개발하고 있는데 우리쪽에서는 방어조치조차 강구하지 않는다면 그것은 안보를 포기하는 것이나 다름없다.
## <북한:ORG>이 공격용 무기를 개발하고 있는데 우리쪽에서는 방어조치조차 강구하지 않는다면 그것은 안보를 포기하는 것이나 다름없다.
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
공격용	공격용	NNG	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개발하	개발하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
쪽	쪽	NNB	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
방어	방어	NNG	O
조치	조치	NNG	O
조차	조차	JX	O
_	_	_	O
강구하	강구하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다면	는다면	EC	O
_	_	_	O
그것	그것	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
안보	안보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포기하	포기하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
다름없	다름없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

