## 1
## ‘오렌지 마말레이드’ 설현, 여진구에 목키스…“이 냄새 맛있어, 먹고 싶다”
## ‘<오렌지 마말레이드:POH>’ <설현:PER>, <여진구:PER>에 목키스…“이 냄새 맛있어, 먹고 싶다”
‘	‘	SS	O
오렌지	오렌지	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
마	마	NNG	I-POH
말	말	NNB	I-POH
레이드	레이드	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
설현	설현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
여진구	여진구	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
목	목	NNG	O
키스	키스	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
냄새	냄새	NNG	O
_	_	_	O
맛있	맛있	VA	O
어	어	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 3
## 사진은 BTR-82A 탱크 병들의 퍼레이드 연습인데 붉은 색 깃발은 소련군 승리의 상징이다.
## 사진은 <BTR-82A 탱크:POH> 병들의 퍼레이드 연습인데 붉은 색 깃발은 <소련군:ORG> 승리의 상징이다.
사진	사진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
BTR	BTR	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
82	82	SN	I-POH
A	A	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
탱크	탱크	NNG	I-POH
_	_	_	O
병	병	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
퍼레이드	퍼레이드	NNG	O
_	_	_	O
연습	연습	NNG	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
붉	붉	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
색	색	NNG	O
_	_	_	O
깃발	깃발	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
소련	소련	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상징	상징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 경기 군포에 있는 계측기 전문기업인 에디테크는 한전을 비롯한 공기업과 대기업에 전문화된 정밀계측기를 공급하며 독보적 기술력을 인정받고 있다.
## <경기:LOC> <군포:LOC>에 있는 계측기 전문기업인 <에디테크:ORG>는 <한전:ORG>을 비롯한 공기업과 대기업에 전문화된 정밀계측기를 공급하며 독보적 기술력을 인정받고 있다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
군포	군포	NNG	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
계측기	계측기	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
기업인	기업인	NNG	O
_	_	_	O
에디	에디	NNP	B-ORG
테크	테크	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
한전	한전	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공기업	공기업	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전문화된	전문화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정밀	정밀	NNG	O
계측기	계측기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공급하	공급하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
독보적	독보적	NNG	O
_	_	_	O
기술력	기술력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 다문화 가정 아이인 희망이(여). 2014년 12월 4일 필리핀인 엄마 배 속에서 155일 만에 태어났다.
## 다문화 가정 아이인 희망이(여). <2014년 12월 4일:DAT> <필리핀:ORG>인 엄마 배 속에서 <155일:DAT> 만에 태어났다.
다	다	XPN	O
문화	문화	NNG	O
_	_	_	O
가정	가정	NNG	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
이	이	JKS	O
(	(	SS	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
인	인	XSN	O
_	_	_	O
엄마	엄마	NNG	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
155	155	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
태어났	태어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 비마이앱의 함수원 매니저는 “현재 시스코 버츄얼 해커톤은 미성년자와 한국, 일본, 호주에 거주하지 않는 분들은 참가할 수 없다”고 아쉬워하면서 “이번 인기에 힘입어 다음에 진행할 제3회 기술 온라인 해커톤에서는 참가자 규모를 더욱 확대할 것”이라고 말했다.
## <비마이앱:POH>의 <함수원:PER> 매니저는 “현재 <시스코 버츄얼 해커톤:POH>은 미성년자와 <한국:LOC>, <일본:LOC>, <호주:LOC>에 거주하지 않는 분들은 참가할 수 없다”고 아쉬워하면서 “이번 인기에 힘입어 다음에 진행할 <제3회:NOH> 기술 <온라인 해커톤:POH>에서는 참가자 규모를 더욱 확대할 것”이라고 말했다.
비마	비마	NNG	B-POH
이	이	JKS	I-POH
앱	앱	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
함수원	함수원	NNP	B-PER
_	_	_	O
매니저	매니저	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
시스코	시스코	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
버츄얼	버츄어+ㄹ	NNP+JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
해커	해커	NNG	I-POH
톤	톤	NNB	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
미성년자	미성년자	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거주하	거주하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
참가할	참가하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
아쉬워하	아쉬워하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진행할	진행하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
해커톤	해커톤	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
참가자	참가자	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
확대할	확대하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이경자 한국투자증권 연구원은 “정부가 2013년 도시 재생 활성화 및 지원에 관한 특별법을 제정하면서 재개발 시장이 커졌다”며 “도시정책 패러다임이 외곽 신도시 개발에서 도시 내 노후 시가지 재정비로 바뀌었다”고 설명했다.
## <이경자:PER> <한국투자증권:ORG> 연구원은 “정부가 <2013년:DAT> 도시 재생 활성화 및 지원에 관한 특별법을 제정하면서 재개발 시장이 커졌다”며 “도시정책 패러다임이 외곽 신도시 개발에서 도시 내 노후 시가지 재정비로 바뀌었다”고 설명했다.
이경자	이경자	NNP	B-PER
_	_	_	O
한국투자증권	한국투자증권	NNP	B-ORG
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
_	_	_	O
재생	재생	NNG	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특별법	특별법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제정하	제정하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
재개발	재개발	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커	커지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
도시	도시	NNG	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
패러다임	패러다임	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
외곽	외곽	NNG	O
_	_	_	O
신도시	신도시	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
노후	노후	NNG	O
_	_	_	O
시가지	시가지	NNG	O
_	_	_	O
재정비	재정비	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 첫 번째 학과는 중앙대 산업보안학과다.
## 첫 번째 학과는 <중앙대:ORG> 산업보안학과다.
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
학과	학과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중앙대	중앙대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
보안	보안	NNG	O
학과	학과+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한눈에 보는 학과 정보이름은? 중앙대 산업보안학과(경영경제대학)왜 생겼지? 창의융합형 산업보안리더를 양성하기 위해언제? 2015년뭘 배워? 경영학·법학·심리학·컴퓨터공학 융합 커리큘럼졸업 후 어디 가? 정부출연연구소(한국인터넷진흥원, 금융보안연구원, 국가보안연구소), 기업체 산업보안 관리자어떻게 뽑아? 2016년 정시전형 수능 100%어떻게 밀어줘? 4년 전액 장학금 지원 ①수시전형 합격자 수능성적 상위 50% ②정시전형 합격자 전원 재학생과 통하다
## 한눈에 보는 학과 정보이름은? <중앙대:ORG> 산업보안학과(경영경제대학)왜 생겼지? 창의융합형 산업보안리더를 양성하기 위해언제? <2015년:DAT>뭘 배워? 경영학·법학·심리학·컴퓨터공학 융합 커리큘럼졸업 후 어디 가? <정부출연연구소:ORG>(<한국인터넷진흥원:ORG>, <금융보안연구원:ORG>, <국가보안연구소:ORG>), 기업체 산업보안 관리자어떻게 뽑아? <2016년:DAT> 정시전형 수능 <100%:PNT>어떻게 밀어줘? <4년:NOH> 전액 장학금 지원 ①수시전형 합격자 수능성적 상위 <50%:PNT> ②정시전형 합격자 전원 재학생과 통하다
한눈	한눈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
학과	학과	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
이름	이름	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
중앙대	중앙대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
보안	보안	NNG	O
학과	학과	NNG	O
(	(	SS	O
경영	경영	NNG	O
경제	경제	NNG	O
대학	대학	NNG	O
)	)	SS	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
생	생기	VV	O
겼	었	EP	O
지	지	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
창의	창의	NNG	O
융합	융합	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
보안	보안	NNG	O
리더	리더	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
양성하	양성하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
언제	언제	MAG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
뭘	무엇+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
배	배우	VV	O
워	어	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
경영학	경영학	NNG	O
·	·	SP	O
법학	법학	NNG	O
·	·	SP	O
심리학	심리학	NNG	O
·	·	SP	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
공학	공학	NNG	O
_	_	_	O
융합	융합	NNG	O
_	_	_	O
커리큘럼	커리큘럼	NNG	O
졸업	졸업	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
_	_	_	O
가	가	JKS	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	B-ORG
출연	출연	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
인터넷	인터넷	NNG	I-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	B-ORG
보안	보안	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보안	보안	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기업체	기업체	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
보안	보안	NNG	O
_	_	_	O
관리자	관리자	NNG	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
아	아	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정시	정시	NNG	O
전형	전형	NNG	O
_	_	_	O
수능	수능	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
밀	밀	VV	O
어	어	EC	O
줘	지+어	VX+EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전액	전액	NNG	O
_	_	_	O
장학금	장학금	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
①	①	SW	O
수시	수시	NNG	O
전형	전형	NNG	O
_	_	_	O
합격자	합격자	NNG	O
_	_	_	O
수능	수능	NNG	O
성적	성적	NNG	O
_	_	_	O
상위	상위	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
②	②	SW	O
정시	정시	NNG	O
전형	전형	NNG	O
_	_	_	O
합격자	합격자	NNG	O
_	_	_	O
전원	전원	NNG	O
_	_	_	O
재학생	재학생	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
통하	통하	VV	O
다	다	EF	O

## 10
## 단둥과 북한 신의주 사이에는 하루짜리 관광만 가능했는데 지난해 1박 2일 코스가, 올해는 무비자로 신의주 강변 일대만 돌아보는 4시간짜리 상품이 생겨 났다.
## <단둥:LOC>과 <북한:LOC> <신의주:LOC> 사이에는 하루짜리 관광만 가능했는데 지난해 <1박:NOH> <2일:NOH> 코스가, 올해는 무비자로 <신의주:LOC> 강변 일대만 돌아보는 <4시간:NOH>짜리 상품이 생겨 났다.
단둥	단둥	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-LOC
_	_	_	O
신의주	신의주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
가능	가능하	VA	O
했	었	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
코스	코스	NNG	O
가	가	JKS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무	무	XPN	O
비자	비자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
신의주	신의주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
강변	강변	NNG	O
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
돌아보	돌아보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생겨	생기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
났	나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

