## 1
## 이번 행사를 주최한 한국식품산업협회는 “나트륨 저감화는 전세계적으로 중요한 보건 아젠다이자 정부 차원에서도 활발히 추진되고 있는 사업으로 식품업계 역시 다방면으로 지속적인 노력을 기울이고 있다”며 “이번 행사가 나트륨 저감화에 대한 업계와 일반 대중의 관심을 높이는 동시에 실효성 있는 나트륨 저감 방안에 대해 모색할 수 있는 계기가 됐기를 바란다”고 전했다.
## 이번 행사를 주최한 <한국식품산업협회:ORG>는 “나트륨 저감화는 전세계적으로 중요한 보건 아젠다이자 정부 차원에서도 활발히 추진되고 있는 사업으로 식품업계 역시 다방면으로 지속적인 노력을 기울이고 있다”며 “이번 행사가 나트륨 저감화에 대한 업계와 일반 대중의 관심을 높이는 동시에 실효성 있는 나트륨 저감 방안에 대해 모색할 수 있는 계기가 됐기를 바란다”고 전했다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주최한	주최하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
식품	식품	NNG	I-ORG
산업	산업	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나트륨	나트륨	NNG	O
_	_	_	O
저감	저감	NNG	O
화	화	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
세계적	세계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
보건	보건	NNG	O
_	_	_	O
아젠다	아젠다	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
활발히	활발히	MAG	O
_	_	_	O
추진되	추진되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
다방면	다방면	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지속적	지속적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기울이	기울이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나트륨	나트륨	NNG	O
_	_	_	O
저감	저감	NNG	O
화	화	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실효성	실효성	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
나트륨	나트륨	NNG	O
_	_	_	O
저감	저감	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
모색할	모색하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바란다	바라+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ‘수능대박떡’은 수험생에게 힘이 될 수 있는 선물이 될 수 있도록 ‘수능대박’이라는 문구와 그림이 그려진 띠지를 붙여 판매하며 나만의 응원 메시지를 넣어 선물하고 싶은 고객에게는 별도의 무료스티커 제작을 제공한다.
## ‘<수능대박떡:POH>’은 수험생에게 힘이 될 수 있는 선물이 될 수 있도록 ‘수능대박’이라는 문구와 그림이 그려진 띠지를 붙여 판매하며 나만의 응원 메시지를 넣어 선물하고 싶은 고객에게는 별도의 무료스티커 제작을 제공한다.
‘	‘	SS	O
수능	수능	NNG	B-POH
대박	대박	NNP	I-POH
떡	떡	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
수험생	수험생	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수능	수능	NNG	O
대박	대박	NNP	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
문구	문구	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
그림	그림	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
띠지	띠지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
붙	붙이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
판매하	판매하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
응원	응원	NNG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
선물하	선물하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
별도	별도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
스티커	스티커	NNG	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 인판티노 vs 살만, 세계 축구대통령 오늘 밤 결정난다
## <인판티노:PER> vs <살만:PER>, 세계 축구대통령 오늘 밤 결정난다
인판	인판	NNG	B-PER
티	티	NNG	I-PER
노	노	NNP	I-PER
_	_	_	O
vs	vs	SL	O
_	_	_	O
살	살	NNG	B-PER
만	만	JX	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
난다	나+ㄴ다	VV+EF	O

## 5
## 신수정 crystal@donga.com / 세종=이상훈 기자
## <신수정:PER> <crystal@donga.com:POH> / <세종:LOC>=<이상훈:PER> 기자
신수정	신수정	NNP	B-PER
_	_	_	O
crystal	crystal	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
_	_	_	O
/	/	SP	O
_	_	_	O
세종	세종	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
이상훈	이상훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 6
## 이동시간이 길어 대부분 경기 2일 전 출발이다.
## 이동시간이 길어 대부분 경기 <2일:NOH> 전 출발이다.
이동	이동	NNG	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
길	길	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
출발	출발	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 문제는 이번 사건을 겪은 플로리다의 표심이 급격히 보수성향으로 기울 가능성이다.
## 문제는 이번 사건을 겪은 <플로리다:ORG>의 표심이 급격히 보수성향으로 기울 가능성이다.
문제	문제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
플로리다	플로리다	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
표	표	NNG	O
심	심	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
급격히	급격히	MAG	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
성향	성향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기울	기울+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 심사위원인 한영규 국어국문학과 교수는 “쉬워 보이지만 까다로운 주제였다”며 “외국인들이 단순히 한글뿐 아니라 한국의 정서까지 이해하고 있어 고무적”이라고 평가했다.
## 심사위원인 <한영규:PER> 국어국문학과 교수는 “쉬워 보이지만 까다로운 주제였다”며 “외국인들이 단순히 한글뿐 아니라 <한국:ORG>의 정서까지 이해하고 있어 고무적”이라고 평가했다.
심사	심사	NNG	O
위원	위원	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
한영규	한영규	NNP	B-PER
_	_	_	O
국어	국어	NNG	O
국문학	국문학	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
쉬	쉽	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
까다로	까다롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
주제	주제+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
외국인	외국인	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
단순히	단순히	MAG	O
_	_	_	O
한글	한글	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정서	정서	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이해하	이해하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
고무적	고무적	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
평가	평가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 9일에는 이 의원 측으로부터 먼저 연락이 와 의원실로 찾아가니 이만희, 최교일 새누리당 의원이 함께 있었다고 한다.
## <9일:DAT>에는 <이:PER> 의원 측으로부터 먼저 연락이 와 의원실로 찾아가니 <이만희:PER>, <최교일:PER> <새누리당:ORG> 의원이 함께 있었다고 한다.
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
연락	연락	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
실	실	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
찾아가	찾아가	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
이만희	이만희	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
최교일	최교일	NNP	B-PER
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

