## 2
## 25일 찜통더위에 강원 영서를 제외한 전국 대부분 지역에서 폭염특보가 발령됐다.
## <25일:DAT> 찜통더위에 <강원:LOC> <영서:LOC>를 제외한 전국 대부분 지역에서 폭염특보가 발령됐다.
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
찜통더위	찜통더위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
강원	강원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영서	영서	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제외한	제외하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
폭염	폭염	NNG	O
특보	특보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발령	발령되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난해 8월 리우올림픽에 출전하기는 했지만, 6월 PGA 위민스 챔피언십을 끝으로 정규투어에 나서지 못했던 박인비로선 8개월만의 복귀다.
## 지난해 <8월:DAT> <리우올림픽:POH>에 출전하기는 했지만, <6월:DAT> <PGA 위민스 챔피언십:POH>을 끝으로 정규투어에 나서지 못했던 <박인비:PER>로선 <8개월:NOH>만의 복귀다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
리우	리우	NNP	B-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출전하	출전하	VV	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
PGA	PGA	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
위민스	위민스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
챔피언십	챔피언십	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
투어	투어	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
박인비	박인비	NNP	B-PER
로선	로서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
복귀	복귀+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 미국 지질조사국(USGS)에 따르면 멕시코 남부 치아파스 주 트레스 피코스 동북동으로 9km 떨어진 지점으로 지하 97.8km이 진원으로 알려졌다.
## <미국 지질조사국:ORG>(<USGS:ORG>)에 따르면 <멕시코:LOC> 남부 <치아파스 주 트레스 피코스:LOC> 동북동으로 <9km:NOH> 떨어진 지점으로 지하 <97.8km:NOH>이 진원으로 알려졌다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
지질	지질	NNG	I-ORG
조사	조사	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
USGS	USGS	SL	B-ORG
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
멕시코	멕시코	NNP	B-LOC
_	_	_	O
남부	남부	NNG	O
_	_	_	O
치아파스	치아파스	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
트레스	트레스	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
피	피	XPN	I-LOC
코스	코스	NNG	I-LOC
_	_	_	O
동북동	동북동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지점	지점	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	O
_	_	_	O
97.8	97.8	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
진원	진원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 유럽의 항공우주기업인 에어버스는 2020년까지 자체적으로 우주쓰레기를 식별하고 추적해 그물로 포획한 뒤 제거한다는 우주쓰레기 청소 계획을 밝혔다.
## <유럽:ORG>의 항공우주기업인 <에어버스:ORG>는 <2020년:DAT>까지 자체적으로 우주쓰레기를 식별하고 추적해 그물로 포획한 뒤 제거한다는 우주쓰레기 청소 계획을 밝혔다.
유럽	유럽	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
항공	항공	NNG	O
우주	우주	NNG	O
기업인	기업인	NNG	O
_	_	_	O
에어버스	에어버스	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
적	적	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
우주	우주	NNG	O
쓰레기	쓰레기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
식별하	식별하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
추적해	추적하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그물	그물	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
포획한	포획하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
제거한다는	제거하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
우주	우주	NNG	O
쓰레기	쓰레기	NNG	O
_	_	_	O
청소	청소	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 오토비스, 설에는 “자동 물걸레 청소기로 효도하세요”
## <오토비스:ORG>, 설에는 “자동 물걸레 청소기로 효도하세요”
오	오	NNP	B-ORG
토비스	토비스	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
자동	자동	NNG	O
_	_	_	O
물걸레	물걸레	NNG	O
_	_	_	O
청소기	청소기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
효도하	효도하	VV	O
세요	세요	EF	O
”	”	SS	O

## 11
## 이를 위해 하와이 호놀룰루에서 일본 나리타공항을 경유해 지난 20일 인천공항에 도착한 뒤 출국심사장 문을 뜯고 밀입국했다.
## 이를 위해 <하와이:LOC> <호놀룰루:LOC>에서 <일본 나리타공항:LOC>을 경유해 지난 <20일:DAT> <인천공항:LOC>에 도착한 뒤 출국심사장 문을 뜯고 밀입국했다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
하와이	하와이	NNP	B-LOC
_	_	_	O
호놀룰루	호놀룰루	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
나리타	나리타	NNP	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
경유해	경유하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인천공항	인천공항	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착한	도착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
출국	출국	NNG	O
심사장	심사장	NNG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뜯	뜯	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
밀입국	밀입국하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 야권의 움직임을 변환봉 변호사, 민영삼 포커스컴퍼니 전략연구원장과 진단해 본다.
## 야권의 움직임을 <변환봉:PER> 변호사, <민영삼:PER> <포커스컴퍼니:ORG> 전략연구원장과 진단해 본다.
야권	야권	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
움직임	움직임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변환	변환	NNG	B-PER
봉	봉	NNG	I-PER
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
민영삼	민영삼	NNP	B-PER
_	_	_	O
포커스	포커스	NNG	B-ORG
컴퍼니	컴퍼니	NNG	I-ORG
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
연구	연구	NNG	O
원장	원장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
진단해	진단하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 유승옥의 사진을 본 수지는 "포토샵 아니냐"며 감탄했고, 다른 출연진들도 "합성아니냐" "말이 되냐" 등의 멘트로 몸매를 극찬했다.
## <유승옥:PER>의 사진을 본 수지는 "포토샵 아니냐"며 감탄했고, 다른 출연진들도 "합성아니냐" "말이 되냐" 등의 멘트로 몸매를 극찬했다.
유승옥	유승옥	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수지	수지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
포토샵	포토샵	NNP	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐	냐	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
감탄	감탄하	VV	O
했	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
출연진	출연진	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
합성	합성	NNG	O
아니	아니	VCN	O
냐	냐	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
말	말	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
냐	냐	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
멘트	멘트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
몸매	몸매	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
극찬	극찬하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

