## 1
## 마지막 7km를 남긴 지점이 승부처가 될 것으로 예상된다.
## 마지막 <7km:NOH>를 남긴 지점이 승부처가 될 것으로 예상된다.
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
남긴	남기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지점	지점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
승부처	승부처	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## KT도 오전 9시 예약 판매를 시작한 지 15분이 채 되지 않아 5만 대 사전 예약이 끝났다.
## <KT:ORG>도 <오전 9시:TIM> 예약 판매를 시작한 지 <15분:DUR>이 채 되지 않아 <5만 대:NOH> 사전 예약이 끝났다.
KT	KT	SL	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
예약	예약	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
이	이	JKC	O
_	_	_	O
채	채	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
_	_	_	O
예약	예약	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
끝났	끝나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘인공지능의 미래’의 저자인 캐플런 교수는 한국이 4차 산업혁명 선도 국가로 도약하기 위한 전략을 제시한다.
## ‘<인공지능의 미래:POH>’의 저자인 <캐플런:PER> 교수는 <한국:ORG>이 <4차 산업혁명:POH> 선도 국가로 도약하기 위한 전략을 제시한다.
‘	‘	SS	O
인공	인공	NNG	B-POH
지능	지능	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
미래	미래	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저자	저자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
캐플런	캐플런	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
산업혁명	산업혁명	NNG	I-POH
_	_	_	O
선도	선도	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도약하	도약하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제시한다	제시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 야간에 이동한 뒤 발사하면 천하무적의 미국 항공모함 전단도 불시에 기습 공격을 받을 수 있다.
## 야간에 이동한 뒤 발사하면 천하무적의 <미국:ORG> 항공모함 전단도 불시에 기습 공격을 받을 수 있다.
야간	야간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이동한	이동하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
발사하	발사하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
천하무적	천하무적	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
항공모함	항공모함	NNG	O
_	_	_	O
전단	전단	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
불시	불시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기습	기습	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 벌칸 API의 경우 안드로이드 기기가 성능이 우수함에도 3D 게임 등에서 조금은 아쉬운 모습을 보여준 것을 대폭 개선할 수 있는 기술인 만큼 콘솔급의 게임을 모바일 기기에서 즐기는 시대의 막을 열어줄 기술로 기대를 모으고 있다.
## <벌칸 API:POH>의 경우 <안드로이드:POH> 기기가 성능이 우수함에도 <3D:NOH> 게임 등에서 조금은 아쉬운 모습을 보여준 것을 대폭 개선할 수 있는 기술인 만큼 콘솔급의 게임을 모바일 기기에서 즐기는 시대의 막을 열어줄 기술로 기대를 모으고 있다.
벌칸	벌칸	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
API	API	SL	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
안드로이드	안드로이드	NNG	B-POH
_	_	_	O
기기	기기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
성능	성능	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수함에도	우수하+ㅁ에도	VA+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대폭	대폭	MAG	O
_	_	_	O
개선할	개선하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
콘솔	콘솔	NNG	O
급	급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
기기	기기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
막	막	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어	어	EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모으	모으	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 하지만 리우 올림픽 자유형 400m 예선에서는 8명이 겨루는 결승에 간신히 턱걸이한 조단 포테인(프랑스)의 기록이 3분45초25였다.
## 하지만 <리우 올림픽:POH> 자유형 <400m:NOH> 예선에서는 <8명:NOH>이 겨루는 결승에 간신히 턱걸이한 <조단 포테인:PER>(<프랑스:ORG>)의 기록이 <3분45초25:NOH>였다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
리우	리우	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
자유	자유	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
예선	예선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
겨루	겨루	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
결승	결승	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
간신히	간신히	MAG	O
_	_	_	O
턱걸이한	턱걸이하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조단	조단	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
포테	포테	NNG	I-PER
인	이+ㄴ	VCP+ETM	I-PER
(	(	SS	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
45	45	SN	I-NOH
초	초	NNB	I-NOH
25	25+이	SN+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 무실점 한국 vs 다득점 호주 한국과 호주의 결승전은 ‘창과 방패’의 대결이다.
## 무실점 <한국:ORG> vs 다득점 <호주:ORG> <한국:ORG>과 <호주:ORG>의 결승전은 ‘창과 방패’의 대결이다.
무실점	무실점	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
vs	vs	SL	O
_	_	_	O
다	다	XPN	O
득점	득점	NNG	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-ORG
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결승전	결승전	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
창	창	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
방패	방패	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ◆검찰, 송성각 체포=검찰은 7일 밤 송성각(58) 전 한국콘텐츠진흥원장을 뇌물·공동강요 혐의로 체포했다.
## ◆검찰, <송성각:PER> 체포=검찰은 <7일:DAT> 밤 <송성각:PER>(<58:NOH>) 전 <한국콘텐츠진흥원:ORG>장을 뇌물·공동강요 혐의로 체포했다.
◆	◆	SW	O
검찰	검찰	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
송성각	송성각	NNP	B-PER
_	_	_	O
체포	체포	NNG	O
=	=	SW	O
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
_	_	_	O
송성각	송성각	NNP	B-PER
(	(	SS	O
58	58	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
한국콘텐츠진흥원	한국콘텐츠진흥원	NNP	B-ORG
장	장	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
·	·	SP	O
공동	공동	NNG	O
강요	강요	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
체포	체포하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

