## 2
## 김 대변인은 “(홍 지사는)이제 당비도 낼 수 있다”며 “정지를 풀어달라는 본인의 요청이 있고 2심 무죄 판결이 있기 때문에 그런 것들이 작용했다”며 홍 지사의 대선주자 출마 자격 여부에 대해서도 “자격이 된다”고 말했다.
## <김:PER> 대변인은 “(<홍:PER> 지사는)이제 당비도 낼 수 있다”며 “정지를 풀어달라는 본인의 요청이 있고 <2심:NOH> 무죄 판결이 있기 때문에 그런 것들이 작용했다”며 <홍:PER> 지사의 대선주자 출마 자격 여부에 대해서도 “자격이 된다”고 말했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
는	는	JX	O
)	)	SS	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
당비	당비	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정지	정지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
어	어	EC	O
달	달	VX	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
요청	요청	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
심	심	NNG	I-NOH
_	_	_	O
무죄	무죄	NNG	O
_	_	_	O
판결	판결	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
작용	작용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
주자	주자	NNG	O
_	_	_	O
출마	출마	NNG	O
_	_	_	O
자격	자격	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
자격	자격	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 4분기에는 카카오드라이버 등 다양한 서비스 마케팅에 따른 광고선전비 증가와 커머스 매출 상승에 의한 지급수수료 증가로 총 4,157억 원의 영업비용이 발생했다.
## <4분기:NOH>에는 <카카오드라이버:POH> 등 다양한 서비스 마케팅에 따른 광고선전비 증가와 커머스 매출 상승에 의한 지급수수료 증가로 총 <4,157억 원:MNY>의 영업비용이 발생했다.
4	4	SN	B-NOH
분기	분기	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
카카오	카카오	NNP	B-POH
드라이버	드라이버	NNG	I-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
선전	선전	NNG	O
비	비	XSN	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
커머스	커머스	NNP	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O
수수료	수수료	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
4,157	4,157	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
비용	비용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이에 속은 김씨는 면회 온 동생(47)을 통해 지난해 11월부터 지난 1월까지 3차례에 걸쳐 사례비 명목으로 1300만원을 신씨에게 건넸다.
## 이에 속은 <김:PER>씨는 면회 온 동생(<47:NOH>)을 통해 지난해 <11월:DAT>부터 지난 <1월:DAT>까지 <3차례:NOH>에 걸쳐 사례비 명목으로 <1300만원:MNY>을 <신:PER>씨에게 건넸다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
면회	면회	NNG	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
(	(	SS	O
47	47	SN	B-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
비	비	XSN	O
_	_	_	O
명목	명목	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1300	1300	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신	신	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
건넸	건네+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 벌써 세대가 하나 바뀌었네요.
## 벌써 세대가 <하나:NOH> 바뀌었네요.
벌써	벌써	MAG	O
_	_	_	O
세대	세대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
었	었	EP	O
네요	네요	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 앞서 검찰은 지난해 10월 금융위로부터 사건을 접수해 이달 20일 홍 씨를 체포하고 홍 씨의 주거지와 부산에 있는 H사를 압수수색했다.
## 앞서 검찰은 지난해 <10월:DAT> <금융위:ORG>로부터 사건을 접수해 이달 <20일:DAT> <홍:PER> 씨를 체포하고 <홍:PER> 씨의 주거지와 <부산:LOC>에 있는 <H사:ORG>를 압수수색했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
금융	금융	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접수해	접수하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
체포하	체포하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주거지	주거지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
H	H	SL	B-ORG
사	사	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
압수	압수	NNG	O
수색	수색하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 열애 공식 인정…샹그랄라 호텔은, 사실?
## 열애 공식 인정…<샹그랄라 호텔:ORG>은, 사실?
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정	NNG	O
…	…	SE	O
샹그랄	샹그랄+이	NNG+VCP	B-ORG
라	라	EC	I-ORG
_	_	_	I-ORG
호텔	호텔	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사실	사실	MAG	O
?	?	SF	O

## 12
## 김정은 "핵탄두 폭발시험 빠른 시일내 해야"
## <김정은:PER> "핵탄두 폭발시험 빠른 시일내 해야"
김정	김정	NNP	B-PER
은	은	JX	I-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
핵탄두	핵탄두	NNG	O
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
시험	시험	NNG	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시일	시일	NNG	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EF	O
"	"	SS	O

## 14
## 사회당등이 협력을 약속한 구내각의 작품인 예산안이 통과되면 바로 내각불신임­총선거등 「위기설」이 도는 6월.
## 사회당등이 협력을 약속한 구내각의 작품인 예산안이 통과되면 바로 내각불신임­총선거등 「위기설」이 도는 <6월:DAT>.
사회당	사회당	NNP	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
약속한	약속하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
구	구	NNG	O
내각	내각	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
예산안	예산안	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
통과되	통과되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
내각	내각	NNG	O
불신임	불신임	NNG	O
­	­	SS	O
총선거	총선거	NNG	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
위기	위기	NNG	O
설	설	XSN	O
」	」	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
도	돌	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
.	.	SF	O

## 15
## 자말 베노마르 예멘 주재 유엔 특사의 중재로 후티와 예멘 각 정파 간 협상이 4일까지 열렸지만 후티에 반대하는 정파가 불참하면서 성과 없이 끝났다.
## <자말 베노마르:PER> <예멘:LOC> 주재 <유엔:ORG> 특사의 중재로 <후티:PER>와 예멘 각 정파 간 협상이 <4일:DAT>까지 열렸지만 <후티:PER>에 반대하는 정파가 불참하면서 성과 없이 끝났다.
자말	자말	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
베노	베노	NNP	I-PER
마르	마르	VV	I-PER
_	_	_	O
예멘	예멘	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주재	주재	NNG	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
특사	특사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중재	중재	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
후티	후티	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
예멘	예멘	NNP	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
정파	정파	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
협상	협상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
열	열리	VV	O
렸	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
후티	후티	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반대하	반대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정파	정파	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
불참하	불참하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
끝났	끝나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

