## 2
## 미국은 지금 북한을 독자적 외교대상으로 여기고 협상하려 한다.
## <미국:ORG>은 지금 <북한:ORG>을 독자적 외교대상으로 여기고 협상하려 한다.
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
독자적	독자적	NNG	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
여기	여기	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
협상하	협상하	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## [유재영 기자의 보너스 원샷]근육 불끈불끈… 센터들, 헐크 되겠네
## [<유재영:PER> 기자의 보너스 원샷]근육 불끈불끈… 센터들, 헐크 되겠네
[	[	SS	O
유재영	유재영	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보너스	보너스	NNG	O
_	_	_	O
원	원	NNG	O
샷	샷	NNG	O
]	]	SS	O
근육	근육	NNG	O
_	_	_	O
불끈불끈	불끈불끈	MAG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
들	들	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
헐크	헐크	NNP	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
겠	겠	EP	O
네	네	EF	O

## 5
## 증권가 등에서는 이미 삼성그룹 지배구조 재편의 다음 작업에 관심이 집중되고 있다.
## 증권가 등에서는 이미 <삼성그룹:ORG> 지배구조 재편의 다음 작업에 관심이 집중되고 있다.
증권가	증권가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
지배	지배	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
재편	재편	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집중되	집중되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## “제 할아버지, 할머니는 르펜을 두려워해요. 너무 극단적이고 그녀가 뽑히면 전쟁이 일어날지도 모른다고요. 나는 이렇게 말하고 싶어요.
## “제 할아버지, 할머니는 <르펜:PER>을 두려워해요. 너무 극단적이고 그녀가 뽑히면 전쟁이 일어날지도 모른다고요. 나는 이렇게 말하고 싶어요.
“	“	SS	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
할아버지	할아버지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
르펜	르펜	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두려워해요	두려워하+여요	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
극단적	극단적	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뽑히	뽑히	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어날지	일어나+ㄹ지	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모른다고	모르+ㄴ다고	VV+EC	O
요	요	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## “아사히, 삿포로, 기린… 마음껏 고르세요. 4캔에 8000원입니다.
## “<아사히:ORG>, <삿포로:ORG>, <기린:ORG>… 마음껏 고르세요. <4캔:NOH>에 <8000원:MNY>입니다.
“	“	SS	O
아사히	아사히	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
삿포로	삿포로	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
기린	기린	NNG	B-ORG
…	…	SE	O
_	_	_	O
마음껏	마음껏	MAG	O
_	_	_	O
고르	고르	VV	O
세요	세요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
캔	캔	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
8000	8000	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 전남도선거관리위원회는 5월 9일 치러지는 제19대 대통령선거를 앞두고 연간 400만 명이 다녀가는 순천만국가정원에 농한기 들판의 건초더미인 곤포사일리지를 활용한 조형물을 설치했다.
## <전남도선거관리위원회:ORG>는 <5월 9일:DAT> 치러지는 <제19대:NOH> 대통령선거를 앞두고 연간 <400만 명:NOH>이 다녀가는 <순천만국가정원:LOC>에 농한기 들판의 건초더미인 곤포사일리지를 활용한 조형물을 설치했다.
전남	전남	NNP	B-ORG
도	도	NNG	I-ORG
선거관리위원회	선거관리위원회	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러	어	EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
19	19	SN	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
선거	선거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다녀가	다녀가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
순천만	순천만	NNP	B-LOC
국가	국가	NNG	I-LOC
정원	정원	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
농한기	농한기	NNG	O
_	_	_	O
들판	들판	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
건초	건초	NNG	O
더미	더미	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
곤포	곤포	NNG	O
사일리지	사일리지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
활용한	활용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조형	조형	NNG	O
물	물	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설치	설치하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 미국은 낮은 물가 수준 때문에 그동안 금리 인상을 주저해 왔고, 미국 보수파의 신(新)고립주의는 산유량 증가에 따른 경제적 자신감에 뿌리를 두고 있다.
## <미국:ORG>은 낮은 물가 수준 때문에 그동안 금리 인상을 주저해 왔고, <미국:ORG> 보수파의 신(新)고립주의는 산유량 증가에 따른 경제적 자신감에 뿌리를 두고 있다.
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
물가	물가	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주저해	주저하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
보수파	보수파	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신	신	NNG	O
(	(	SS	O
新	新	SH	O
)	)	SS	O
고립주의	고립주의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
산유	산유	NNG	O
량	량	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경제적	경제적	NNG	O
_	_	_	O
자신감	자신감	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뿌리	뿌리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 뭇타의 장점은 언제나 낙천적이라는 것. 특출한 재능이 보이지는 않지만 언제나 자기 일에 열심이고, 엉뚱하지만 목표를 향한 길을 잃지 않는 꾸준함이 무기다.
## <뭇타:PER>의 장점은 언제나 낙천적이라는 것. 특출한 재능이 보이지는 않지만 언제나 자기 일에 열심이고, 엉뚱하지만 목표를 향한 길을 잃지 않는 꾸준함이 무기다.
뭇	뭇	MM	B-PER
타의	타의	NNG	O
_	_	_	O
장점	장점	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
언제나	언제나	MAG	O
_	_	_	O
낙천적	낙천적	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
특출한	특출하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
재능	재능	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
지	지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
언제나	언제나	MAG	O
_	_	_	O
자기	자기	NP	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
열심	열심	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
엉뚱하	엉뚱하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
향한	향하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
꾸준함	꾸준하+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무기	무기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 영화배우 남궁원 안성기, 가수 김수철, 영화감독 장선우씨 등 20여명의 연예인들도 빈소를 찾아 영화배우인 문목사의 셋째아들 성근씨를 위로했다.
## 영화배우 <남궁원:PER> <안성기:PER>, 가수 <김수철:PER>, 영화감독 <장선우:PER>씨 등 <20여명:NOH>의 연예인들도 빈소를 찾아 영화배우인 <문:PER>목사의 셋째아들 <성근:PER>씨를 위로했다.
영화배우	영화배우	NNG	O
_	_	_	O
남궁원	남궁원	NNP	B-PER
_	_	_	O
안성기	안성기	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
김수철	김수철	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
영화감독	영화감독	NNG	O
_	_	_	O
장선우	장선우	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연예인	연예인	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
빈소	빈소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
영화배우	영화배우	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
목사	목사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
셋째	셋째	NR	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
성근	성근	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위로	위로하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

