## 2
## 기존 5년 계약서와 내용은 거의 같고, 이승우가 사인만 다시 하면 되는 것으로 알고 있다”고 설명했다.
## 기존 <5년:NOH> 계약서와 내용은 거의 같고, <이승우:PER>가 사인만 다시 하면 되는 것으로 알고 있다”고 설명했다.
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
계약서	계약서	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이승우	이승우	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사인	사인	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편 계약 후 바르셀로나 유소년팀인 후베닐A에서 뛰게 되는 이승우는 빠르면 17일 코르네야와의 홈 경기에 첫 출전할 예정이다.
## 한편 계약 후 <바르셀로나:ORG> 유소년팀인 <후베닐A:ORG>에서 뛰게 되는 <이승우:PER>는 빠르면 <17일:DAT> <코르네야:ORG>와의 홈 경기에 첫 출전할 예정이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
바르셀로나	바르셀로나	NNP	B-ORG
_	_	_	O
유소년	유소년	NNG	O
팀	팀	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
후베닐	후베닐	NNG	B-ORG
A	A	SL	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이승우	이승우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
코르	코르	NNG	B-ORG
네	네+이	XSN+VCP	I-ORG
야	야	EC	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
출전할	출전하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 케냐모래보아뱀은 50~60㎝까지 자란다.
## <케냐:LOC>모래보아뱀은 <50:NOH>~<60㎝:NOH>까지 자란다.
케냐	케냐	NNP	B-LOC
모래	모래	NNG	O
보아	보아	NNP	O
뱀	뱀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
~	~	SO	O
60	60	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
자란다	자라+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 게인스는 와플의 동영상이 인기를 끌자 2탄, 3탄도 유튜브에 올렸다.
## <게인스:PER>는 와플의 동영상이 인기를 끌자 <2탄:NOH>, <3탄:NOH>도 <유튜브:POH>에 올렸다.
게인스	게인스	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
와플	와플	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
탄	탄	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
탄도	탄도	NNG	O
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 트럼프 당선인과 차이 총통의 통화 막후에는 로비스트로 활동하는 밥 돌 전 상원의원과 그가 속한 로펌 ‘올스턴 앤드 버드’가 역할을 했다고 뉴욕타임스(NYT)가 6일 보도했다.
## 한편 <트럼프:PER> 당선인과 차이 총통의 통화 막후에는 로비스트로 활동하는 <밥 돌:PER> 전 상원의원과 그가 속한 로펌 ‘<올스턴 앤드 버드:ORG>’가 역할을 했다고 <뉴욕타임스:ORG>(<NYT:ORG>)가 <6일:DAT> 보도했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
당선인	당선인	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
_	_	_	O
총통	총통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
_	_	_	O
막후	막후	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
로비스트	로비스트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
밥	밥	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
돌	돌	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
상원	상원	NNG	O
의원	의원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
속한	속하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
로펌	로펌	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올스턴	올스턴	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
앤드	앤드	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
버드	버드	NNP	I-ORG
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
뉴욕타임스	뉴욕타임스	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
NYT	NYT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 김 교수에 의하면 과거 학과(학부)의 취업 실적도 평균 70% 이상이었다는 것. 졸업생들은 주로 동남권 지역의 기업체로 진출했지만, 새 학부의 졸업생들은 서울 수도권으로 진출하는 학생들이 20% 이상 늘어날 것이라고 예상했다.
## <김:PER> 교수에 의하면 과거 학과(학부)의 취업 실적도 평균 <70%:PNT> 이상이었다는 것. 졸업생들은 주로 <동남권:LOC> 지역의 기업체로 진출했지만, 새 학부의 졸업생들은 <서울:LOC> <수도권:LOC>으로 진출하는 학생들이 <20%:PNT> 이상 늘어날 것이라고 예상했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의하	의하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
학과	학과	NNG	O
(	(	SS	O
학부	학부	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
졸업생	졸업생	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주로	주로	MAG	O
_	_	_	O
동남	동남	NNG	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기업체	기업체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
진출	진출하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
학부	학부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
졸업생	졸업생	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진출하	진출하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
늘어날	늘어나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
예상	예상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이에 김풍 셰프는 “축하드린다.
## 이에 <김풍:PER> 셰프는 “축하드린다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김풍	김풍	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
축하	축하	NNG	O
드린다	드리+ㄴ다	XSV+EF	O
.	.	SF	O

