## 1
## 한자는 세 나라의 지적·문화적 소통을 가능케 하는 연결고리다.
## 한자는 <세 나라:NOH>의 지적·문화적 소통을 가능케 하는 연결고리다.
한자	한자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
나라	나라	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
·	·	SP	O
문화적	문화적	NNG	O
_	_	_	O
소통	소통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가능	가능하	VA	O
케	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
고리	고리	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 지드래곤 키코, ‘다시 만나는 일 없을 것’…두 사람 SNS에는 ‘심경 고백?’
## <지드래곤:PER> <키코:PER>, ‘다시 만나는 일 없을 것’…<두 사람:NOH> SNS에는 ‘심경 고백?’
지드래곤	지드래곤	NNP	B-PER
_	_	_	O
키코	키코	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
심경	심경	NNP	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
?	?	SF	O
’	’	SS	O

## 4
## 추석 연휴 전후를 포함해 이 기간 교통사고가 가장 많이 발생하는 날은 ‘연휴 시작 전날’인 것으로 조사됐다.
## <추석:DAT> 연휴 전후를 포함해 이 기간 교통사고가 가장 많이 발생하는 날은 ‘연휴 시작 전날’인 것으로 조사됐다.
추석	추석	NNG	B-DAT
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
전후	전후	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
교통사고	교통사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
’	’	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조사	조사되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 최근 5년 추석 연휴기간 발생한 교통사고 분석 결과에 따르면, 귀성차량이 늘기 시작하는 연휴 시작 전날에 교통사고가 가장 많았다.
## 최근 <5년:NOH> <추석:DAT> 연휴기간 발생한 교통사고 분석 결과에 따르면, 귀성차량이 늘기 시작하는 연휴 시작 전날에 교통사고가 가장 많았다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
추석	추석	NNG	B-DAT
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
발생한	발생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
귀성	귀성	NNG	O
차량	차량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
교통사고	교통사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 연휴 전날은 5년 간 교통사고가 평균 815건으로 가장 많았다.
## 연휴 전날은 <5년 간:DUR> 교통사고가 평균 <815건:NOH>으로 가장 많았다.
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
교통사고	교통사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
815	815	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 아텐이란 유일신을 숭배하던 그는 새 수도 아케타텐을 설립하고 자신의 이름을 아케나텐으로 바꾼다.
## <아텐:PER>이란 유일신을 숭배하던 그는 새 수도 <아케타텐:LOC>을 설립하고 자신의 이름을 <아케나텐:PER>으로 바꾼다.
아텐	아텐	NNP	B-PER
이란	이란	JX	O
_	_	_	O
유일신	유일신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숭배하	숭배하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
수도	수도	NNG	O
_	_	_	O
아	아+하	XSN+XSV	B-LOC
케	게	EC	I-LOC
타	타	NNG	I-LOC
텐	텐	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설립하	설립하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
아	아	XSN	B-PER
케나	케나	NNG	I-PER
텐	텐	NNG	I-PER
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바꾼다	바꾸+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한편, 신주아는 14일 방송된 tvN ‘현장토크쇼 택시’에서 태국 신혼집을 공개했다.
## 한편, <신주아:LOC>는 <14일:DAT> 방송된 <tvN:POH> ‘<현장토크쇼 택시:POH>’에서 <태국:LOC> 신혼집을 공개했다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
신주	신주	NNG	B-LOC
아	알	VV	I-LOC
는	는	ETM	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현장	현장	NNG	B-POH
토크쇼	토크쇼	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
택시	택시	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
신혼집	신혼집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 통계청의 2015년 가족실태조사도 이를 잘 보여준다.
## <통계청:ORG>의 <2015년:DAT> 가족실태조사도 이를 잘 보여준다.
통계청	통계청	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
실태	실태	NNG	O
조사	조사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

