## 1
## 무엇보다 당권이라도 차지해야 내년 대선 후보를 꿰차고 당을 장악할 수 있다는 친박 핵심과 청와대 측의 이심전심(以心傳心)도 상승 작용했을 것이다.
## 무엇보다 당권이라도 차지해야 내년 대선 후보를 꿰차고 당을 장악할 수 있다는 친박 핵심과 <청와대:ORG> 측의 이심전심(以心傳心)도 상승 작용했을 것이다.
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
당권	당권	NNG	O
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
차지해야	차지하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꿰차	꿰차	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
장악할	장악하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
박	박	NNP	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이심전심	이심전심	NNG	O
(	(	SS	O
以心傳心	以心傳心	SH	O
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
_	_	_	O
작용	작용하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 조 케저(58) 회장은 “2020년까지 디지털 정보량은 10배로 늘어난다”고 확신했다.
## <조 케저:PER>(<58:NOH>) 회장은 “<2020년:DAT>까지 디지털 정보량은 <10배:PNT>로 늘어난다”고 확신했다.
조	조	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
케	+게	+EC	I-PER
저	저	MM	I-PER
(	(	SS	O
58	58	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
정보량	정보량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
늘어난다	늘어나+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
확신	확신하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 경호를 위해 트럼프타워 주변 도로를 통제하면서 인근 상가 매출이 감소하고 교통체증이 발생하는 등 주민들의 불편이 잇따르고 있기 때문이다.
## 경호를 위해 <트럼프:PER>타워 주변 도로를 통제하면서 인근 상가 매출이 감소하고 교통체증이 발생하는 등 주민들의 불편이 잇따르고 있기 때문이다.
경호	경호	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNG	B-PER
타워	타워	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
도로	도로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통제하	통제하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
감소하	감소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
체증	체증	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불편	불편	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잇따르	잇따르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 미국 역사상 대통령 취임 이후에도 백악관으로 이사하지 않은 퍼스트레이디는 멜라니아가 세 번째다.
## <미국:ORG> 역사상 대통령 취임 이후에도 <백악관:ORG>으로 이사하지 않은 퍼스트레이디는 <멜라니아:PER>가 세 번째다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
역사상	역사상	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이사하	이사하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
퍼스트레이디	퍼스트레이디	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
멜라니	멜라니	NNP	B-PER
아가	아가	NNG	O
_	_	_	O
세	세	MM	O
_	_	_	O
번째	번째+이	NNB+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이탈리아 출신 글래머 모델 클라우디아 로마니의 비키니 자태가 포착됐다.
## <이탈리아:ORG> 출신 글래머 모델 <클라우디아 로마니:PER>의 비키니 자태가 포착됐다.
이탈리아	이탈리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
글래머	글래머	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
클라우디아	클라우디아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
로마니	로마니	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
_	_	_	O
자태	자태	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
포착	포착되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박 전 대통령의 지시에 따라 관여하게 됐다는 주장이었다.
## <박:PER> 전 대통령의 지시에 따라 관여하게 됐다는 주장이었다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지시	지시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
관여하	관여하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 늦어도 4월말 전에는 결정이 날 것 같다”고 말했다.
## 늦어도 <4월:DAT>말 전에는 결정이 날 것 같다”고 말했다.
늦	늦	VA	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
날	나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 보건복지부 정진엽 장관은 14일 국회 보건복지위원회 부처 업무보고에서 “현재 의사들의 교육과정에서는 윤리의식 교육이 없다”며 “의사들의 보수교육에 윤리 교육을 의무화할 수 있도록 의료법 시행규칙을 개정 중”이라고 밝혔다.
## <보건복지부:ORG> <정진엽:PER> 장관은 <14일:DAT> 국회 보건복지위원회 부처 업무보고에서 “현재 의사들의 교육과정에서는 윤리의식 교육이 없다”며 “의사들의 보수교육에 윤리 교육을 의무화할 수 있도록 의료법 시행규칙을 개정 중”이라고 밝혔다.
보건복지부	보건복지부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
정진엽	정진엽	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
보건	보건	NNG	O
복지	복지	NNG	O
위원회	위원회	NNG	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
보고	보고	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
윤리	윤리	NNG	O
의식	의식	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
의사	의사	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
교육	교육	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
윤리	윤리	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의무화할	의무화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
의료법	의료법	NNG	O
_	_	_	O
시행	시행	NNG	O
규칙	규칙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개정	개정	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 쉐보레 순수전기차 볼트EV 2000만원대 구입 가능
## <쉐보레:ORG> 순수전기차 <볼트EV:POH> <2000만원:MNY>대 구입 가능
쉐보	쉐보	NNP	B-ORG
레	레	NNG	I-ORG
_	_	_	O
순수	순수	NNG	O
전기	전기	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
볼트	볼트	NNB	B-POH
EV	EV	SL	I-POH
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
구입	구입	NNG	O
_	_	_	O
가능	가능	NNG	O

## 15
## 저녁은 ‘타파스’(스페인 전채요리) 메뉴를 기본으로 한다.
## 저녁은 ‘<타파스:POH>’(<스페인:LOC> 전채요리) 메뉴를 기본으로 한다.
저녁	저녁	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
타	타	NNG	B-POH
파스	파스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
스페인	스페인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전채	전채	NNG	O
요리	요리	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기본	기본	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 니퍼트, 한국인 여자친구와 결혼준비… “뚜렷한 이목구비를 가진 개성미인”니퍼트 결혼, 웨딩촬영두산베어스의 투수 더스틴 니퍼트(34)가 한국인 여성과 웨딩촬영을 마쳤다는 소식이 전해져 화제다.
## <니퍼트:PER>, 한국인 여자친구와 결혼준비… “뚜렷한 이목구비를 가진 개성미인”<니퍼트:PER> 결혼, 웨딩촬영<두산베어스:ORG>의 투수 <더스틴 니퍼트:PER>(<34:NOH>)가 한국인 여성과 웨딩촬영을 마쳤다는 소식이 전해져 화제다.
니퍼트	니퍼트	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
친구	친구	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
준비	준비	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
뚜렷한	뚜렷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이목구비	이목구비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
개성	개성	NNG	O
미	미	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
”	”	SS	O
니퍼트	니퍼트	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
웨딩	웨딩	NNG	O
촬영	촬영	NNG	O
두산	두산	NNP	B-ORG
베어스	베어스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
더스틴	더스틴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
니퍼트	니퍼트	NNP	I-PER
(	(	SS	O
34	34	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
웨딩	웨딩	NNG	O
촬영	촬영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

