## 1
## 벨기에 브뤼셀 공항에서 21일(현지시간) 원인 불명의 연쇄 폭발 사고가 발생했다.
## <벨기에:LOC> <브뤼셀 공항:LOC>에서 <21일:DAT>(현지시간) 원인 불명의 연쇄 폭발 사고가 발생했다.
벨기에	벨기에	NNP	B-LOC
_	_	_	O
브뤼셀	브뤼셀	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
_	_	_	O
불명	불명	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연쇄	연쇄	NNG	O
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 아베 총리와 부인 아키에 여사는 30일까지 워싱턴에 머무는 동안 백악관 영빈관인 블레어하우스에 머문다.
## <아베:PER> 총리와 부인 <아키에:PER> 여사는 <30일:DAT>까지 <워싱턴:LOC>에 머무는 동안 <백악관:LOC> 영빈관인 <블레어하우스:LOC>에 머문다.
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
아키에	아키에	NNP	B-PER
_	_	_	O
여사	여사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
워싱턴	워싱턴	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머무	머물	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영빈관	영빈관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
블레어	블레어	NNP	B-LOC
하우스	하우스	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머문다	머물+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘해노랑’은 태양과 바다를 동시에 뜻하는 ‘해’와 주재료인 속노랑 고구마에서 따왔다.
## ‘<해노랑:POH>’은 태양과 바다를 동시에 뜻하는 ‘해’와 주재료인 속노랑 고구마에서 따왔다.
‘	‘	SS	O
해	해	NNG	B-POH
노랑	노랑	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
태양	태양	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
바다	바다	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
해	해	NNG	O
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
주재료	주재료	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
노랑	노랑	NNG	O
_	_	_	O
고구마	고구마	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
따	따오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이청용을 대신해 측면 공격을 맡은 이재성은 공격 첨병 역할을 소화했다.
## <이청용:PER>을 대신해 측면 공격을 맡은 <이재성:PER>은 공격 첨병 역할을 소화했다.
이청용	이청용	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대신해	대신하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이재성	이재성	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
_	_	_	O
첨병	첨병	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소화	소화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## IS 테러리스트 리샤위는
## <IS:ORG> 테러리스트 <리샤위:PER>는
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
테러리스트	테러리스트	NNG	O
_	_	_	O
리	리	NNB	B-PER
샤위	샤위	NNP	I-PER
는	는	JX	O

## 8
## “9800원 이상 주문에만 자체 배달서비스”
## “<9800원:MNY> 이상 주문에만 자체 배달서비스”
“	“	SS	O
9800	9800	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
주문	주문	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
배달	배달	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
”	”	SS	O

## 10
## 중국 진출 후 1년이 채 되지 않은 기간에 주인공 자리를 잇달아 꿰차며 대륙에 안착하는 분위기다.
## <중국:ORG> 진출 후 <1년:NOH>이 채 되지 않은 기간에 주인공 자리를 잇달아 꿰차며 대륙에 안착하는 분위기다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
채	채	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잇달	잇달	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
꿰차	꿰차	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
대륙	대륙	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안착하	안착하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 10대 가출소녀 11명 유인… 숙박 대가로 성매매 강요
## <10대:NOH> 가출소녀 <11명:NOH> 유인… 숙박 대가로 성매매 강요
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가출	가출	NNG	O
소녀	소녀	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
유인	유인	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
숙박	숙박	NNG	O
_	_	_	O
대가	대가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
매매	매매	NNG	O
_	_	_	O
강요	강요	NNG	O

## 13
## 미군 주도 연합군이 이번엔 시리아에서 오폭을 수행해 이슬람 테러단체 격퇴에 협력하는 반군 등 18명을 숨지게 했다.
## <미군:ORG> 주도 연합군이 이번엔 <시리아:ORG>에서 오폭을 수행해 이슬람 테러단체 격퇴에 협력하는 반군 등 <18명:NOH>을 숨지게 했다.
미군	미군	NNG	B-ORG
_	_	_	O
주도	주도	NNG	O
_	_	_	O
연합군	연합군	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
시리아	시리아	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
오폭	오폭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수행해	수행하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이슬람	이슬람	NNG	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
격퇴	격퇴	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
협력하	협력하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
반군	반군	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숨지	숨지	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

