## 2
## 시리아 바샤르 알아사드 정권에 반대해 일어난 SDF는 IS와의 전투에 있어서 미군과 여러 국제사회의 지원을 받고 있는 반군이다.
## <시리아:ORG> <바샤르 알아사드:PER> 정권에 반대해 일어난 <SDF:ORG>는 <IS:ORG>와의 전투에 있어서 <미군:ORG>과 여러 국제사회의 지원을 받고 있는 반군이다.
시리아	시리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
바샤르	바샤르	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
알아사드	알아사드	NNP	I-PER
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반대해	반대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
SDF	SDF	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전투	전투	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
미군	미군	NNG	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
사회	사회	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
반군	반군	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 하지만 여전히 청와대 압수수색 여부는 불투명한 상태다.
## 하지만 여전히 <청와대:ORG> 압수수색 여부는 불투명한 상태다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
압수	압수	NNG	O
수색	수색	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
불투명한	불투명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 만두는 11월에 태어날 저희 아이의 태명”이라고 전했다.
## <만두:PER>는 <11월:DAT>에 태어날 저희 아이의 태명”이라고 전했다.
만두	만두	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
태어날	태어나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
태명	태명	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 시장조사업체인 디지캐피털은 세계 AR 시장이 올해 30억 달러에서 2020년 1200억 달러(약 136조원)로 40배 규모가 될 것으로 전망한다.
## 시장조사업체인 <디지캐피털:ORG>은 세계 AR 시장이 올해 <30억 달러:MNY>에서 <2020년:DAT> <1200억 달러:MNY>(약 <136조원:MNY>)로 <40배 규모:NOH>가 될 것으로 전망한다.
시장	시장	NNG	O
조사	조사	NNG	O
업체	업체	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
디지	디지	NNP	B-ORG
캐피털	캐피털	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
AR	AR	SL	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1200	1200	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
136	136	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
배	배	NNG	I-NOH
_	_	_	I-NOH
규모	규모	NNG	I-NOH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망한다	전망하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ▷여기를 누르면 크게 볼 수 있습니다또 다른 쟁점 법안인 서비스산업발전기본법안에 대해선 더민주와 국민의당이 “의료 영리화에 대한 국민 우려가 큰 만큼 보건·의료 분야는 제외한 뒤 처리해야 한다”고 기존 입장을 고수했다.
## ▷여기를 누르면 크게 볼 수 있습니다또 다른 쟁점 법안인 서비스산업발전기본법안에 대해선 <더민주:ORG>와 <국민의당:ORG>이 “의료 영리화에 대한 국민 우려가 큰 만큼 보건·의료 분야는 제외한 뒤 처리해야 한다”고 기존 입장을 고수했다.
▷	▷	SW	O
여기	여기	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
누르	누르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
습니다	습니다	EC	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
쟁점	쟁점	NNG	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
서비스산업	서비스산업	NNG	O
발전	발전	NNG	O
기본법	기본법	NNG	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	B-ORG
민주	민주	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의	의	NNG	I-ORG
당	당	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
의료	의료	NNG	O
_	_	_	O
영리	영리	NNG	O
화	화	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
우려	우려	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
보건	보건	NNG	O
·	·	SP	O
의료	의료	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
제외한	제외하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
처리해야	처리하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고수	고수하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 저소득층 노인 후원을 위해 열린 ‘화이트데이 파티’였다.
## 저소득층 노인 후원을 위해 열린 ‘<화이트데이 파티:POH>’였다.
저소득층	저소득층	NNG	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
_	_	_	O
후원	후원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화이트데이	화이트데이	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
파티	파티	NNG	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 반면 3번 매치 윤정호-박준섭전, 4번 매치 황인춘-이형준전, 5번 매치 김병준-모중경전에선 B선수로 지정된 박준섭(54.65%), 이형준(47.44%), 모중경(55.55%)이 A선수 윤정호(26.26%), 황인춘(34.09%), 김병준(28.88%)을 맞아 다소 우세한 경기를 펼칠 것으로 예측됐다.
## 반면 <3번:NOH> 매치 <윤정호:PER>-<박준섭:PER>전, <4번:NOH> 매치 <황인춘:PER>-<이형준:PER>전, <5번:NOH> 매치 <김병준:PER>-<모중경:PER>전에선 B선수로 지정된 <박준섭:PER>(<54.65%:PNT>), <이형준:PER>(<47.44%:PNT>), <모중경:PER>(<55.55%:PNT>)이 A선수 <윤정호:PER>(<26.26%:PNT>), <황인춘:PER>(<34.09%:PNT>), <김병준:PER>(<28.88%:PNT>)을 맞아 다소 우세한 경기를 펼칠 것으로 예측됐다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
매치	매치	NNG	O
_	_	_	O
윤정호	윤정호	NNP	B-PER
-	-	SO	O
박준섭	박준섭	NNP	B-PER
전	전	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
매치	매치	NNG	O
_	_	_	O
황인춘	황인춘	NNP	B-PER
-	-	SO	O
이형준	이형준	NNP	B-PER
전	전	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
매치	매치	NNG	O
_	_	_	O
김병준	김병준	NNP	B-PER
-	-	SO	O
모중경	모중경	NNP	B-PER
전	전	XSN	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
B	B	SL	O
선수	선수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지정된	지정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박준섭	박준섭	NNP	B-PER
(	(	SS	O
54.65	54.65	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이형준	이형준	NNP	B-PER
(	(	SS	O
47.44	47.44	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
모중경	모중경	NNP	B-PER
(	(	SS	O
55.55	55.55	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
A	A	SL	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
윤정호	윤정호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
26.26	26.26	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
황인춘	황인춘	NNP	B-PER
(	(	SS	O
34.09	34.09	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김병준	김병준	NNP	B-PER
(	(	SS	O
28.88	28.88	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
우세한	우세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
펼칠	펼치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예측	예측되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 연구를 지휘한 인물은 ‘신발 박사’로 유명한 조맹섭 전 한국전자통신연구원(ETRI) 책임 연구원(64). 그는 “전두환 전 대통령 시절에 표준 구두 사이즈 개발을 담당하면서 신발과의 인연이 시작됐다”고 말했다.
## 이 연구를 지휘한 인물은 ‘신발 박사’로 유명한 <조맹섭:PER> 전 <한국전자통신연구원:ORG>(<ETRI:ORG>) 책임 연구원(<64:NOH>). 그는 “<전두환:PER> 전 대통령 시절에 표준 구두 사이즈 개발을 담당하면서 신발과의 인연이 시작됐다”고 말했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지휘한	지휘하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신발	신발	NNG	O
_	_	_	O
박사	박사	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
유명한	유명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
조맹섭	조맹섭	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
전자	전자	NNG	I-ORG
통신	통신	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
ETRI	ETRI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
(	(	SS	O
64	64	SN	B-NOH
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전두환	전두환	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
표준	표준	NNG	O
_	_	_	O
구두	구두	NNG	O
_	_	_	O
사이즈	사이즈	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
신발	신발	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인연	인연	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작	시작되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 강정호 근황 소식이 화제다.
## <강정호:PER> 근황 소식이 화제다.
강정호	강정호	NNP	B-PER
_	_	_	O
근황	근황	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 케이팀김은 YG행을 택했다.
## <케이팀김:PER>은 <YG:ORG>행을 택했다.
케이팀	케이팀	NNP	B-PER
김	김	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
YG	YG	SL	B-ORG
행	행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
택	택하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 고졸자 채용 규모는 올해와 비교해 3.0%, 시간 선택제 일자리는 6.7% 각각 늘었다.
## 고졸자 채용 규모는 올해와 비교해 <3.0%:PNT>, 시간 선택제 일자리는 <6.7%:PNT> 각각 늘었다.
고졸자	고졸자	NNG	O
_	_	_	O
채용	채용	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비교해	비교하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
3.0	3.0	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
제	제	NNG	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
6.7	6.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

