## 2
## 한편, 20일 방송한 JTBC 예능 프로그램 ‘냉장고를 부탁해’에서는 가수 보아가 출연해 냉장고를 공개했다.
## 한편, <20일:DAT> 방송한 <JTBC:POH> 예능 프로그램 ‘<냉장고를 부탁해:POH>’에서는 가수 <보아:PER>가 출연해 냉장고를 공개했다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송한	방송하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
냉장고	냉장고	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
보아	보아	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
냉장고	냉장고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이는 한반도에 신라, 백제, 가야가 등장하기 직전이다.
## 이는 <한반도:LOC>에 <신라:ORG>, <백제:ORG>, <가야:ORG>가 등장하기 직전이다.
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신라	신라	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
백제	백제	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
가야	가야	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
등장하	등장하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 연구원 한 관계자는 “충주시가 전국체전 개최를 위해 종합스포츠타운 건설을 추 진 중인 호암동 일원에서 지난해 8월부터 발굴조사를 해온 결과, 초기 철기시대의 무덤들과 통일신라에서 조선시대에 이르는 다양한 무덤들, 숯가마 등이 조사됐고 그중 초기 철기시대 무덤에 서 다량의 청동유물이 확인됐다”고 전했다.
## 연구원 한 관계자는 “<충주시:ORG>가 전국체전 개최를 위해 종합스포츠타운 건설을 추 진 중인 <호암동:LOC> 일원에서 지난해 <8월:DAT>부터 발굴조사를 해온 결과, 초기 <철기시대:DUR>의 무덤들과 <통일신라:ORG>에서 <조선시대:DUR>에 이르는 다양한 무덤들, 숯가마 등이 조사됐고 그중 초기 <철기시대:DUR> 무덤에 서 다량의 청동유물이 확인됐다”고 전했다.
연구원	연구원	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
충주시	충주시	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
체전	체전	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
스포츠	스포츠	NNG	O
타운	타운	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추	추	NNG	O
_	_	_	O
진	지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
호암동	호암동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
발굴	발굴	NNG	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
초기	초기	NNG	O
_	_	_	O
철기	철기	NNG	B-DUR
시대	시대	NNG	I-DUR
의	의	JKG	O
_	_	_	O
무덤	무덤	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
통일	통일	NNG	B-ORG
신라	신라	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-DUR
시대	시대	NNG	I-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무덤	무덤	NNG	O
들	들	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
숯가마	숯가마	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
조사	조사되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
그중	그중	NNG	O
_	_	_	O
초기	초기	NNG	O
_	_	_	O
철기	철기	NNG	B-DUR
시대	시대	NNG	I-DUR
_	_	_	O
무덤	무덤	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
다량	다량	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
청동	청동	NNG	O
유물	유물	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘충주서 청동 유물 발굴’ 소식을 접한 네티즌들은 “충주서 청동 유물 발굴, 정말 학술적 가치가 높아 보인다”,
## ‘<충주:LOC>서 청동 유물 발굴’ 소식을 접한 네티즌들은 “<충주:LOC>서 청동 유물 발굴, 정말 학술적 가치가 높아 보인다”,
‘	‘	SS	O
충주	충주	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
청동	청동	NNG	O
_	_	_	O
유물	유물	NNG	O
_	_	_	O
발굴	발굴	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접한	접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
충주	충주	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
청동	청동	NNG	O
_	_	_	O
유물	유물	NNG	O
_	_	_	O
발굴	발굴	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
학술적	학술적	NNG	O
_	_	_	O
가치	가치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 8
## '남규리 철권' 경력 화제…그야말로 '철권 장인'
## '<남규리:PER> <철권:POH>' 경력 화제…그야말로 '<철권:POH> 장인'
'	'	SS	O
남규	남규	NNP	B-PER
리	리	NNB	I-PER
_	_	_	O
철권	철권	NNG	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
…	…	SE	O
그야말로	그야말로	MAG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
철권	철권	NNG	B-POH
_	_	_	O
장인	장인	NNG	O
'	'	SS	O

## 10
## 하지만 그 뒤 4년여 동안 유력한 차기 주자로서 나라 발전을 위해 어떤 ‘물건’을 내놓았는지 기억이 나질 않는다.
## 하지만 그 뒤 <4년여 동안:DUR> 유력한 차기 주자로서 나라 발전을 위해 어떤 ‘물건’을 내놓았는지 기억이 나질 않는다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
여	여	XSN	I-DUR
_	_	_	I-DUR
동안	동안	NNG	I-DUR
_	_	_	O
유력한	유력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
_	_	_	O
주자	주자	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
물건	물건	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
질	지+ㄹ	EC+JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## SK이노베이션, SK텔레콤, SK네트웍스 등 13개 주요 상장사(SK하이닉스 제외)들의 영업이익은 2012년 전년 동기 대비 ―31.9%, 2013년 ―1.2%, 지난해 ―41.1%로 3년 연속 전년보다 감소했다.
## <SK이노베이션:ORG>, <SK텔레콤:ORG>, <SK네트웍스:ORG> 등 <13개:NOH> 주요 상장사(<SK하이닉스:ORG> 제외)들의 영업이익은 <2012년:DAT> 전년 동기 대비 ―<31.9%:PNT>, <2013년:DAT> ―<1.2%:PNT>, 지난해 ―<41.1%:PNT>로 <3년:NOH> 연속 전년보다 감소했다.
SK	SK	SL	B-ORG
이노베이션	이노베이션	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
네트웍스	네트웍스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
상장	상장	NNG	O
사	사	XSN	O
(	(	SS	O
SK	SK	SL	B-ORG
하이닉스	하이닉스	NNP	I-ORG
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
이익	이익	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전년	전년	NNG	O
_	_	_	O
동기	동기	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
―	―	SS	O
31.9	31.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
―	―	SS	O
1.2	1.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
―	―	SS	O
41.1	41.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
전년	전년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
감소	감소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

