## 1
## 현재 홍콩·대만·싱가포르에서 서비스를 하고 있고, 한국과 중국·일본·호주·베트남 등에도 진출을 준비 중이다.
## 현재 <홍콩:ORG>·<대만:ORG>·<싱가포르:ORG>에서 서비스를 하고 있고, <한국:ORG>과 <중국:ORG>·<일본:ORG>·<호주:ORG>·<베트남:ORG> 등에도 진출을 준비 중이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
대만	대만	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
일본	일본	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
호주	호주	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
베트남	베트남	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이와 함께 제주도에 중국 기업이 인수한 호텔 체인이 들어서고 있다.
## 이와 함께 <제주도:LOC>에 <중국:ORG> 기업이 인수한 호텔 체인이 들어서고 있다.
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인수한	인수하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
호텔	호텔	NNG	O
_	_	_	O
체인	체인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어서	들어서	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 해외에선 이보다 낮은 10마일(약 16㎞/h)을 기준으로 삼기도 한다.
## 해외에선 이보다 낮은 <10마일:NOH>(약 <16㎞/h:NOH>)을 기준으로 삼기도 한다.
해외	해외	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
마일	마일	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
/	/	SP	I-NOH
h	h	SL	I-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
삼	삼	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 셤 소장은 어린 시절이 생각났던지 송 군에게 조언을 했다.
## <셤:PER> 소장은 어린 시절이 생각났던지 <송:PER> 군에게 조언을 했다.
셤	셤	NNG	B-PER
_	_	_	O
소장	소장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생각났	생각나+았	VV+EP	O
던지	던지	EC	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
군	군	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
조언	조언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 곧바로 류승우가 한 골을 더 터트려 4득점 째를 올리며 피지는 더 이상 밀집 수비를 펼칠 수 없게 됐다.
## 곧바로 <류승우:PER>가 한 골을 더 터트려 <4득점:NOH> 째를 올리며 피지는 더 이상 밀집 수비를 펼칠 수 없게 됐다.
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
류승우	류승우	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
터트려	터트리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
째	째	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
피	피	VV	O
지	지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
밀집	밀집	NNG	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
펼칠	펼치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## CJ제일제당의 ‘햇반 슈퍼곡물 렌틸콩밥’과 ‘햇반 슈퍼곡물 퀴노아밥’은 슈퍼식품인 렌틸콩과 퀴노아를 넣어 편리함뿐 아니라 건강까지 챙겼다.
## <CJ제일제당:ORG>의 ‘<햇반 슈퍼곡물 렌틸콩밥:POH>’과 ‘<햇반 슈퍼곡물 퀴노아밥:POH>’은 슈퍼식품인 렌틸콩과 퀴노아를 넣어 편리함뿐 아니라 건강까지 챙겼다.
CJ	CJ	SL	B-ORG
제일제당	제일제당	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
햇반	햇반	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
슈퍼	슈퍼	NNG	I-POH
곡물	곡물	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
렌틸콩밥	렌틸콩밥	NNG	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
햇반	햇반	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
슈퍼	슈퍼	NNG	I-POH
곡물	곡물	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
퀴노아밥	퀴노아밥	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
슈퍼	슈퍼	NNG	O
식품	식품	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
렌틸콩	렌틸콩	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
퀴	퀴	NNP	O
노아	노아	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
편리함	편리하+ㅁ	VA+ETN	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
챙	챙기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 옌스 스톨텐베르그 나토 사무총장은 이날 벨기에 브뤼셀에서 열린 나토 국방장관 회의에서 “나토 신속대응군 규모를 1만3000명에서 3만 명으로 증원하는 방안과 5000명 규모의 초신속 합동군 부대 창설 방안에 대한 합의가 이뤄질 것”이라고 밝혔다.
## <옌스 스톨텐베르그:PER> <나토:ORG> 사무총장은 이날 <벨기에:LOC> <브뤼셀:LOC>에서 열린 <나토:ORG> 국방장관 회의에서 “<나토:ORG> 신속대응군 규모를 <1만3000명:NOH>에서 <3만 명:NOH>으로 증원하는 방안과 <5000명:NOH> 규모의 초신속 합동군 부대 창설 방안에 대한 합의가 이뤄질 것”이라고 밝혔다.
옌스	옌스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스톨	스톨	NNP	I-PER
텐	텐	NNG	I-PER
베르그	베르그	NNP	I-PER
_	_	_	O
나토	나토	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
벨기에	벨기에	NNP	B-LOC
_	_	_	O
브뤼셀	브뤼셀	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나토	나토	NNG	B-ORG
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나토	나토	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신속	신속	NNG	O
대응	대응	NNG	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
3000	3000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
증원하	증원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
초	초	XPN	O
신속	신속	NNG	O
_	_	_	O
합동	합동	NNG	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
부대	부대	NNG	O
_	_	_	O
창설	창설	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄질	이루어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김이사장은 또 『가족들도 이 결정에 동의했으며 학교의 새로운 출발을 위한 이전계획을 발표하는 뜻깊은 자리를 빌려 이를 밝힌다』고 덧붙였다.
## <김:PER>이사장은 또 『가족들도 이 결정에 동의했으며 학교의 새로운 출발을 위한 이전계획을 발표하는 뜻깊은 자리를 빌려 이를 밝힌다』고 덧붙였다.
김	김	NNP	B-PER
이사장	이사장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동의	동의하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
출발	출발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표하	발표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
뜻깊	뜻깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빌려	빌리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝힌다	밝히+ㄴ다	VV+EF	O
』	』	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 22일 문화재청과 경주시에 따르면 시는 지난해 3월 역사문화관 내 경계 석축 공사와 관련해 조경 전문가들에게 자문했다.
## <22일:DAT> <문화재청:ORG>과 <경주시:ORG>에 따르면 시는 지난해 <3월:DAT> 역사문화관 내 경계 석축 공사와 관련해 조경 전문가들에게 자문했다.
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
문화재청	문화재청	NNG	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
경주시	경주	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
문화	문화	NNG	O
관	관	XSN	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
경계	경계	NNG	O
_	_	_	O
석축	석축	NNG	O
_	_	_	O
공사	공사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
조경	조경	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
자문	자문하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

