## 1
## 현재 아랄해의 평균 염도는 ℓ당 18g으로 보통 바닷물의 2배 수준이다.
## 현재 <아랄해:LOC>의 평균 염도는 ℓ당 <18g:NOH>으로 보통 바닷물의 <2배:PNT> 수준이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
아랄해	아랄해	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
염도	염도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
ℓ	ℓ	SW	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
g	g	SL	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보통	보통	NNG	O
_	_	_	O
바닷물	바닷물	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 황 회장은 “국내에서 금융의 골드만삭스가 나오지 않는 것도 균형잡힌 운동장이 선행되지 않았기 때문”이라며 “증권사에 기업 지급결제를 허용해 주는 등 불합리한 관행 개선이 필요하다”고 말했다.
## <황:PER> 회장은 “국내에서 금융의 <골드만삭스:ORG>가 나오지 않는 것도 균형잡힌 운동장이 선행되지 않았기 때문”이라며 “증권사에 기업 지급결제를 허용해 주는 등 불합리한 관행 개선이 필요하다”고 말했다.
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
골드만삭스	골드만삭스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
균형	균형	NNG	O
잡힌	잡히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
운동장	운동장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선행되	선행되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
증권사	증권사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O
결제	결제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
허용해	허용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
불합리한	불합리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
관행	관행	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편, 슈틸리케 감독은 연휴 마지막날인 29일에는 2018러시아월드컵 아시아지역 2차예선 조별리그(G조) 경기에 나설 대표팀 명단을 발표한다.
## 한편, <슈틸리케:PER> 감독은 연휴 마지막날인 <29일:DAT>에는 <2018러시아월드컵:POH> <아시아:LOC>지역 <2차:NOH>예선 조별리그(G조) 경기에 나설 대표팀 명단을 발표한다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
슈틸리케	슈틸리케	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
날	날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2018	2018	SN	B-POH
러시아	러시아	NNP	I-POH
월드컵	월드컵	NNG	I-POH
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
예선	예선	NNG	O
_	_	_	O
조별	조별	NNG	O
리그	리그	NNG	O
(	(	SS	O
G	G	SL	O
조	조	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나설	나서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
명단	명단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표한다	발표하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 구글플레이를 이용하는 고객들이 게임과 같은 콘텐츠를 구매할 때 요금 청구할인이나 쿠폰 등의 혜택을 제공하는 애플리케이션(이하 앱)이다.
## <구글:ORG>플레이를 이용하는 고객들이 게임과 같은 콘텐츠를 구매할 때 요금 청구할인이나 쿠폰 등의 혜택을 제공하는 애플리케이션(이하 앱)이다.
구글	구글	NNG	B-ORG
플레이	플레이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구매할	구매하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
요금	요금	NNG	O
_	_	_	O
청구	청구	NNG	O
할인	할인	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
쿠폰	쿠폰	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
애플리케이션	애플리케이션	NNG	O
(	(	SS	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 조타 “결혼 일찍 하고 싶었다…아내 손에 물 안 묻히고 싶어”
## <조타:PER> “결혼 일찍 하고 싶었다…아내 손에 물 안 묻히고 싶어”
조타	조타	NNG	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
일찍	일찍	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EC	O
…	…	SE	O
아내	아내	NNG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
묻히	묻히	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O

## 9
## 경기 김포시 감정동의 ‘한강센트럴자이 1차’의 경우 7월에만 분양권 거래가 53건 이뤄졌지만 11월에는 19건에 불과했다.
## <경기 김포시:LOC> <감정동:LOC>의 ‘<한강센트럴자이 1차:LOC>’의 경우 <7월:DAT>에만 분양권 거래가 <53건:NOH> 이뤄졌지만 <11월:DAT>에는 <19건:NOH>에 불과했다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
김포시	김포시	NNP	I-LOC
_	_	_	O
감정동	감정동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한강센트럴자이	한강센트럴자이	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
차	차	NNB	I-LOC
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
53	53	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이뤄졌	이루어지+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과	불과하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 14일부터 매주 1회 출항하는 신규노선은 중국 상하이(上海), 광양, 부산, 미국 로스앤젤레스를 기항하는 경로로, 4000∼6000TEU(1TEU는 약 6m짜리 컨테이너 1개분)급 컨테이너선 5척으로 운영된다.
## <14일:DAT>부터 매주 <1회:NOH> 출항하는 신규노선은 <중국 상하이:LOC>(<上海:LOC>), <광양:LOC>, <부산:LOC>, <미국 로스앤젤레스:LOC>를 기항하는 경로로, <4000:NOH>∼<6000TEU:NOH>(<1TEU:NOH>는 약 <6m:NOH>짜리 컨테이너 <1개:NOH>분)급 컨테이너선 <5척:NOH>으로 운영된다.
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
매주	매주	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
출항하	출항하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
노선	노선	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
상하이	상하이	NNP	I-LOC
(	(	SS	O
上海	上海	SH	B-LOC
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
광양	광양	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
로스앤젤레스	로스앤젤레스	NNP	I-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기항하	기항하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경로	경로	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4000	4000	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
6000	6000	SN	B-NOH
TEU	TEU	SL	I-NOH
(	(	SS	O
1	1	SN	B-NOH
TEU	TEU	SL	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
컨테이너	컨테이너	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
분	분	XSN	O
)	)	SS	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
컨테이너선	컨테이너선	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
척	척	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
운영된다	운영되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

