## 2
## 이 과정에서 전설로 내려오는 채연의 사칙연산을 다시 한 번 언급했다.
## 이 과정에서 전설로 내려오는 <채연:PER>의 사칙연산을 다시 <한 번:NOH> 언급했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전설	전설	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내려오	내려오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
채연	채연	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사칙	사칙	NNG	O
연산	연산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘바느질하는 여자’는 김 씨의 일곱 번째 장편이다.
## ‘<바느질하는 여자:POH>’는 <김:PER> 씨의 일곱 번째 장편이다.
‘	‘	SS	O
바느질하	바느질하	VV	B-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
여자	여자	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일곱	일곱	NR	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
장편	장편	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 국내 대형 제조사 유일의 에일 맥주이기도 한 퀸즈에일은 차별화된 향을 알리기 위해 지난 8월초부터 업계 최초로 대형마트에서 시음회가 아닌 ‘시향회’를 개최하여 좋은 평가를 받았으며, SNS에서 ‘향으로 마시는 맥주’로 바이럴 효과를 톡톡히 보고 있다.
## 국내 대형 제조사 유일의 에일 맥주이기도 한 <퀸즈에일:POH>은 차별화된 향을 알리기 위해 지난 <8월:DAT>초부터 업계 최초로 대형마트에서 시음회가 아닌 ‘시향회’를 개최하여 좋은 평가를 받았으며, SNS에서 ‘향으로 마시는 맥주’로 바이럴 효과를 톡톡히 보고 있다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
유일	유일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
에일	에일	NNG	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
퀸즈	퀸즈	NNG	B-POH
에일	에일	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
차별화된	차별화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
향	향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
초	초	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
마트	마트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시음	시음	NNG	O
회	회	XSN	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
시	시	NNG	O
향회	향회	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최하	개최하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
향	향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
마시	마시	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바이럴	바이럴	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
톡톡히	톡톡히	MAG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한국전력, 새 외국인 선수 ‘얀 스토크’ 영입 발표…스펙은?
## <한국전력:ORG>, 새 외국인 선수 ‘<얀 스토크:PER>’ 영입 발표…스펙은?
한국전력	한국전력	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
얀	얀	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스토크	스토크	NNG	I-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
영입	영입	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
…	…	SE	O
스펙	스펙	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 7
## ”여자프로농구 청주 KB 스타즈 안덕수(42) 감독은 세상을 다 가진듯한 표정으로 만세를 부르더니 농구 관계자들을 향해 넙죽 엎드렸다.
## ”여자프로농구 <청주:LOC> <KB 스타즈:ORG> <안덕수:PER>(<42:NOH>) 감독은 세상을 다 가진듯한 표정으로 만세를 부르더니 농구 관계자들을 향해 넙죽 엎드렸다.
”	”	SS	O
여자	여자	NNG	O
프로	프로	NNG	O
농구	농구	NNG	O
_	_	_	O
청주	청주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
KB	KB	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스타즈	스타즈	NNP	I-ORG
_	_	_	O
안덕수	안덕수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
42	42	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
듯	듯	EC	O
한	하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만세	만세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
더니	더니	EC	O
_	_	_	O
농구	농구	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
넙죽	넙죽	MAG	O
_	_	_	O
엎드	엎드리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 9회는 15일 방송된다.
## <9회:NOH>는 <15일:DAT> 방송된다.
9	9	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된다	방송되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

