## 1
## 샤크라 출신이다”고 답했다.
## <샤크라:ORG> 출신이다”고 답했다.
샤크라	샤크라	NNP	B-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 금융감독원은 올해 1분기(1∼3월)에 ‘불법사금융 피해신고센터’에 접수된 대출사기 피해 건수가 6046건에 이르는 것으로 집계됐다고 16일 밝혔다.
## <금융감독원:ORG>은 올해 <1분기:NOH>(<1∼3월:DUR>)에 ‘불법사금융 피해신고센터’에 접수된 대출사기 피해 건수가 <6046건:NOH>에 이르는 것으로 집계됐다고 <16일:DAT> 밝혔다.
금융	금융	NNG	B-ORG
감독	감독	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
분기	분기	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
1	1	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
3	3	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
불법	불법	NNG	O
사금융	사금융	NNG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
신고	신고	NNG	O
센터	센터	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
접수된	접수되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
_	_	_	O
건수	건수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
6046	6046	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
집계	집계되	VV	O
됐	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 행자부, 크기-위치 등 의견 수렴
## <행자부:ORG>, 크기-위치 등 의견 수렴
행자부	행자부	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
-	-	SO	O
위치	위치	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
_	_	_	O
수렴	수렴	NNG	O

## 4
## 알리샤위 석방 요구는 IS에 일석이조의 노림수인 셈이다.
## <알리샤위:PER> 석방 요구는 <IS:ORG>에 일석이조의 노림수인 셈이다.
알리샤	알리샤	NNP	B-PER
위	위	NNB	I-PER
_	_	_	O
석방	석방	NNG	O
_	_	_	O
요구	요구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
일석이조	일석이조	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
노림수	노림수	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 安 “표결 철회를” 文 “연기 불가능”
## <安:PER> “표결 철회를” <文:PER> “연기 불가능”
安	安	SH	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
표결	표결	NNG	O
_	_	_	O
철회	철회	NNG	O
를	를	JKO	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
文	文	SH	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
연기	연기	NNG	O
_	_	_	O
불가능	불가능	NNG	O
”	”	SS	O

## 7
## 지난 3월 오픈한 롯데 엘큐브 1호점이 그 주인공이다.
## 지난 <3월:DAT> 오픈한 <롯데 엘큐브:ORG> <1호:NOH>점이 그 주인공이다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
한	하+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
엘	엘	NNP	I-ORG
큐브	큐브	NNG	I-ORG
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
점	점	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 정성룡 부상 등 가용자원 부족 불구팀워크 하나로 종료직전 역전 승리 K리그 클래식(1부리그) 수원삼성은 25일 수원월드컵경기장에서 열린 우라와 레즈(일본)와의 2015 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그 조별리그 G조 1차전에서 2-1 짜릿한 역전승을 거뒀다.
## <정성룡:PER> 부상 등 가용자원 부족 불구팀워크 <하나:NOH>로 종료직전 역전 승리 <K리그 클래식:POH>(1부리그) <수원삼성:ORG>은 <25일:DAT> <수원월드컵경기장:LOC>에서 열린 <우라와 레즈:ORG>(<일본:ORG>)와의 <2015 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그:POH> 조별리그 G조 <1차전:NOH>에서 <2-1:NOH> 짜릿한 역전승을 거뒀다.
정성룡	정성룡	NNP	B-PER
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
가용	가용	NNG	O
자원	자원	NNG	O
_	_	_	O
부족	부족	NNG	O
_	_	_	O
불구	불구	NNG	O
팀워크	팀워크	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
종료	종료	NNG	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
역전	역전	NNG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
클래식	클래식	NNG	I-POH
(	(	SS	O
1	1	SN	O
부	부	NNB	O
리그	리그	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-ORG
삼성	삼성	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수원월드컵경기장	수원월드컵경기장	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우라와	우라와	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
레즈	레즈	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
일본	일본	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-POH
_	_	_	I-POH
아시아축구연맹	아시아축구연맹	NNP	I-POH
(	(	SS	I-POH
AFC	AFC	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
챔피언스	챔피언스	NNG	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	O
조별	조별	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
G	G	SL	O
조	조	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
짜릿한	짜릿하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
역전승	역전승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 신규 공무원은 국민연금처럼 소득대체율이 40%다.
## 신규 공무원은 국민연금처럼 소득대체율이 <40%:PNT>다.
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
연금	연금	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
소득	소득	NNG	O
대체	대체	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 강은지 기자 kej09@donga.com※독자 여러분의 의견과 제안을 e메일(change2015@donga.com)로 보내주시면 적극 반영하겠습니다.
## <강은지:PER> 기자 <kej09@donga.com:POH>※독자 여러분의 의견과 제안을 e메일(<change2015@donga.com:POH>)로 보내주시면 적극 반영하겠습니다.
강은지	강은지	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
kej	kej	SL	B-POH
09	09	SN	I-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
※	※	SW	O
독자	독자	NNG	O
_	_	_	O
여러분	여러분	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
e	e	SL	O
메일	메일	NNG	O
(	(	SS	O
change	change	SL	B-POH
2015	2015	SN	I-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보내	보내+어	VV+EC	O
주	주	VX	O
시	시	EP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
반영하	반영하	VV	O
겠	겠	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2012년부터 광화문광장, 국회, 옥시레킷벤키저 사옥 앞으로 장소를 옮겨 3년째 시위도 계속하고 있다.
## <2012년:DAT>부터 <광화문광장:LOC>, 국회, <옥시레킷벤키저:LOC> 사옥 앞으로 장소를 옮겨 <3년째:DUR> 시위도 계속하고 있다.
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
광화문	광화문	NNP	B-LOC
광장	광장	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
옥시레킷벤키저	옥시레킷벤키저	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사옥	사옥	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
옮겨	옮기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
계속하	계속하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘비정상회담’ 유시민 독일어 실력에서 진중권에 1승, 다니엘 "발음이 더 좋다"
## ‘<비정상회담:POH>’ <유시민:PER> <독일:LOC>어 실력에서 <진중권:PER>에 <1승:NOH>, <다니엘:PER> "발음이 더 좋다"
‘	‘	SS	O
비정상	비정상	NNG	B-POH
회담	회담	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
유시민	유시민	NNP	B-PER
_	_	_	O
독일어	독일어	NNP	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
진중권	진중권	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
다니엘	다니엘	NNP	B-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
발음	발음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O

