## 1
## 신임 김재원 충남지방경찰청장은 29일 “어린 시절 자랐고 성장하는 동안 항상 응원해준 고향의 치안 책임을 맡는다는 것이 무엇보다 큰 기쁨이면서도 큰 부담”이라며 이같이 밝혔다.
## 신임 <김재원:PER> <충남지방경찰청:ORG>장은 <29일:DAT> “어린 시절 자랐고 성장하는 동안 항상 응원해준 고향의 치안 책임을 맡는다는 것이 무엇보다 큰 기쁨이면서도 큰 부담”이라며 이같이 밝혔다.
신임	신임	NNG	O
_	_	_	O
김재원	김재원	NNP	B-PER
_	_	_	O
충남	충남	NNP	B-ORG
지방	지방	NNG	I-ORG
경찰청	경찰청	NNG	I-ORG
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
자랐	자라+았	VV+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
성장하	성장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
항상	항상	MAG	O
_	_	_	O
응원해	응원하+여	VV+EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
치안	치안	NNG	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
는다는	는다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기쁨	기쁨	NNG	O
이	이	VCP	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그래도 제주기지는 평화로워 보였다.
## 그래도 <제주:LOC>기지는 평화로워 보였다.
그래도	그리하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
기지	기지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평화로	평화롭	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 상대는 중국의 린허친. 산타 베이스로 하는 선수로 종합격투기 경력이 김해인보다 월등했다.
## 상대는 <중국:ORG>의 <린허친:PER>. 산타 베이스로 하는 선수로 종합격투기 경력이 <김해인:PER>보다 월등했다.
상대	상대	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
린	린	NNP	B-PER
허	허	NNG	I-PER
친	친	XPN	I-PER
.	.	SF	O
_	_	_	O
산타	산타	NNP	O
_	_	_	O
베이스	베이스	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
격투기	격투기	NNG	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
김해인	김해인	NNP	B-PER
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
월등	월등하	VA	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 위원장은 “내일 하루 일과 중 이보다 더 중요한 일을 없을 것”이라며 이와 같이 강조했다.
## <이:PER> 위원장은 “내일 하루 일과 중 이보다 더 중요한 일을 없을 것”이라며 이와 같이 강조했다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내일	내일	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
일과	일과	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
같이	같이	MAG	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 남구는 재단법인을 설립해 로컬푸드 직매장을 운영할 방침이다.
## <남구:ORG>는 재단법인을 설립해 로컬푸드 직매장을 운영할 방침이다.
남	남	NNG	B-ORG
구	구	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
재단	재단	NNG	O
법인	법인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설립해	설립하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
로컬	로컬	NNG	O
푸드	푸드	NNG	O
_	_	_	O
직매장	직매장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영할	운영하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 하지만 그는 22와3분의2이닝을 던져 7개를 맞았다.
## 하지만 그는 <22와3분의2이닝:NOH>을 던져 <7개:NOH>를 맞았다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-NOH
와	와	JC	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
분	분	XSN	I-NOH
의	의	JKG	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던져	던지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 공정위는 롯데 해외 계열사 논란을 계기로 공정거래법을 개정하기로 했다.
## <공정위:ORG>는 <롯데:ORG> 해외 계열사 논란을 계기로 공정거래법을 개정하기로 했다.
공정	공정	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
계열사	계열사	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
공정	공정	NNG	O
거래법	거래법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개정하	개정하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

