## 1
## 말레이시아 경찰도 공항 CCTV에 찍힌 여성들을 용의자로 보고 쫓고 있다.
## <말레이시아:LOC> 경찰도 공항 CCTV에 찍힌 여성들을 용의자로 보고 쫓고 있다.
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
_	_	_	O
CCTV	CCTV	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
찍힌	찍히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
용의자	용의자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
쫓	쫓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 출루율과 장타율을 더한 OPS는 특급타자의 영역인 1.000을 넘어선 1.059다.
## 출루율과 장타율을 더한 <OPS:POH>는 특급타자의 영역인 <1.000:NOH>을 넘어선 <1.059:NOH>다.
출루	출루	NNG	O
율	율	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
장타율	장타율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더한	더하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
OPS	OPS	SL	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
특급	특급	NNG	O
타자	타자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영역	영역	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
1.000	1.000	SN	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어선	넘어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1.059	1.059	SN	B-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 6월 한 경기에서 3개의 실책을 범하며 수비 불안을 노출한 적이 있지만, 갈수록 안정적인 모습을 보여주고 있다.
## <6월:DAT> <한 경기:NOH>에서 <3개:NOH>의 실책을 범하며 수비 불안을 노출한 적이 있지만, 갈수록 안정적인 모습을 보여주고 있다.
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실책	실책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
범하	범하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
_	_	_	O
불안	불안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
노출한	노출하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
갈수록	가+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
안정적	안정적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## [경제 브리핑] 한국지엠 ‘더 넥스트 스파크’ 출시
## [경제 브리핑] <한국지엠:ORG> ‘<더 넥스트 스파크:POH>’ 출시
[	[	SS	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
브리핑	브리핑	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
지엠	지엠	NNP	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
더	더	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
넥스트	넥스트	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
스파크	스파크	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O

## 6
## 융커는 이날 유럽의회에 출석해 “EU는 멈추지 말고 앞으로 나아가야 한다”면서도 “이제는 유럽이 할 수 있는 것과 할 수 없는 것을 명확하게 해야 할 때이며 어떤 때는 덜 하는 게 더 많이 하는 결과를 낳는다”며 속도 조절에 방점을 찍었다.
## <융커:PER>는 이날 <유럽:ORG>의회에 출석해 “<EU:ORG>는 멈추지 말고 앞으로 나아가야 한다”면서도 “이제는 <유럽:ORG>이 할 수 있는 것과 할 수 없는 것을 명확하게 해야 할 때이며 어떤 때는 덜 하는 게 더 많이 하는 결과를 낳는다”며 속도 조절에 방점을 찍었다.
융커	융커	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
의회	의회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출석해	출석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
EU	EU	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
멈추	멈추	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나아가야	나아가+아야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
명확하	명확하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
덜	덜	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
_	_	_	O
조절	조절	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
방점	방점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## “처음 불러본 한국 전통 노래가 정말 좋았어요.
## “처음 불러본 <한국:LOC> 전통 노래가 정말 좋았어요.
“	“	SS	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러	어	EC	O
본	보+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
았	았	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 세르펜티 컬렉션에서 선보이는 투보가스 워치는 브랜드의 마스터피스로서 복잡한 수작업을 통해 제작되는 독자적인 제품이다.
## <세르펜티 컬렉션:POH>에서 선보이는 <투보가스 워치:POH>는 브랜드의 마스터피스로서 복잡한 수작업을 통해 제작되는 독자적인 제품이다.
세르	세르	NNP	B-POH
펜티	펜티	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
컬렉션	컬렉션	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
투보	투보	NNG	B-POH
가스	가스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
워치	워치	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마스터피스	마스터피스	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
복잡한	복잡하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수작업	수작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제작되	제작되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독자적	독자적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 사상 첫 피겨스케이팅 전 종목 출전(남녀 싱글, 페어, 아이스댄스)을 노리는 피겨 대표팀은 알렉산더 개믈린(아이스댄스)과 테미스토클레스 레프테리스(페어·이상 미국)의 귀화를 추진하고 있다.
## 사상 첫 피겨스케이팅 전 종목 출전(남녀 싱글, 페어, 아이스댄스)을 노리는 피겨 대표팀은 <알렉산더 개믈린:PER>(아이스댄스)과 <테미스토클레스 레프테리스:PER>(페어·이상 <미국:ORG>)의 귀화를 추진하고 있다.
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
피겨	피겨	NNG	O
스케이팅	스케이팅	NNG	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
(	(	SS	O
남녀	남녀	NNG	O
_	_	_	O
싱글	싱글	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
페어	페어	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아이스	아이스	NNG	O
댄스	댄스	NNG	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
노리	노리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
피겨	피겨	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
알렉산더	알렉산더	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
개믈린	개믈린	NNG	I-PER
(	(	SS	O
아이스	아이스	NNG	O
댄스	댄스	NNG	O
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
테미스토클레스	테미스토클레스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
레프	레프	NNP	I-PER
테	테	NNG	I-PER
리스	리스	NNG	I-PER
(	(	SS	O
페어	페어	NNG	O
·	·	SP	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
귀화	귀화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추진하	추진하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

