## 1
## 물론 타석에 무조건 한 발을 둬야 하는 것 등 논란을 일으킨 규정도 있었지만, 시즌을 치르며 불합리한 부분은 최대한 완화됐다.
## 물론 타석에 무조건 <한 발:NOH>을 둬야 하는 것 등 논란을 일으킨 규정도 있었지만, 시즌을 치르며 불합리한 부분은 최대한 완화됐다.
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
타석	타석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
무조건	무조건	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
발	발	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
둬야	두+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일으킨	일으키+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
규정	규정	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
불합리한	불합리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최대한	최대한	NNG	O
_	_	_	O
완화	완화되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 또 하나는 분단의 책임 문제다.
## 또 <하나:NOH>는 분단의 책임 문제다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
분단	분단	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## -한국체육이 나아갈 방향은 어디인가.“체육을 통해 전 국민이 하나가 돼 간다는 의미가 통합의 목적이다.
## -<한국:ORG>체육이 나아갈 방향은 어디인가.“체육을 통해 전 국민이 하나가 돼 간다는 의미가 통합의 목적이다.
-	-	SO	O
한국	한국	NNP	B-ORG
체육	체육	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나아갈	나아가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방향	방향	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	O
.	.	SF	O
“	“	SS	O
체육	체육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
간다는	가+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 경험이 없는 황기욱(20·연세대)을 수비형 미드필더로 선발 기용한 것도 눈에 띄었다.
## 경험이 없는 <황기욱:PER>(<20:NOH>·<연세대:ORG>)을 수비형 미드필더로 선발 기용한 것도 눈에 띄었다.
경험	경험	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
황기욱	황기욱	NNP	B-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
·	·	SP	O
연세대	연세대	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
미드필더	미드필더	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
_	_	_	O
기용한	기용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
띄	띄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 송파구 글마루도서관은 같은 해 10월에 문을 열었고, 양천구 갈산도서관은 지난해 10월 개관했다.
## <송파구 글마루도서관:LOC>은 같은 해 <10월:DAT>에 문을 열었고, <양천구 갈산도서관:LOC>은 지난해 <10월:DAT> 개관했다.
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
글마루	글마루	NNG	I-LOC
도서관	도서관	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
양천구	양천구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
갈산	갈산	NNP	I-LOC
도서관	도서관	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개관	개관하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 상공자원부는 22일 지난해 11월 6일부터 금년 1월 20일까지 11­2광구 B구조에서 시추작업을 벌인 결과 4개 구간의 석유및 가스층에서 하루 원유 3천4백19배럴과 가스 2천2백만 입방피트가 분출되는 것을 확인했다고 발표했다.
## <상공자원부:ORG>는 <22일:DAT> 지난해 <11월 6일:DAT>부터 금년 <1월 20일:DAT>까지 <11­2광구 B구조:LOC>에서 시추작업을 벌인 결과 <4개:NOH> 구간의 석유및 가스층에서 하루 원유 <3천4백19배럴:NOH>과 가스 <2천2백만 입방피트:NOH>가 분출되는 것을 확인했다고 발표했다.
상공자원부	상공자원부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
금년	금년	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
20	20	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-LOC
­	­	SS	I-LOC
2	2	SN	I-LOC
광구	광구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
B	B	SL	I-LOC
구조	구조	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시추	시추	NNG	O
작업	작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌인	벌이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
가스층	가스층	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
원유	원유	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
19	19	SN	I-NOH
배럴	배럴	NNG	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
가스	가스	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
백만	백만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
입방	입방	NNG	I-NOH
피트	피트	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
분출되	분출되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인	확인하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

