## 1
## “네팔에 병원과 보육원·학교를 설립할 계획입니다.
## “<네팔:ORG>에 병원과 보육원·학교를 설립할 계획입니다.
“	“	SS	O
네팔	네팔	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
보육원	보육원	NNG	O
·	·	SP	O
학교	학교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설립할	설립하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 강동원의 최신 흥행작 두 편이 방송된다.
## <강동원:PER>의 최신 흥행작 <두 편:NOH>이 방송된다.
강동원	강동원	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최신	최신	NNG	O
_	_	_	O
흥행작	흥행작	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
편	편	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
방송된다	방송되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 레스터는 "우리가 맥주를 마셨던건 9회였다.
## <레스터:PER>는 "우리가 맥주를 마셨던건 <9회:NOH>였다.
레스터	레스터	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마	마시	VV	O
셨	었	EP	O
던	던	ETM	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
회	회+이	NNB+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그런데도 1996년 이후 일정 간격을 두고 교체 주장이 나온다.
## 그런데도 <1996년:DAT> 이후 일정 간격을 두고 교체 주장이 나온다.
그런데	그런데	MAJ	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
1996	1996	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
_	_	_	O
간격	간격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
교체	교체	NNG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 유호정-이재룡, 딸 예빈 양 최초 공개…‘밝은 웃음+예의바른 행동’ 훈훈
## <유호정:PER>-<이재룡:PER>, 딸 <예빈:PER> 양 최초 공개…‘밝은 웃음+예의바른 행동’ 훈훈
유호정	유호정	NNP	B-PER
-	-	SO	O
이재룡	이재룡	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
예빈	예빈	NNP	B-PER
_	_	_	O
양	양	MM	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
밝	밝	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
웃음+	웃음++	NNG+SW	O
예의	예의	NNG	O
바른	바르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
훈훈	훈훈	NNG	O

## 11
## 9일 미국 캘리포니아주 오클랜드에서 도널드 트럼프의 대통령 당선에 항의하는 젊은이들의 시위가 벌어지고 있다.
## <9일:DAT> <미국 캘리포니아주 오클랜드:LOC>에서 <도널드 트럼프:PER>의 대통령 당선에 항의하는 젊은이들의 시위가 벌어지고 있다.
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
캘리포니아주	캘리포니아주	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
오클랜드	오클랜드	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
당선	당선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
항의하	항의하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
젊은이	젊은이	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
벌어지	벌어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 추자현, 中 드라마 회당 출연료 1억 원… “우효광 부러워~”
## <추자현:PER>, <中:ORG> 드라마 회당 출연료 <1억 원:MNY>… “<우효광:PER> 부러워~”
추자현	추자현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
中	中	SH	B-ORG
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
회당	회당	NNG	O
_	_	_	O
출연료	출연료	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우	우	NNG	B-PER
효광	효광	NNG	I-PER
_	_	_	O
부러	부럽	VA	O
워	어	EC	O
~	~	SO	O
”	”	SS	O

## 14
## 15일 개장하는 대구 신세계백화점은 당초 대대적인 개장 행사를 열 계획이었으나 행사를 축소하고 서문시장을 돕는 방안을 찾고 있다.
## <15일:DAT> 개장하는 <대구 신세계백화점:ORG>은 당초 대대적인 개장 행사를 열 계획이었으나 행사를 축소하고 <서문시장:ORG>을 돕는 방안을 찾고 있다.
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개장하	개장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
신세계백화점	신세계백화점	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
당초	당초	NNG	O
_	_	_	O
대대적	대대적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
개장	개장	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
축소하	축소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서문시장	서문시장	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이영자는 치타에게 행사비가 예전에 10원이었다면 지금은 얼마를 받냐고 구체적으로 물었다.
## <이영자:PER>는 <치타:PER>에게 행사비가 예전에 <10원:MNY>이었다면 지금은 얼마를 받냐고 구체적으로 물었다.
이영자	이영자	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
치타	치타	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
비	비	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
냐고	냐고	EC	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 보람상조는 유족들을 위한 고인 전용 리무진 서비스를 업계 최초로 도입했으며, 장례용품의 가격정찰제를 시행하는 등 고객을 먼저 생각하는 서비스들을 지속적으로 선보여 왔다.
## <보람상조:ORG>는 유족들을 위한 고인 전용 리무진 서비스를 업계 최초로 도입했으며, 장례용품의 가격정찰제를 시행하는 등 고객을 먼저 생각하는 서비스들을 지속적으로 선보여 왔다.
보람	보람	NNG	B-ORG
상	상	NNG	I-ORG
조	조	NNB	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
유족	유족	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고인	고이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
리무진	리무진	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도입	도입하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
장례	장례	NNG	O
용품	용품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
정찰	정찰	NNG	O
제	제	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시행하	시행하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지속적	지속적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

