## 1
## 강씨는 “처음에 계약해지를 당하고 굉장히 허탈하고 억울했다”며 “나중에 김씨가 제 자리에 와 있더라. 분노를 느꼈다”고 했다.
## <강:PER>씨는 “처음에 계약해지를 당하고 굉장히 허탈하고 억울했다”며 “나중에 <김:PER>씨가 제 자리에 와 있더라. 분노를 느꼈다”고 했다.
강	강	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
처음	처음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
해지	해지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
당하	당하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
굉장히	굉장히	MAG	O
_	_	_	O
허탈하	허탈하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
억울	억울하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나중	나중	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
와	+아	+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
더라	더라	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
분노	분노	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
느	느끼	VV	O
꼈	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘8세 나이차’ 김지원-유연석 열애설, 모임 동석+애정표현? “사실무근” 부인+일축
## ‘<8세:NOH> 나이차’ <김지원:PER>-<유연석:PER> 열애설, 모임 동석+애정표현? “사실무근” 부인+일축
‘	‘	SS	O
8	8	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
차	차	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
김지원	김지원	NNP	B-PER
-	-	SO	O
유연석	유연석	NNP	B-PER
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
모임	모임	NNG	O
_	_	_	O
동석+	동석++	NNG+SW	O
애정	애정	NNG	O
표현	표현	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사실무근	사실무근	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
부인+	부인++	NNG+SW	O
일축	일축	NNG	O

## 4
## 하지만 교육부는 등급 상향 조정을 하지 않았다.
## 하지만 <교육부:ORG>는 등급 상향 조정을 하지 않았다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
등급	등급	NNG	O
_	_	_	O
상향	상향	NNG	O
_	_	_	O
조정	조정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 캐나다의 경우 1976년 사형제를 없앤 후 살인율이 44% 감소했다는 연구보고서를 근거로 한 것이다.
## <캐나다:ORG>의 경우 <1976년:DAT> 사형제를 없앤 후 살인율이 <44%:PNT> 감소했다는 연구보고서를 근거로 한 것이다.
캐나다	캐나다	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
1976	1976	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사형	사형	NNG	O
제	제	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
없앤	없애+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
살인	살인	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
감소	감소하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
보고서	보고서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
근거	근거	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 또 제품에 포함된 카모밀레·라타니아·몰약 등 3가지 생약성분이 붓고 피나는 잇몸에 직접 작용해 약효 발현이 신속한 것이 특징이다.
## 또 제품에 포함된 카모밀레·라타니아·몰약 등 <3가지:NOH> 생약성분이 붓고 피나는 잇몸에 직접 작용해 약효 발현이 신속한 것이 특징이다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함된	포함되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
카모밀레	카모밀레	NNP	O
·	·	SP	O
라타	라타	NNP	O
니아	니아	NNP	O
·	·	SP	O
몰약	몰약	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
생약	생약	NNG	O
성분	성분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
붓	붓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
피나	피나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
잇몸	잇몸	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
작용해	작용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
약효	약효	NNG	O
_	_	_	O
발현	발현	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신속한	신속하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 온라인 중앙일보 jstar@joongang.co.kr 레드벨벳 [사진 인스타그램 캡처]
## 온라인 <중앙일보:POH> <jstar@joongang.co.kr:POH> <레드벨벳:ORG> [사진 <인스타그램:POH> 캡처]
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-POH
_	_	_	O
jstar	jstar	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
_	_	_	O
레드	레드	NNG	B-ORG
벨벳	벨벳	NNG	I-ORG
_	_	_	O
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNP	B-POH
_	_	_	O
캡처	캡처	NNG	O
]	]	SS	O

## 8
## PC로 불리는 ‘정치적 올바름’은 인종차별, 종교적 편견 등을 금기시하는 일종의 사회문화적 운동으로 지난 20∼30년간 미국에서 보편적인 불문율로 인식돼 왔다.
## PC로 불리는 ‘정치적 올바름’은 인종차별, 종교적 편견 등을 금기시하는 일종의 사회문화적 운동으로 지난 <20:DUR>∼<30년간:DUR> <미국:ORG>에서 보편적인 불문율로 인식돼 왔다.
PC	PC	SL	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정치적	정치적	NNG	O
_	_	_	O
올바름	올바르+ㅁ	VA+ETN	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인종	인종	NNG	O
차별	차별	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
종교적	종교적	NNG	O
_	_	_	O
편견	편견	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
금기	금기	NNG	O
시	시	XSN	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일종	일종	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
문화적	문화적	NNG	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DUR
∼	∼	SO	O
30	30	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
보편적	보편적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
불문율	불문율	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인식돼	인식되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그럼에도 특히 미국에서의 수요는 더 이상 방치할 수 없을 정도로 늘었다.
## 그럼에도 특히 <미국:ORG>에서의 수요는 더 이상 방치할 수 없을 정도로 늘었다.
그럼에도	그렇+ㅁ에도	VA+EC	O
_	_	_	O
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
방치할	방치하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그의 유작은 작고 1년 전, 국립극단 ‘백성희장민호극장’의 개관작으로 오른 연극 ‘3월의 눈’이다.
## 그의 유작은 작고 <1년:NOH> 전, <국립극단:ORG> ‘<백성희장민호극장:ORG>’의 개관작으로 오른 연극 ‘<3월의 눈:POH>’이다.
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유작	유작	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국립	국립	NNG	B-ORG
극단	극단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
백성희	백성희	NNP	B-ORG
장민호	장민호	NNP	I-ORG
극장	극장	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
개관	개관	NNG	O
작	작	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연극	연극	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-POH
월	월	NNB	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
눈	눈	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 전남도와 여수시 공무원들은 지난해 7월 경남 지역 어민들이 어선 400여 척을 동원해 벌인 해상 시위 때부터 상대 측에 대한 정보 수집과 재판 준비, 의견서 제출, 보고서 작성 등에 시달리고 있다.
## <전남도:LOC>와 <여수시:LOC> 공무원들은 지난해 <7월:DAT> <경남:LOC> 지역 어민들이 어선 <400여 척:NOH>을 동원해 벌인 해상 시위 때부터 상대 측에 대한 정보 수집과 재판 준비, 의견서 제출, 보고서 작성 등에 시달리고 있다.
전남	전남	NNP	B-LOC
도	도	NNG	I-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
여수시	여수시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
어민	어민	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어선	어선	NNG	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
척	척	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동원해	동원하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
벌인	벌이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
해상	해상	NNG	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
수집	수집	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
의견서	의견서	NNG	O
_	_	_	O
제출	제출	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보고서	보고서	NNG	O
_	_	_	O
작성	작성	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시달리	시달리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 수도권 규제 완화에 대한 전향적인 입장도 밝혔다.
## <수도권:LOC> 규제 완화에 대한 전향적인 입장도 밝혔다.
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
_	_	_	O
완화	완화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전향적	전향적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

