## 1
## 열혈강호 온라인과 나이트 온라인이 좀 더 시간을 벌어준 것은 사실이나, 엠게임에 새로운 성장동력이 필요하다는 것은 올해도 변함없는 사실이다.
## <열혈강호 온라인:POH>과 <나이트 온라인:POH>이 좀 더 시간을 벌어준 것은 사실이나, <엠게임:ORG>에 새로운 성장동력이 필요하다는 것은 올해도 변함없는 사실이다.
열혈	열혈	NNG	B-POH
강호	강호	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
온라인	온라인	NNG	I-POH
과	과	JC	O
_	_	_	O
나이트	나이트	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
온라인	온라인	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌	VV	O
어	어	EC	O
준	주+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이나	이나	JC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
엠게임	엠게임	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
동력	동력	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
변함없	변함없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 유희열은 “볼수록 (유제이가) 케이티김과 닮았다.
## <유희열:PER>은 “볼수록 (<유제이:PER>가) <케이티김:PER>과 닮았다.
유희열	유희열	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
볼수록	보+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
유제이	유제이	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
케이티	케이티	NNP	B-PER
김	김	NNP	I-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
닮	닮	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난해에는 각종 행사에서 6차례 만났다.
## 지난해에는 각종 행사에서 <6차례:NOH> 만났다.
지난해	지난해	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
만났	만나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## - 졸업 후 아크네 스튜디오에 합류한 계기는. “나도 골드먼삭스나 매킨지 같은 큰 회사에 가고 싶었다.
## - 졸업 후 <아크네 스튜디오:ORG>에 합류한 계기는. “나도 <골드먼삭스:ORG>나 <매킨지:ORG> 같은 큰 회사에 가고 싶었다.
-	-	SO	O
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
아크	아크	NNG	B-ORG
네	네	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
스튜디오	스튜디오	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류한	합류하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
는	는	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나	나	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
골드먼삭스	골드먼삭스	NNP	B-ORG
나	나	JC	O
_	_	_	O
매킨지	매킨지	NNP	B-ORG
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 박 회장은 현지 동포들이 여의도 트럼프월드를 1300만 달러(약 150억 원)어치를 구입하면서 외환위기 당시 외화 유입에도 기여했다고 했다.
## <박:PER> 회장은 현지 동포들이 <여의도:LOC> <트럼프월드:LOC>를 <1300만 달러:MNY>(약 <150억 원:MNY>)어치를 구입하면서 외환위기 당시 외화 유입에도 기여했다고 했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
동포	동포	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
여의도	여의도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
트럼프월드	트럼프월드	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
1300	1300	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
150	150	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
어치	어치	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구입하	구입하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
외환	외환	NNG	O
위기	위기	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
외화	외화	NNG	O
_	_	_	O
유입	유입	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
기여	기여하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 캐릭터보다 더 셀 순 없다”라고 다른 악역과의 비교를 거부한 만큼 충무로 최강의 악역 캐릭터가 탄생할 수 있을지에 대한 기대감도 뜨겁다.
## 이 캐릭터보다 더 셀 순 없다”라고 다른 악역과의 비교를 거부한 만큼 <충무로:POH> 최강의 악역 캐릭터가 탄생할 수 있을지에 대한 기대감도 뜨겁다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
셀	세+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
순	수+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
악역	악역	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비교	비교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거부한	거부하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
충무로	충무로	NNP	B-POH
_	_	_	O
최강	최강	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
악역	악역	NNG	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
탄생할	탄생하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을지	을지	EC	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기대감	기대감	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
뜨겁	뜨겁	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 ‘살인의뢰’는 3월 12일 개봉할 예정이다.
## 한편 ‘<살인의뢰:POH>’는 <3월 12일:DAT> 개봉할 예정이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
살인	살인	NNG	B-POH
의뢰	의뢰	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉할	개봉하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 2박 3일간의 호남 일정을 이어가고 있는 안 지사는 전날 전북 전주에 이어 이날 광주지역 민심을 훑을 예정이었다.
## <2박:NOH> <3일:NOH>간의 <호남:LOC> 일정을 이어가고 있는 <안:PER> 지사는 전날 <전북 전주:LOC>에 이어 이날 <광주:LOC>지역 민심을 훑을 예정이었다.
2	2	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
간	간	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
전주	전주	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
민심	민심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훑	훑	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이에 메르스 환자는 35명이 됐다.
## 이에 <메르스:POH> 환자는 <35명:NOH>이 됐다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
35	35	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

