## 1
## 교육개발원의 나정 유아교육 연구부장은 놀이감의 이름도 「아리랑 조각 맞추기」 「신랑 먼저 각시 먼저」 「쿵짝쿵짝 카드놓기」 「덩더쿵카드찾기」 「깨비 찾기퍼즐」 등 한국적인 냄새가 물씬 나도록 지었다.
## <교육개발원:ORG>의 <나정:PER> 유아교육 연구부장은 놀이감의 이름도 「아리랑 조각 맞추기」 「신랑 먼저 각시 먼저」 「쿵짝쿵짝 카드놓기」 「덩더쿵카드찾기」 「깨비 찾기퍼즐」 등 한국적인 냄새가 물씬 나도록 지었다.
교육	교육	NNG	B-ORG
개발	개발	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
나정	나정	NNP	B-PER
_	_	_	O
유아	유아	NNG	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
부장	부장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
놀이감	놀이감	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
아리랑	아리랑	NNP	O
_	_	_	O
조각	조각	NNG	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
기	기	ETN	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
신랑	신랑	NNG	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
각시	각시	NNG	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
쿵짝쿵짝	쿵짝쿵짝	MAG	O
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
놓	놓	VV	O
기	기	ETN	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
덩더쿵	덩더쿵	MAG	O
카드	카드	NNG	O
찾기	찾기	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
깨비	깨비	NNP	O
_	_	_	O
찾기	찾기	NNG	O
퍼즐	퍼즐	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
한국적	한국적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
냄새	냄새	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
물씬	물씬	MAG	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 진화하는 한국 가곡이 쟁쟁하게 버티고 있다.
## 진화하는 <한국:LOC> 가곡이 쟁쟁하게 버티고 있다.
진화하	진화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
가곡	가곡	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쟁쟁하	쟁쟁하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
버티	버티	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## (연광철은 유럽 청중이 사랑하는 베이스다.
## (<연광철:PER>은 <유럽:ORG> 청중이 사랑하는 베이스다.
(	(	SS	O
연광철	연광철	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
_	_	_	O
청중	청중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사랑하	사랑하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
베이스	베이스	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 4
## 2위인 이반 뮐러는 총 321포인트, 세바스티앙 로브는 총 282포인트, 마칭화가 178포인트를 기록하고 있어 시트로엥 WTCC팀이 드라이버 부문 1위~4위를 모두 차지하고 있다.
## <2위:NOH>인 <이반 뮐러:PER>는 총 <321포인트:NOH>, <세바스티앙 로브:PER>는 총 <282포인트:NOH>, <마칭화:PER>가 <178포인트:NOH>를 기록하고 있어 <시트로엥 WTCC팀:ORG>이 드라이버 부문 <1위:NOH>~<4위:NOH>를 모두 차지하고 있다.
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이반	이반	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
뮐러	뮐러	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
321	321	SN	B-NOH
포인트	포인트	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
세바스티앙	세바스티앙	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
로브	로브	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
282	282	SN	B-NOH
포인트	포인트	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
마	마	NNG	B-PER
칭	칭	NNG	I-PER
화가	화가	NNG	O
_	_	_	O
178	178	SN	B-NOH
포인트	포인트	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
시트로엥	시트로엥	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
WTCC	WTCC	SL	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
드라이버	드라이버	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
~	~	SO	O
4	4	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘2015 WTCC’는 올 한 해 동안 12차례에 걸쳐 4대륙을 돌며 경기가 치러진다.
## ‘<2015 WTCC:POH>’는 올 한 해 동안 <12차례:NOH>에 걸쳐 <4대륙:NOH>을 돌며 경기가 치러진다.
‘	‘	SS	O
2015	2015	SN	B-POH
_	_	_	I-POH
WTCC	WTCC	SL	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
해	해	NNB	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
대륙	대륙	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌	돌	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러	어	EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ―한일 두 나라에 광복 70년, 전후 70년이 갖는 의미는 무엇일까요. ▽염=한국에 광복 70년은 21세기 선진국을 향해 새로운 출발을 하는 획기적 전환이 가능한 상징적인 해입니다.
## ―<한일:ORG> <두 나라:NOH>에 광복 <70년:NOH>, 전후 <70년:NOH>이 갖는 의미는 무엇일까요. ▽염=<한국:ORG>에 광복 <70년:NOH>은 <21세기:DUR> 선진국을 향해 새로운 출발을 하는 획기적 전환이 가능한 상징적인 해입니다.
―	―	SS	O
한일	한일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
나라	나라	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
광복	광복	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
전후	전후	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
일까	이+ㄹ까	VCP+EC	O
요	요	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
▽	▽	SW	O
염	염	NNG	O
=	=	SW	O
한국	한국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
광복	광복	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
선진국	선진국	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
출발	출발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
획기적	획기적	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상징적	상징적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 영화 ‘암살’ 표절 논란, 1000만 돌파 앞두고 상영금지가처분신청? 양측 주장 엇갈려…암살 표절 논란1000만 관객 돌파를 코 앞에 둔 영화 ‘암살’이 표절 논란에 휩싸이면서 결국 법정에 가게 됐다.
## 영화 ‘<암살:POH>’ 표절 논란, <1000만:NOH> 돌파 앞두고 상영금지가처분신청? 양측 주장 엇갈려…<암살:POH> 표절 논란<1000만:NOH> 관객 돌파를 코 앞에 둔 영화 ‘<암살:POH>’이 표절 논란에 휩싸이면서 결국 법정에 가게 됐다.
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
암살	암살	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
표절	표절	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
상영	상영	NNG	O
금지	금지	NNG	O
가처분	가처분	NNG	O
신청	신청	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
양측	양측	NNG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
_	_	_	O
엇갈려	엇갈리+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
암살	암살	NNG	B-POH
_	_	_	O
표절	표절	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
1000	1000	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
코	코	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
둔	두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
암살	암살	NNG	B-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
표절	표절	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휩싸이	휩싸이	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 12일 서울중앙지법에 따르면, 소설가 최종림 씨(64)는 영화 ‘암살’이 자신의 소설 ‘코리안 메모리즈’를 표절했다며 최동훈 감독, 제작사 케이퍼필름 안수현 대표, 배급을 맡은 쇼박스 유정훈 대표를 상대로 100억 원의 손해배상을 청구하는 소송을 10일 제기했다.
## <12일:DAT> <서울중앙지법:ORG>에 따르면, 소설가 <최종림:PER> 씨(<64:NOH>)는 영화 ‘<암살:POH>’이 자신의 소설 ‘<코리안 메모리즈:POH>’를 표절했다며 <최동훈:PER> 감독, 제작사 <케이퍼필름:ORG> <안수현:PER> 대표, 배급을 맡은 <쇼박스:ORG> <유정훈:PER> 대표를 상대로 <100억 원:MNY>의 손해배상을 청구하는 소송을 <10일:DAT> 제기했다.
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울중앙지법	서울중앙지법	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
소설가	소설가	NNG	O
_	_	_	O
최종림	최종림	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
64	64	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
암살	암살	NNG	B-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소설	소설	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코리안	코리안	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
메모리즈	메모리즈	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
표절	표절하	VV	O
했	였	EP	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
최동훈	최동훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제작사	제작사	NNG	O
_	_	_	O
케이퍼	케이퍼	NNP	B-ORG
필름	필름	NNG	I-ORG
_	_	_	O
안	안	NNG	B-PER
수현	수현	NNP	I-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
배급	배급	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
쇼	쇼	NNG	B-ORG
박스	박스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
유정훈	유정훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손해	손해	NNG	O
배상	배상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
청구하	청구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제기	제기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이와 함께 ‘암살’의 상영을 중단해달라며 상영금지가처분신청도 냈다.
## 이와 함께 ‘<암살:POH>’의 상영을 중단해달라며 상영금지가처분신청도 냈다.
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
암살	암살	NNG	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상영	상영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중단해	중단하+여	VV+EC	O
달	달	VX	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
상영	상영	NNG	O
금지	금지	NNG	O
가처분	가처분	NNG	O
신청	신청	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 그런 중국에서 요즘 이혼율이 급격히 증가하고 있다.
## 그런 <중국:ORG>에서 요즘 이혼율이 급격히 증가하고 있다.
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
이혼	이혼	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
급격히	급격히	MAG	O
_	_	_	O
증가하	증가하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 그러다 우연찮게 오스트리아 베이스볼리그(ABL) 소속의 세미프로팀 다이빙덕스에 입단하게 됐다.
## 그러다 우연찮게 <오스트리아:ORG> <베이스볼리그:POH>(<ABL:POH>) 소속의 세미프로팀 <다이빙덕스:ORG>에 입단하게 됐다.
그러	그러	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
우연찮	우연찮	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
오스트리아	오스트리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
베이스볼	베이스볼	NNG	B-POH
리그	리그	NNG	I-POH
(	(	SS	O
ABL	ABL	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세미프로	세미프로	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
다이빙	다이빙	NNG	B-ORG
덕스	덕스	NNP	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입단하	입단하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

