## 1
## 한국타이어는 올해 20~30년 차 직원 664명과 배우자까지 총 1328명이 해외 연수에 포함됐으며 30년 장기근속 직원 및 배우자 96명은 5박 7일의 일정으로 헝가리 라짤마쉬에 위치한 한국타이어 헝가리공장을 견학하고, 구주지역본부가 있는 독일 등지에서 선진 유럽 문화를 체험한다고 밝혔다.
## <한국타이어:ORG>는 올해 <20:NOH>~<30년 차:NOH> 직원 <664명:NOH>과 배우자까지 총 <1328명:NOH>이 해외 연수에 포함됐으며 <30년:NOH> 장기근속 직원 및 배우자 <96명:NOH>은 <5박:NOH> <7일:NOH>의 일정으로 <헝가리:LOC> <라짤마쉬:LOC>에 위치한 <한국타이어:POH> <헝가리:LOC>공장을 견학하고, <구주:LOC>지역본부가 있는 <독일:LOC> 등지에서 선진 <유럽:ORG> 문화를 체험한다고 밝혔다.
한국타이어	한국타이어	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
~	~	SO	O
30	30	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
664	664	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
배우자	배우자	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
1328	1328	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
연수	연수	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
장기	장기	NNG	O
근속	근속	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
배우자	배우자	NNG	O
_	_	_	O
96	96	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
헝가리	헝가리	NNP	B-LOC
_	_	_	O
라짤마쉬	라짤마쉬	NNG	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국타이어	한국타이어	NNP	B-POH
_	_	_	O
헝가리	헝가리	NNP	B-LOC
공장	공장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
견학하	견학하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
구주	구주	NNG	B-LOC
지역	지역	NNG	O
본부	본부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등지	등지	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선진	선진	NNG	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
체험한다고	체험하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## “이상훈 코치님의 지도 하에 웨이트트레이닝과 러닝을 많이 했다.
## “<이상훈:PER> 코치님의 지도 하에 웨이트트레이닝과 러닝을 많이 했다.
“	“	SS	O
이상훈	이상훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
코치	코치	NNG	O
님	님	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지도	지도	NNG	O
_	_	_	O
하	하	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
웨이트	웨이트	NNG	O
트레이닝	트레이닝	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
러닝	러닝	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 다작은 아니지만 『이혼 재판관』 같은 희곡, 단편 소설인 『모범소설』도 썼다.
## 다작은 아니지만 『<이혼 재판관:POH>』 같은 희곡, 단편 소설인 『<모범소설:POH>』도 썼다.
다작	다작	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
이혼	이혼	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
재판관	재판관	NNG	I-POH
』	』	SS	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
희곡	희곡	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
단편	단편	NNG	O
_	_	_	O
소설	소설	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
모범	모범	NNG	B-POH
소설	소설	NNG	I-POH
』	』	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 경찰은 전 전 감독을 승부조작과 불법 스포츠도박 혐의로 지난해 7월말 불구속 기소 의견으로 사건을 검찰에 송치한 바 있다.
## 경찰은 <전:PER> 전 감독을 승부조작과 불법 스포츠도박 혐의로 지난해 <7월:DAT>말 불구속 기소 의견으로 사건을 검찰에 송치한 바 있다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
승부	승부	NNG	O
조작	조작	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
도박	도박	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소	NNG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
송치한	송치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 지역에서는 보기드문 소형평형 위주의 구성에 4bay 설계를 도입한 것도 인기요소이다.
## 이 지역에서는 보기드문 소형평형 위주의 구성에 <4bay:NOH> 설계를 도입한 것도 인기요소이다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
기	기	ETN	O
드문	드물+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
소형	소형	NNG	O
평	평	NNB	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
위주	위주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
bay	bay	SL	I-NOH
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
도입한	도입하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
요소	요소	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 국가기록원 윤준희 기록콘텐츠과장은 “국내 처음 선보인 ‘텍스트 아트’기법”이라고 말했다.
## <국가기록원:ORG> <윤준희:PER> 기록콘텐츠과장은 “국내 처음 선보인 ‘텍스트 아트’기법”이라고 말했다.
국가	국가	NNG	B-ORG
기록	기록	NNG	I-ORG
원	원	NNB	I-ORG
_	_	_	O
윤준희	윤준희	NNP	B-PER
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
과장	과장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
텍스트	텍스트	NNG	O
_	_	_	O
아트	아트	NNG	O
’	’	SS	O
기법	기법	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 울산시는 이날을 ‘울산 조선해양의 날’로 2006년 제정했다.
## <울산시:ORG>는 이날을 ‘<울산 조선해양의 날:DAT>’로 <2006년:DAT> 제정했다.
울산시	울산시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
울산	울산	NNP	B-DAT
_	_	_	I-DAT
조선	조선	NNG	I-DAT
해양	해양	NNG	I-DAT
의	의	JKG	I-DAT
_	_	_	I-DAT
날	날	NNG	I-DAT
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2006	2006	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제정	제정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

