## 2
## 베이루트서 연쇄 자폭테러, 270여명 사상…IS 소셜미디어 보니? ‘충격’
## <베이루트:LOC>서 연쇄 자폭테러, <270여명:NOH> 사상…<IS:ORG> 소셜미디어 보니? ‘충격’
베이루트	베이루트	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
연쇄	연쇄	NNG	O
_	_	_	O
자폭	자폭	NNG	O
테러	테러	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
270	270	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
…	…	SE	O
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
미디어	미디어	NNG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
충격	충격	NNG	O
’	’	SS	O

## 6
## 나인뮤지스, ‘소녀시대-걸스데이-씨쓰타’ 컴백과 비슷…치열한 경쟁
## <나인뮤지스:ORG>, ‘<소녀시대:ORG>-<걸스데이:ORG>-<씨쓰타:ORG>’ 컴백과 비슷…치열한 경쟁
나인	나인	NNG	B-ORG
뮤지스	뮤지스	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
소녀	소녀	NNG	B-ORG
시대	시대	NNG	I-ORG
-	-	SO	O
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
-	-	SO	O
씨쓰타	씨쓰타	NNG	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
컴백	컴백	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
비슷	비슷	NNG	O
…	…	SE	O
치열한	치열하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O

## 7
## 이날 남궁민이 “드라마 키스신을 어떻게 하는지 알려줄까”라며 홍진영을 리드했다.
## 이날 <남궁민:PER>이 “드라마 키스신을 어떻게 하는지 알려줄까”라며 <홍진영:PER>을 리드했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
남궁민	남궁민	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
신	신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
알려	알리+어	VV+EC	O
줄까	주+ㄹ까	VX+EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
홍진영	홍진영	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
리드	리드하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 타이틀곡 ‘아낀다’를 포함해, MBC뮤직 ‘세븐틴 프로젝트-데뷔대작전’을 통해 공개돼 큰 사랑을 받았던 ‘샤이닝 다이아몬드’, 풋풋한 사랑의 감성을 듬뿍 담은 보컬 유닛 곡 ‘20’, 힙합 유닛의 에너지를 담은 노래 ‘아 예’, 퍼포먼스 유닛의 드라마틱한 안무가 인상적인 ‘잼잼’ 등이 실린다.
## 타이틀곡 ‘<아낀다:POH>’를 포함해, <MBC뮤직:POH> ‘<세븐틴 프로젝트-데뷔대작전:POH>’을 통해 공개돼 큰 사랑을 받았던 ‘<샤이닝 다이아몬드:POH>’, 풋풋한 사랑의 감성을 듬뿍 담은 보컬 유닛 곡 ‘<20:POH>’, 힙합 유닛의 에너지를 담은 노래 ‘<아 예:POH>’, 퍼포먼스 유닛의 드라마틱한 안무가 인상적인 ‘<잼잼:POH>’ 등이 실린다.
타이틀	타이틀	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아낀다	아끼+ㄴ다	VV+EF	B-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-POH
뮤직	뮤직	NNG	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
세븐틴	세븐틴	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
프로젝트	프로젝트	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
데뷔	데뷔	NNG	I-POH
대작전	대작전	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
공개돼	공개되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
샤이닝	샤이닝	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
다이아몬드	다이아몬드	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
풋풋한	풋풋하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감성	감성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
듬뿍	듬뿍	MAG	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
보컬	보컬	NNG	O
_	_	_	O
유닛	유닛	NNG	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
20	20	SN	B-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
_	_	_	O
유닛	유닛	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아	아	IC	B-POH
_	_	_	I-POH
예	예	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
퍼포먼스	퍼포먼스	NNG	O
_	_	_	O
유닛	유닛	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
드라마틱	드라마틱	NNG	O
한	하+ㄴ	XSA+ETM	O
_	_	_	O
안무가	안무가	NNG	O
_	_	_	O
인상적	인상적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
잼잼	잼잼	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실린다	실리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘혼술남녀’ 하석진 박하선의 다정한 셀카가 눈길을 끌고 있다.
## ‘<혼술남녀:POH>’ <하석진:PER> <박하선:PER>의 다정한 셀카가 <눈길:POH>을 끌고 있다.
‘	‘	SS	O
혼	혼	NNP	B-POH
술	술	NNG	I-POH
남녀	남녀	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
하석진	하석진	NNP	B-PER
_	_	_	O
박하선	박하선	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다정한	다정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
셀카	셀카	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 하석진은 13일 자신의 인스타그램에 “사진 퀄리티는 떨어지지만 박하나(박하선) 교수와 함께”라는 글과 한 장의 사진을 게재했다.
## <하석진:PER>은 <13일:DAT> 자신의 <인스타그램:POH>에 “사진 퀄리티는 떨어지지만 <박하나:PER>(<박하선:PER>) 교수와 함께”라는 글과 한 장의 사진을 게재했다.
하석진	하석진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
퀄리티	퀄리티	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
박하나	박하나	NNP	B-PER
(	(	SS	O
박하선	박하선	NNP	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
장	장	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 공개된 사진 속 하석진과 박하선은 차량 안에서 활짝 미소를 지으며 카메라를 응시하고 있다.
## 공개된 사진 속 <하석진:PER>과 <박하선:PER>은 차량 안에서 활짝 미소를 지으며 카메라를 응시하고 있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
하석진	하석진	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
박하선	박하선	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
활짝	활짝	MAG	O
_	_	_	O
미소	미소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
응시하	응시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이를 통해 기아차는 유가 인상 등 대외 경영환경 변화에 능동적으로 대응하는 등 기업의 경쟁력 향상에 기여할 계획이다.
## 이를 통해 <기아차:ORG>는 유가 인상 등 대외 경영환경 변화에 능동적으로 대응하는 등 기업의 경쟁력 향상에 기여할 계획이다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기아차	기아차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
유가	유가	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
대외	대외	NNG	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
능동적	능동적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대응하	대응하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기여할	기여하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

