## 1
## 2012년에는 온스타일 '솔드 아웃' 진행자로도 활약했으며 오는 3월 개봉 예정인 영화 '살인 의뢰' 촬영을 마쳤다.
## <2012년:DAT>에는 <온스타일:POH> '<솔드 아웃:POH>' 진행자로도 활약했으며 오는 <3월:DAT> 개봉 예정인 영화 '<살인 의뢰:POH>' 촬영을 마쳤다.
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
온스타	온스타	NNP	B-POH
일	일	NNP	I-POH
_	_	_	O
'	'	SS	O
솔드	솔드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
아웃	아웃	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
진행자	진행자	NNG	O
로	로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
활약	활약하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
살인	살인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
의뢰	의뢰	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 목동 아덴프라우드 홍보관은 지난달 26일 오픈 이후 소비자의 방문 행렬이 이어지고 있다.
## <목동 아덴프라우드:LOC> 홍보관은 지난달 <26일:DAT> 오픈 이후 소비자의 방문 행렬이 이어지고 있다.
목동	목동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
아덴	아덴	NNP	I-LOC
프라우드	프라우드	NNG	I-LOC
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
관	관	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
행렬	행렬	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 대한민국이 저성장의 덫에 걸렸다.
## <대한민국:ORG>이 저성장의 덫에 걸렸다.
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
저성장	저성장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
덫	덫	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸	걸리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## '파워타임' 공명 솔직한 입담으로 화제 "음악 들으면서 잘 울어요"
## '<파워타임:POH>' <공명:PER> 솔직한 입담으로 화제 "음악 들으면서 잘 울어요"
'	'	SS	O
파워	파워	NNG	B-POH
타임	타임	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
공명	공명	NNG	B-PER
_	_	_	O
솔직한	솔직하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
입담	입담	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
음악	음악	NNG	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
으면서	으면서	EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
울	울	VV	O
어요	어요	EF	O
"	"	SS	O

## 5
## DJ, 노무현 때 70억불 돈을 줬기 때문이다"라며 "북에는 돈이 없다.
## <DJ:PER>, <노무현:PER> 때 <70억불:MNY> 돈을 줬기 때문이다"라며 "<북:ORG>에는 돈이 없다.
DJ	DJ	SL	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
노무현	노무현	NNP	B-PER
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
불	불	NNB	I-MNY
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줬	+었	+EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
"	"+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
북	북	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 후원은 월드비전 홈페이지(www.worldvision.or.kr), 전화(02-784-2004), 후원계좌(우리은행 269-800743-18-228)로 가능하다.
## 후원은 <월드비전:ORG> 홈페이지(<www.worldvision.or.kr:POH>), 전화(<02-784-2004:POH>), 후원계좌(<우리은행:ORG> <269-800743-18-228:POH>)로 가능하다.
후원	후원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
월드비전	월드비전	NNP	B-ORG
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
(	(	SS	O
www	www	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
worldvision	worldvision	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
or	or	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
(	(	SS	O
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
784	784	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
2004	2004	SN	I-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
후원	후원	NNG	O
계좌	계좌	NNG	O
(	(	SS	O
우리은행	우리은행	NNP	B-ORG
_	_	_	O
269	269	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
800743	800743	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
18	18	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
228	228	SN	I-POH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## “2014년 한 해에만 해외 여행에 1조 위안(약 1800조원)을 썼다”며 “화장품과 옷, 분유·젖병까지 사온다”고 개탄했다.
## “<2014년:DAT> <한 해:NOH>에만 해외 여행에 <1조 위안:MNY>(약 <1800조원:MNY>)을 썼다”며 “화장품과 옷, 분유·젖병까지 사온다”고 개탄했다.
“	“	SS	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
해	해	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
위안	위안	NNG	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1800	1800	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
화장품	화장품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
옷	옷	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
분유	분유	NNG	O
·	·	SP	O
젖병	젖병	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
사	사+아	VV+EC	O
온다	오+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
개탄	개탄하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 하지만 출판계는 동녘을 감싸는 분위기다.
## 하지만 출판계는 <동녘:ORG>을 감싸는 분위기다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
출판계	출판계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동녘	동녘	NNG	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감싸	감싸	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 도시바 메모리의 매각 1차 입찰 마감일은 오는 29일이다.
## <도시바:ORG> 메모리의 매각 <1차:NOH> 입찰 마감일은 오는 <29일:DAT>이다.
도시바	도시바	NNP	B-ORG
_	_	_	O
메모리	메모리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매각	매각	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
입찰	입찰	NNG	O
_	_	_	O
마감	마감	NNG	O
일	일	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 김의 진짜 문제는 청년이 청년답지 못하다는 점이다.
## <김:PER>의 진짜 문제는 청년이 청년답지 못하다는 점이다.
김	김	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
답	답	XSA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 3승2패의 한국은 16일 오후 7시30분(한국시간) A조 2위 쿠바와 4강 티켓을 놓고 8강전을 치르게 됐다.
## <3승:NOH><2패:NOH>의 <한국:ORG>은 <16일:DAT> <오후 7시30분:TIM>(<한국:LOC>시간) <A조:ORG> <2위:NOH> <쿠바:ORG>와 <4강:NOH> 티켓을 놓고 <8강:NOH>전을 치르게 됐다.
3	3	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
2	2	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-ORG
조	조	NNG	I-ORG
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
쿠바	쿠바	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
티켓	티켓	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
전	전	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 인도 정부는 제조업을 육성하고 관련 인프라를 확충하기 위해 ‘메이크 인 인디아(Make in India)’ 정책을 추진 중이다.
## <인도 정부:ORG>는 제조업을 육성하고 관련 인프라를 확충하기 위해 ‘메이크 인 <인디아:LOC>(Make in <India:LOC>)’ 정책을 추진 중이다.
인도	인도	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
제조업	제조업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
육성하	육성하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
인프라	인프라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확충하	확충하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메이크	메이크	NNG	O
_	_	_	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인디아	인디아	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
Make	Make	SL	O
_	_	_	O
in	in	SL	O
_	_	_	O
India	India	SL	B-LOC
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 베라 크루즈의 한 교시는 90분 수업이다.
## <베라 크루즈:ORG>의 <한 교시:NOH>는 <90분:NOH> 수업이다.
베라	베라	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
크루즈	크루즈	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-NOH
_	_	_	I-NOH
교시	교시	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
수업	수업	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## CNUH스텐트는 매우 유연해 시술하기 편리하고 스트레스에 잘 견뎌 혈관을 안정되게 넓혀줄 수 있다는 점이 특징이다.
## <CNUH스텐트:POH>는 매우 유연해 시술하기 편리하고 스트레스에 잘 견뎌 혈관을 안정되게 넓혀줄 수 있다는 점이 특징이다.
CNUH	CNUH	SL	B-POH
스텐트	스텐트	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
유연해	유연하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
시술하	시술하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
편리하	편리하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
견뎌	견디+어	VV+EC	O
_	_	_	O
혈관	혈관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안정되	안정되	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
넓혀	넓히+어	VV+EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

