## 3
## ‘야채가 신선한 집’ 채선당(대표 김익수)은 이러한 수요를 반영한 여름 신메뉴 ‘냉메밀 샤부샤부’를 선보이며 소비자들의 입맛을 사로잡고 있다.
## ‘야채가 신선한 집’ <채선당:ORG>(대표 <김익수:PER>)은 이러한 수요를 반영한 여름 신메뉴 ‘냉메밀 샤부샤부’를 선보이며 소비자들의 입맛을 사로잡고 있다.
‘	‘	SS	O
야채	야채	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
신선한	신선하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
채선	채선	NNG	B-ORG
당	당	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
익수	익수	NNG	I-PER
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
반영한	반영하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
신	신	XPN	O
메뉴	메뉴	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
냉	냉	NNG	O
메밀	메밀	NNG	O
_	_	_	O
샤부샤부	샤부샤부	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입맛	입맛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사로잡	사로잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 〈안희창­구성재기자〉
## 〈<안희창:PER>­<구성재:PER>기자〉
〈	〈	SS	O
안희창	안희창	NNP	B-PER
­	­	SS	O
구성재	구성재	NNG	B-PER
기자	기자	NNG	O
〉	〉	SS	O

## 5
## 그러나 영주산은 올라야 하는 오름이다.
## 그러나 <영주산:LOC>은 올라야 하는 오름이다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
영주산	영주산	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
라야	아야	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
오름	오름	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 보사부가 26일 의료보장개혁위가 건의한 「포괄수가제」의 실시를 적극 검토함에 따라 앞으로 이의 실시를 둘러싸고 의료계에서 상당한 논란이 일어날 전망이다.
## <보사부:ORG>가 <26일:DAT> <의료보장개혁위:ORG>가 건의한 「<포괄수가제:POH>」의 실시를 적극 검토함에 따라 앞으로 이의 실시를 둘러싸고 의료계에서 상당한 논란이 일어날 전망이다.
보사부	보사부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
의료	의료	NNG	B-ORG
보장	보장	NNG	I-ORG
개혁	개혁	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
건의한	건의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
포괄	포괄	NNG	B-POH
수가	수가	NNG	I-POH
제	제	XSN	I-POH
」	」	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
검토함	검토하+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
둘러싸	둘러싸	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
의료계	의료계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
상당한	상당하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어날	일어나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 선 박사는 “미국이 세계 인공관절 시장의 52%를 차지하는 만큼 미국에서 살아남지 못하면 의미가 없다”며 “올해와 내년에 미국에서 가시적인 성과를 내기 위해 바이어들을 만나고 있다”고 강조했다.
## <선:PER> 박사는 “<미국:ORG>이 세계 인공관절 시장의 <52%:PNT>를 차지하는 만큼 <미국:ORG>에서 살아남지 못하면 의미가 없다”며 “올해와 내년에 <미국:ORG>에서 가시적인 성과를 내기 위해 바이어들을 만나고 있다”고 강조했다.
선	서+ㄴ	VV+ETM	B-PER
_	_	_	O
박사	박사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
인공관절	인공관절	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
52	52	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
살아남	살아남	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올해	올해	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가시	가시	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
바이어	바이어	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 규모 4.0~5.0는 1회였으나 19일 규모 4.5의 여진이 발생함에 따라 2회로 늘었다.
## <규모 4.0:NOH>~<5.0:NOH>는 <1회:NOH>였으나 <19일:DAT> <규모 4.5:NOH>의 여진이 발생함에 따라 <2회:NOH>로 늘었다.
규모	규모	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
4.0	4.0	SN	I-NOH
~	~	SO	O
5.0	5.0	SN	B-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회+이	XSN+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
규모	규모	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
4.5	4.5	SN	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여진	여진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생함	발생하+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 컴백 스텔라, 끈팬티 노출?…과거 ‘U.F.O’ 티저서 ‘속옷 노출’ 논란
## 컴백 <스텔라:ORG>, 끈팬티 노출?…과거 ‘<U.F.O:POH>’ 티저서 ‘속옷 노출’ 논란
컴백	컴백	NNG	O
_	_	_	O
스텔라	스텔라	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
끈	끈	NNG	O
팬티	팬티	NNG	O
_	_	_	O
노출	노출	NNG	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
U	U	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
F	F	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
O	O	SL	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
티저	티저	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
속옷	속옷	NNG	O
_	_	_	O
노출	노출	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O

## 13
## 브리핑 장에서 세상에 만연한 한탕주의에 경종을 울리고, 사회를 좀먹는 불법 온라인도박사이트의 어두운 현실을 알린 사람은 서울지방경찰청 사이버안전과 사이버수사대 수사1팀의 김대환(53) 팀장이었다.
## 브리핑 장에서 세상에 만연한 한탕주의에 경종을 울리고, 사회를 좀먹는 불법 온라인도박사이트의 어두운 현실을 알린 사람은 <서울지방경찰청 사이버안전과 사이버수사대 수사1팀:ORG>의 <김대환:PER>(<53:NOH>) 팀장이었다.
브리핑	브리핑	NNG	O
_	_	_	O
장	장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만연한	만연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한탕주의	한탕주의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
경종	경종	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
울리	울리	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
좀먹	좀먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
도박	도박	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어두	어둡	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알린	알리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
지방	지방	NNG	I-ORG
경찰청	경찰청	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
사이버	사이버	NNG	I-ORG
안전	안전	NNG	I-ORG
과	과	JC	I-ORG
_	_	_	I-ORG
사이버	사이버	NNG	I-ORG
수사대	수사대	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
수사	수사	NNG	I-ORG
1	1	SN	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
김대환	김대환	NNP	B-PER
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
팀장	팀장	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 그 다음은 이탈리아(1.2%)ㆍ포르투갈(1.19%)ㆍ스페인(0.96%)이었다.
## 그 다음은 <이탈리아:ORG>(<1.2%:PNT>)ㆍ<포르투갈:ORG>(<1.19%:PNT>)ㆍ<스페인:ORG>(<0.96%:PNT>)이었다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
1.2	1.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
ㆍ	ㆍ	SP	O
포르투갈	포르투갈	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
1.19	1.19	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
ㆍ	ㆍ	SP	O
스페인	스페인	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
0.96	0.96	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

