## 1
## “친구 손 붙잡고 영화를 참 많이도 봤죠. 당시 영화를 보며 짜릿했던 기억은 많았지만 그때만 해도 영화판에서 밥 먹고 살 줄은 몰랐죠.” 김 대표는 이화여대 과학교육과에서 화학을 전공했다.
## “친구 손 붙잡고 영화를 참 많이도 봤죠. 당시 영화를 보며 짜릿했던 기억은 많았지만 그때만 해도 영화판에서 밥 먹고 살 줄은 몰랐죠.” <김:PER> 대표는 <이화여대 과학교육과:ORG>에서 화학을 전공했다.
“	“	SS	O
친구	친구	NNG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
_	_	_	O
붙잡	붙잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
참	참	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
봤	+았	+EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
짜릿	짜릿하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
그때	그때	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
영화판	영화판	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
밥	밥	NNG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
살	살+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
줄	줄	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
랐	았	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이화여대	이화여대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
교육	교육	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
화학	화학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전공	전공하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2013년 2월. 미국에 온 지 채 100일도 안 된 기자의 아내가 한인 업소 밀집 지역인 버지니아 주 애넌데일에서 차를 몰다
## <2013년:DAT> <2월:DAT>. <미국:LOC>에 온 지 채 <100일:NOH>도 안 된 기자의 아내가 한인 업소 밀집 지역인 <버지니아 주 애넌데일:LOC>에서 차를 몰다
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
.	.	SF	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
채	채	MAG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한인	한인	NNG	O
_	_	_	O
업소	업소	NNG	O
_	_	_	O
밀집	밀집	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
버지니아	버지니아	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
애	애	NNG	I-LOC
넌	넌	NNP	I-LOC
데일	데일	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
다	다	EF	O

## 4
## 보건복지부 중앙메르스관리대책본부의 ‘메르스 환자 일일현황’은 5월 26일 시작해 10월 2일 멈췄다.
## <보건복지부 중앙메르스관리대책본부:ORG>의 ‘<메르스:POH> 환자 일일현황’은 <5월 26일:DAT> 시작해 <10월 2일:DAT> 멈췄다.
보건복지부	보건복지부	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙	중앙	NNG	I-ORG
메르스	메르스	NNG	I-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
대책	대책	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
일일	일일	NNG	O
현황	현황	NNG	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
26	26	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
2	2	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
멈	멈추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그가 살고 있던 미국 뉴저지 주의 병원보다 더 큰 종합병원으로 옮겨야 한다고 했다.
## 그가 살고 있던 <미국 뉴저지 주:LOC>의 병원보다 더 큰 종합병원으로 옮겨야 한다고 했다.
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
뉴저지	뉴저지	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
병원	병원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
옮겨야	옮기+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 박 전 의원은 “다음주 월요일(20일)쯤 경제 일반정책에 관해 말할 기회를 갖겠다”며 “재벌개혁 문제, 성장 문제 등 여러가지 일반정책이 포함된다”고 했다.
## <박:PER> 전 의원은 “다음주 <월요일:DAT>(<20일:DAT>)쯤 경제 일반정책에 관해 말할 기회를 갖겠다”며 “재벌개혁 문제, 성장 문제 등 여러가지 일반정책이 포함된다”고 했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다음	다음	NNG	O
주	주	NNG	O
_	_	_	O
월요일	월요일	NNG	B-DAT
(	(	SS	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
정책	정책	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관해	관하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
말할	말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
재벌	재벌	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
가지	가지	NNB	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
정책	정책	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
포함된다	포함되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 부산 출신인 그에겐 별명도 많다.
## <부산:LOC> 출신인 그에겐 별명도 많다.
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에겐	에게+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 카운티에 있는 해군기지. 남성이 ‘휴대전화 앱’으로 자동차를 호출했다.
## <카운티:LOC>에 있는 해군기지. 남성이 ‘휴대전화 앱’으로 자동차를 호출했다.
카운티	카운티	NNG	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
해군	해군	NNG	O
기지	기지	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
휴대	휴대	NNG	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
호출	호출하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## O-트레인 중 가장 인기 있는 역은 분천역이다.
## <O-트레인:POH> 중 가장 인기 있는 역은 <분천역:LOC>이다.
O	O	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
트레인	트레인	NNG	I-POH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
역	역	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
분천	분천	NNG	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 평양의 식당들은 어쩌면 서울보다 더 ‘레벨’이 뚜렷하다는 것이다.
## <평양:LOC>의 식당들은 어쩌면 <서울:LOC>보다 더 ‘레벨’이 뚜렷하다는 것이다.
평양	평양	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어쩌면	어쩌면	MAG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레벨	레벨	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뚜렷하	뚜렷하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘우결’ 최민용 “섬에 이게 필요?”…장도연, 뭘 가져 왔기에?
## ‘<우결:POH>’ <최민용:PER> “섬에 이게 필요?”…<장도연:PER>, 뭘 가져 왔기에?
‘	‘	SS	O
우결	우결	XR	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
최민용	최민용	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
섬	섬	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이게	이것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
장도연	장도연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
뭘	무엇+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
가져	가지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
기에	기에	EF	O
?	?	SF	O

## 13
## 박 대통령의 공식 일정과 국무총리 대국민 담화 발표 시간을 마음대로 정하고, 정 전 비서관을 통해 대통령수석비서관 회의와 국무회의 개최 지시를 내렸다.
## <박:PER> 대통령의 공식 일정과 국무총리 대국민 담화 발표 시간을 마음대로 정하고, <정:PER> 전 비서관을 통해 대통령수석비서관 회의와 국무회의 개최 지시를 내렸다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
국무총리	국무총리	NNG	O
_	_	_	O
대	대	XPN	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
담화	담화	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마음대로	마음대로	MAG	O
_	_	_	O
정하	정하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
비서관	비서관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
수석	수석	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
국무	국무	NNG	O
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
_	_	_	O
지시	지시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 이날 레오는 “라비의 매력은 흥이다.
## 이날 <레오:PER>는 “<라비:PER>의 매력은 흥이다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
레오	레오	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
라비	라비	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
흥	흥	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

