## 1
## 싶을 정도로 설탕을…”‘집밥 백선생’백종원이 이번에는 비빔국수 레시피를 공개하며 미식가들의 관심을 집중시켰다.
## 싶을 정도로 설탕을…”‘<집밥 백선생:POH>’<백종원:PER>이 이번에는 비빔국수 레시피를 공개하며 미식가들의 관심을 집중시켰다.
싶	싶	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
설탕	설탕	NNG	O
을	을	JKO	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O
‘	‘	SS	O
집	집	NNG	B-POH
밥	밥	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
백	백	NNP	I-POH
선생	선생	NNG	I-POH
’	’	SS	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
비빔국수	비빔국수	NNG	O
_	_	_	O
레시피	레시피	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
미식가	미식가	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이에 김구라가 “사실 진짜 이렇게 먹는 게 제일 맛있어”라고 말하자, 백종원은 “그럼 그렇게 하지 아까”라고 말해 웃음을 자아냈다.
## 이에 <김구라:PER>가 “사실 진짜 이렇게 먹는 게 제일 맛있어”라고 말하자, <백종원:PER>은 “그럼 그렇게 하지 아까”라고 말해 웃음을 자아냈다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김구라	김구라	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사실	사실	MAG	O
_	_	_	O
진짜	진짜	MAG	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
맛있	맛있	VA	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그럼	그럼	MAJ	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
아까	아까	MAG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이후 백종원은 삶은 국수를 넣고 “이정도 넣으면 달겠다
## 이후 <백종원:PER>은 삶은 국수를 넣고 “이정도 넣으면 달겠다
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
삶	삶	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
국수	국수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	MM	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
달	달	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O

## 6
## 신계동장어, 수산물품질검사원이 인증한 無항생제 명품 장어
## <신계동장어:POH>, <수산물품질검사원:ORG>이 인증한 無항생제 명품 장어
신계동	신계동	NNP	B-POH
장어	장어	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
수산물	수산물	NNG	B-ORG
품질	품질	NNG	I-ORG
검사	검사	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인증한	인증하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
無	無	SH	O
항생제	항생제	NNG	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
장어	장어	NNG	O

## 7
## 성명을 낸 이유에 대해선 “최근 부실기업 구조조정 과정에서 표출된 경제정책의 컨트롤타워 부재 및 관료들의 책임 회피 성향을 그대로 방치해서는 한국 경제의 생존조차 보장할 수 없다는 위기감을 느끼게 됐다.
## 성명을 낸 이유에 대해선 “최근 부실기업 구조조정 과정에서 표출된 경제정책의 컨트롤타워 부재 및 관료들의 책임 회피 성향을 그대로 방치해서는 <한국:ORG> 경제의 생존조차 보장할 수 없다는 위기감을 느끼게 됐다.
성명	성명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낸	내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
부실	부실	NNG	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
조정	조정	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
표출된	표출되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경제정책	경제정책	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
컨트롤	컨트롤	NNG	O
타워	타워	NNG	O
_	_	_	O
부재	부재	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
관료	관료	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
_	_	_	O
회피	회피	NNG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
방치해서	방치하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
조차	조차	JX	O
_	_	_	O
보장할	보장하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
위기감	위기감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 27일 오전 서울북부지법 형사합의13부(부장판사 박남천) 심리로 열린 오모씨(45)에 대한 결심공판에서 검찰은 오씨에게 무기징역을 구형했다.
## <27일:DAT> 오전 <서울북부지법 형사합의13부:ORG>(부장판사 <박남천:PER>) 심리로 열린 <오모:PER>씨(<45:NOH>)에 대한 결심공판에서 검찰은 <오:PER>씨에게 무기징역을 구형했다.
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울북부지법	서울북부지법	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
형사	형사	NNG	I-ORG
합의	합의	NNG	I-ORG
13	13	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
부장판사	부장판사	NNG	O
_	_	_	O
박남천	박남천	NNP	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
심리	심리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
오	오	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
45	45	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결심	결심	NNG	O
공판	공판	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
징역	징역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구형	구형하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 우선 미국 증시가 예상만큼 좋지 않을 수 있다.
## 우선 <미국:ORG> 증시가 예상만큼 좋지 않을 수 있다.
우선	우선	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
증시	증시	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 컨소시엄 사업은 대기업과 사업주단체로 구성된 공동훈련센터를 통해 자체 훈련시설과 인력이 부족한 중소기업에 우수한 교육훈련 프로그램을 제공하는 것으로 중소기업의 기술 경쟁력 향상뿐만 아니라 대중소기업 상생협력 및 대기업 근로자와 중소기업 근로자 간 직업훈련 참여율의 이중구조 완화에도 기여하고 있다.
## 컨소시엄 사업은 대기업과 사업주단체로 구성된 공동훈련센터를 통해 자체 훈련시설과 인력이 부족한 중소기업에 우수한 교육훈련 프로그램을 제공하는 것으로 중소기업의 기술 경쟁력 향상뿐만 아니라 대중소기업 상생협력 및 대기업 근로자와 중소기업 근로자 간 직업훈련 참여율의 <이중:NOH>구조 완화에도 기여하고 있다.
컨소시엄	컨소시엄	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사업주	사업주	NNG	O
단체	단체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성된	구성되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
훈련	훈련	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
훈련	훈련	NNG	O
시설	시설	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부족한	부족하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
훈련	훈련	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
뿐	뿐	NNB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
소기업	소기업	NNG	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
협력	협력	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
근로자	근로자	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
_	_	_	O
근로자	근로자	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
직업	직업	NNG	O
훈련	훈련	NNG	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
율	율	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이중	이중	NNG	B-NOH
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
완화	완화	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
기여하	기여하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 지난 2015년 제2공항 건설계획 발표 이후 투자 수요가 늘었다.
## 지난 <2015년:DAT> <제2공항:NOH> 건설계획 발표 이후 투자 수요가 늘었다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
공항	공항	NNG	I-NOH
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
계획	계획	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## ‘김영한 비망록’은 고 김영한 전 청와대 민정수석이 남긴 기록으로, 청와대 재직 시절 김기춘 전 실장을 중심으로 한 수석비서관 회의 내용을 담고 있다.
## ‘<김영한:PER> 비망록’은 고 <김영한:PER> 전 <청와대:ORG> 민정수석이 남긴 기록으로, <청와대:ORG> 재직 시절 <김기춘:PER> 전 실장을 중심으로 한 수석비서관 회의 내용을 담고 있다.
‘	‘	SS	O
김영한	김영한	NNP	B-PER
_	_	_	O
비망록	비망록	NNG	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고	고	MM	O
_	_	_	O
김영한	김영한	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
민정	민정	NNP	O
수석	수석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남긴	남기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
재직	재직	NNG	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
김기춘	김기춘	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

