## 3
## 신제윤 금융위장 “하나-외환은행 통합 신청… 노사합의 없이 승인할수도”
## <신제윤:PER> 금융위장 “<하나:ORG>-<외환은행:ORG> 통합 신청… 노사합의 없이 승인할수도”
신제윤	신제윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
위장	위장	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
하나	하나	NR	B-ORG
-	-	SO	O
외환은행	외환은행	NNP	B-ORG
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
노사	노사	NNG	O
합의	합의	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
승인할	승인하+ㄹ	VV+ETM	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
”	”	SS	O

## 5
## 허웅이 대표팀 차출로 빠진 가운데 가드 두경민이 12점을 올렸다.
## <허웅:PER>이 대표팀 차출로 빠진 가운데 가드 <두경민:PER>이 <12점:NOH>을 올렸다.
허웅이	허웅이	NNP	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
차출	차출	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
빠진	빠지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
가드	가드	NNG	O
_	_	_	O
두경민	두경민	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 우리 리서치 업계는 지난해 4·13 총선의 야당 압승을 예측하지 못했다.
## 우리 리서치 업계는 지난해 <4·13 총선:POH>의 야당 압승을 예측하지 못했다.
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
리서치	리서치	NNG	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
13	13	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
총선	총선	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
_	_	_	O
압승	압승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예측하	예측하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 레이노, 내차 선팅하고 행운의 순금열쇠를 잡아라
## <레이노:ORG>, 내차 선팅하고 행운의 순금열쇠를 잡아라
레이노	레이노	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
차	차	NNG	O
_	_	_	O
선팅	선팅	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
행운	행운	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
순금	순금	NNG	O
열쇠	열쇠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
아라	아라	EF	O

## 10
## 재즈 멀티미디어사는 화상을 디지털신호로 바꾸는 동화상압축재현기술인 MPEG부문에서 세계적으로 기술력을 인정받고 있는 회사로, 삼성전자는 앞으로 영상분야의 상호협력을 통해 차세대 멀티미디어 PC를 개발하겠다고 밝혔다.
## 재즈 멀티미디어사는 화상을 디지털신호로 바꾸는 <동화상압축재현기술:POH>인 MPEG부문에서 세계적으로 기술력을 인정받고 있는 회사로, <삼성전자:ORG>는 앞으로 영상분야의 상호협력을 통해 차세대 멀티미디어 PC를 개발하겠다고 밝혔다.
재즈	재즈	NNG	O
_	_	_	O
멀티미디어	멀티미디어	NNG	O
사	사	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
화상	화상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
신호	신호	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동화상	동화상	NNG	B-POH
압축	압축	NNG	I-POH
재현	재현	NNG	I-POH
기술	기술	NNG	I-POH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
MPEG	MPEG	SL	O
부문	부문	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
세계적	세계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기술력	기술력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
분야	분야	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상호	상호	NNG	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
차세대	차세대	NNG	O
_	_	_	O
멀티미디어	멀티미디어	NNG	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개발하	개발하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 최 판사는 2008년 검사에서 판사로 전직하기 전 작은아버지에게서 최 씨를 소개받았다.
## <최:PER> 판사는 <2008년:DAT> 검사에서 판사로 전직하기 전 작은아버지에게서 <최:PER> 씨를 소개받았다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
판사	판사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
판사	판사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전직하	전직하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
작은아버지	작은아버지	NNG	O
에게서	에게서	JKB	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 결국 이날 부산시청 21층 사무실과 7, 12, 17층 회의실의 컴퓨터와 사무집기에는 ‘빨간 딱지’(압류 표시)가 붙었다.
## 결국 이날 <부산시청:ORG> <21층:NOH> 사무실과 <7:NOH>, <12:NOH>, <17층:NOH> 회의실의 컴퓨터와 사무집기에는 ‘빨간 딱지’(압류 표시)가 붙었다.
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
시청	시청	NNG	I-ORG
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
회의실	회의실	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
사무	사무	NNG	O
집기	집기	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
빨간	빨갛+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
딱지	딱지	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
압류	압류	NNG	O
_	_	_	O
표시	표시	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 관세청 채봉규 사무관은 FTA집행기획관실 FTA협력과에서 일하며 세계 최초로 국가 간 원산지 자료교환 시스템을 구축해 한국 물품에 대한 원산지 심사 및 통관 절차를 간소화했다.
## <관세청:ORG> <채봉규:PER> 사무관은 <FTA집행기획관실 FTA협력과:ORG>에서 일하며 세계 최초로 국가 간 원산지 자료교환 시스템을 구축해 <한국:LOC> 물품에 대한 원산지 심사 및 통관 절차를 간소화했다.
관세청	관세청	NNG	B-ORG
_	_	_	O
채봉규	채봉규	NNP	B-PER
_	_	_	O
사무관	사무관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
FTA	FTA	SL	B-ORG
집행	집행	NNG	I-ORG
기획	기획	NNG	I-ORG
관	관	XSN	I-ORG
실	실	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
FTA	FTA	SL	I-ORG
협력	협력	NNG	I-ORG
과	과	XSN	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
원산지	원산지	NNG	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
교환	교환	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구축해	구축하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
물품	물품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
원산지	원산지	NNG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
통관	통관	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
간소화	간소화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

