## 2
## 이 말을 들은 혜상은 “제발 비밀로 해달라”며 무릎을 꿇었고, 득예는 “네가 아무리 발버둥 쳐도 널 절대 내 며느리로 받아들일 생각 없어”라고 말해 시청자들에게 통쾌함을 안겼다.
## 이 말을 들은 <혜상:PER>은 “제발 비밀로 해달라”며 무릎을 꿇었고, <득예:PER>는 “네가 아무리 발버둥 쳐도 널 절대 내 며느리로 받아들일 생각 없어”라고 말해 시청자들에게 통쾌함을 안겼다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
혜	혜	NNG	B-PER
상	상	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
제발	제발	MAG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
달	달	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
무릎	무릎	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꿇	꿇	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
득	득	NNG	B-PER
예	예	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
네	네	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
아무리	아무리	MAG	O
_	_	_	O
발버둥	발버둥	NNG	O
_	_	_	O
쳐도	치+어도	VV+EC	O
_	_	_	O
널	너+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
절대	절대	MAG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
며느리	며느리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
받아들일	받아들이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
통쾌함	통쾌하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	안기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 장인의 돈으로 서울 청담동에 162㎡(약 49평)짜리 아파트를 샀고 아내의 부동산 임대료 매달 329만원을 생활비로 썼다.
## 장인의 돈으로 <서울 청담동:LOC>에 <162㎡:NOH>(약 <49평:NOH>)짜리 아파트를 샀고 아내의 부동산 임대료 매달 <329만원:MNY>을 생활비로 썼다.
장인	장인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
청담동	청담동	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
162	162	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
49	49	SN	B-NOH
평	평	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
샀	사+았	VV+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
임대료	임대료	NNG	O
_	_	_	O
매달	매달	MAG	O
_	_	_	O
329	329	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생활비	생활비	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 신승훈, 6년 전 운명의 여인…그녀, 누구길래?
## <신승훈:PER>, <6년:NOH> 전 운명의 여인…그녀, 누구길래?
신승훈	신승훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
운명	운명	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여인	여인	NNG	O
…	…	SE	O
그녀	그녀	NP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
누구	누구+이	NP+VCP	O
길래	길래	EF	O
?	?	SF	O

## 5
## 구단별로 원하는 선수 2명씩을 무조건 트라이아웃에 참가시킬 수 있게 됐다.
## 구단별로 원하는 선수 <2명:NOH>씩을 무조건 트라이아웃에 참가시킬 수 있게 됐다.
구단	구단	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무조건	무조건	MAG	O
_	_	_	O
트라이아웃	트라이아웃	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가	참가	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 동아스피치코칭센터의 특징은 4∼5주에 걸친 한 과정을 1명 또는 최대 2명의 강사가 전담해 이끌어간다는 것. 강의 주제별로 강사가 바뀌지 않고 한 강사가 한 과정을 책임지는 시스템이다.
## <동아스피치코칭센터:ORG>의 특징은 <4:NOH>∼<5주:NOH>에 걸친 한 과정을 <1명:NOH> 또는 최대 <2명:NOH>의 강사가 전담해 이끌어간다는 것. 강의 주제별로 강사가 바뀌지 않고 한 강사가 한 과정을 책임지는 시스템이다.
동아	동아	NNP	B-ORG
스피치	스피치	NNG	I-ORG
코칭	코칭	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
5	5	SN	B-NOH
주	주	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸친	걸치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
또는	또는	MAG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강사	강사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전담해	전담하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
어	어	EC	O
간다는	가+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
강의	강의	NNG	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
강사	강사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
강사	강사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
책임지	책임지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 그러나 대표적 공약인 공공부문 81만 개의 일자리 창출은, 실현된다 해도 결국 국민의 세금으로 해결될 수밖에 없다는 점에서 그 효과를 따져봐야 할 것이다.
## 그러나 대표적 공약인 공공부문 <81만 개:NOH>의 일자리 창출은, 실현된다 해도 결국 국민의 세금으로 해결될 수밖에 없다는 점에서 그 효과를 따져봐야 할 것이다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
81	81	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
_	_	_	O
창출	창출	NNG	O
은	은	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
실현된다	실현되+ㄴ다	VV+EC	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세금	세금	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
해결될	해결되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
따져	따지+어	VV+EC	O
봐야	보+아야	VX+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 후쿠시마 원전 오염수 누수, 어떻게 관리하길래?
## <후쿠시마:LOC> 원전 오염수 누수, 어떻게 관리하길래?
후쿠시마	후쿠시마	NNP	B-LOC
_	_	_	O
원전	원전	NNG	O
_	_	_	O
오염	오염	NNG	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
누수	누수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
관리하	관리하	VV	O
길래	길래	EF	O
?	?	SF	O

## 9
## 니콜 26득점…GS칼텍스전 완승 견인문정원, 26연속경기 서브 에이스 기록OK저축銀, 우리카드 잡고 3연패 탈출승점 8점만 남았다.
## <니콜:PER> <26:NOH>득점…<GS칼텍스:ORG>전 완승 견인문정원, <26:NOH>연속경기 서브 에이스 기록<OK저축銀:ORG>, <우리카드:ORG> 잡고 <3연패:NOH> 탈출승점 <8점:NOH>만 남았다.
니콜	니콜	NNG	B-PER
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	O
…	…	SE	O
GS	GS	SL	B-ORG
칼텍스	칼텍스	NNP	I-ORG
전	전	NNP	O
_	_	_	O
완승	완승	NNG	O
_	_	_	O
견인	견인	NNG	O
문정원	문정원	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
연속	연속	NNG	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
서브	서브	NNG	O
_	_	_	O
에이스	에이스	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
OK	OK	SL	B-ORG
저축	저축	NNG	I-ORG
銀	銀	SH	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
우리카드	우리카드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
연패	연패	NNG	I-NOH
_	_	_	O
탈출	탈출	NNG	O
승점	승점	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 선두 한국도로공사가 4연승을 내달리며 6라운드를 가볍게 시작했다.
## 선두 <한국도로공사:ORG>가 <4연승:NOH>을 내달리며 <6라운드:NOH>를 가볍게 시작했다.
선두	선두	NNG	O
_	_	_	O
한국도로공사	한국도로공사	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내달리	내달리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가볍	가볍	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 아쿠아벤트는 외부의 습기는 막아주고, 재킷 안팎의 온도차로 인해 생기는 내부의 습기는 밖으로 내보내 쾌적한 상태를 유지한다.
## <아쿠아벤트:POH>는 외부의 습기는 막아주고, 재킷 안팎의 온도차로 인해 생기는 내부의 습기는 밖으로 내보내 쾌적한 상태를 유지한다.
아쿠아	아쿠아	NNG	B-POH
벤트	벤트	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
외부	외부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
습기	습기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
아	아	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재킷	재킷	NNG	O
_	_	_	O
안팎	안팎	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
온도	온도	NNG	O
차	차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
생기	생기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
습기	습기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내보내	내보내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
쾌적한	쾌적하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
유지한다	유지하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 여수시는 1일부터 개도 주민의 복지 향상과 섬 관광 활성화를 위해 25인승 개도사랑 마을버스의 운행을 시작한다고 밝혔다.
## <여수시:ORG>는 <1일:DAT>부터 개도 주민의 복지 향상과 섬 관광 활성화를 위해 <25인승:NOH> 개도사랑 마을버스의 운행을 시작한다고 밝혔다.
여수시	여수시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
개	개	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
섬	섬	NNG	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
승	승	NNB	I-NOH
_	_	_	O
개	개	NNB	O
도	도	NNG	O
사랑	사랑	NNG	O
_	_	_	O
마을버스	마을버스	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운행	운행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작한다고	시작하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

