## 1
## 【서울=뉴시스】
## 【<서울:LOC>=<뉴시스:ORG>】
【	【	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴시스	뉴시스	NNP	B-ORG
】	】	SS	O

## 2
## 우승 일보직전에서 2%가 모자랐다.
## 우승 일보직전에서 <2%:PNT>가 모자랐다.
우승	우승	NNG	O
_	_	_	O
일보	일보	NNG	O
직전	직전	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
모자랐	모자라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 농식품부에 따르면 지정 도계가공업체가 계열사육농가에 출고하는 생계 가격은 한 마리 당 2560원이다.
## <농식품부:ORG>에 따르면 지정 도계가공업체가 계열사육농가에 출고하는 생계 가격은 <한 마리:NOH> 당 <2560원:MNY>이다.
농	농	NNG	B-ORG
식품	식품	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
지정	지정	NNG	O
_	_	_	O
도계	도계	NNG	O
가공	가공	NNG	O
업체	업체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
계열	계열	NNG	O
사육	사육	NNG	O
농가	농가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출고하	출고하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
생계	생계	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
2560	2560	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그러나 양석환은 정규시즌 마지막을 향해 달려가고 있는 시점에서 좋은 부분보다 아쉬웠던 부분을 토로했다.
## 그러나 <양석환:PER>은 정규시즌 마지막을 향해 달려가고 있는 시점에서 좋은 부분보다 아쉬웠던 부분을 토로했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
양석환	양석환	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
달려가	달려가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
웠	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
토로	토로하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## SK그룹 연계 카드혜택, SK 텔레콤 IOT서비스, SK 와이파이 서비스 등 SK그룹과 연계된 서비스와 방문 세차, 차량점검, 입주민 프리렌탈 서비스(공구류·자전거20대 등 무료대여), 이사지원 서비스(입주지정기간에 한함) 등을 통해 입주민들의 주거 만족도를 높일 예정이다.
## <SK그룹:ORG> 연계 카드혜택, <SK 텔레콤:ORG> IOT서비스, <SK:ORG> 와이파이 서비스 등 <SK그룹:ORG>과 연계된 서비스와 방문 세차, 차량점검, 입주민 프리렌탈 서비스(공구류·자전거<20대:NOH> 등 무료대여), 이사지원 서비스(입주지정기간에 한함) 등을 통해 입주민들의 주거 만족도를 높일 예정이다.
SK	SK	SL	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
연계	연계	NNG	O
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
혜택	혜택	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
_	_	_	O
IOT	IOT	SL	O
서비스	서비스	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
_	_	_	O
와이	와이	NNG	O
파이	파이	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
연계된	연계되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
세차	세차	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
점검	점검	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
입주민	입주민	NNG	O
_	_	_	O
프리	프리	NNG	O
렌탈	렌탈	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
(	(	SS	O
공구	공구	NNG	O
류	류	XSN	O
·	·	SP	O
자전거	자전거	NNG	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
대여	대여	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이사	이사	NNG	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
(	(	SS	O
입주	입주	NNG	O
지정	지정	NNG	O
기간	기간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한함	한하+ㅁ	VV+ETN	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
입주민	입주민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주거	주거	NNG	O
_	_	_	O
만족도	만족도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높일	높이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 홍보관은 경기도 화성시 능동 1065-3에 있다.
## 홍보관은 <경기도:LOC> <화성시:LOC> <능동 1065-3:LOC>에 있다.
홍보	홍보	NNG	O
관	관	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
경기도	경기도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
화성시	화성시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
능동	능동	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
1065	1065	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
3	3	SN	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ”MBC 측은 지난 7월 “최근 3년간 ‘재미있는 라디오’는 동시간대 주요 4개 채널(MBC·KBS·SBS·CBS) 가운데 청취율이 4위인 경우가 많았다”,
## ”<MBC:ORG> 측은 지난 <7월:DAT> “최근 <3년간:DUR> ‘<재미있는 라디오:POH>’는 동시간대 주요 <4개:NOH> 채널(<MBC:POH>·<KBS:POH>·<SBS:POH>·<CBS:POH>) 가운데 청취율이 <4위:NOH>인 경우가 많았다”,
”	”	SS	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
재미있	재미있	VA	B-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
라디오	라디오	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동	동	MM	O
시간대	시간대	NNG	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
(	(	SS	O
MBC	MBC	SL	B-POH
·	·	SP	O
KBS	KBS	SL	B-POH
·	·	SP	O
SBS	SBS	SL	B-POH
·	·	SP	O
CBS	CBS	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
청취율	청취율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 9
## 펜싱 정태승-홍효진도 동메달 획득
## 펜싱 <정태승:PER>-<홍효진:PER>도 동메달 획득
펜싱	펜싱	NNG	O
_	_	_	O
정태승	정태승	NNP	B-PER
-	-	SO	O
홍효진	홍효진	NNP	B-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
동메달	동메달	NNG	O
_	_	_	O
획득	획득	NNG	O

## 11
## 지난달 28일부터 최근까지 명동과 남대문시장 등에서 쇼핑과 택시, 숙박분야 바가지를 집중 단속해 249건을 적발했다.
## 지난달 <28일:DAT>부터 최근까지 <명동:LOC>과 <남대문시장:LOC> 등에서 쇼핑과 택시, 숙박분야 바가지를 집중 단속해 <249건:NOH>을 적발했다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
명동	명동	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
남대문	남대문	NNP	B-LOC
시장	시장	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
택시	택시	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
숙박	숙박	NNG	O
분야	분야	NNG	O
_	_	_	O
바가지	바가지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
단속해	단속하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
249	249	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적발	적발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 중국 정부가 3일 전승절 열병식에 참가하는 장병들과 행사 요원들에 대해 8대 조상까지 신원 조사를 했다는 보도가 나왔다.
## <중국 정부:ORG>가 <3일:DAT> <전승절 열병식:POH>에 참가하는 장병들과 행사 요원들에 대해 <8대:NOH> 조상까지 신원 조사를 했다는 보도가 나왔다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전승	전승	NNG	B-POH
절	절	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
열병식	열병식	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가하	참가하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
장병	장병	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
_	_	_	O
요원	요원	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
조상	조상	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
신원	신원	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 1990년대 ‘아라비안 나이트’로 인기를 모았던 김준선이 트로트에 도전장을 냈다.
## <1990년대:DUR> ‘아라비안 나이트’로 인기를 모았던 <김준선:PER>이 트로트에 도전장을 냈다.
1990	1990	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아라비안	아라비안	NNG	O
_	_	_	O
나이트	나이트	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
김준선	김준선	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
트로트	트로트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도전장	도전장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

