## 1
## 이 씨가 무속인 덕에 병을 치유한 후, 무속인을 깊이 따랐다는 이야기가 된다.
## <이:PER> 씨가 무속인 덕에 병을 치유한 후, 무속인을 깊이 따랐다는 이야기가 된다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
무속	무속	NNG	O
인	인	XSN	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
병	병	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치유한	치유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무속	무속	NNG	O
인	인	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
깊이	깊이	MAG	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
랐	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이날 방송에서 압권은 세모자가 촬영 중 휴식 시간에 나눈 대화가 그대로 공개된 점이다.
## 이날 방송에서 압권은 <세:NOH>모자가 촬영 중 휴식 시간에 나눈 대화가 그대로 공개된 점이다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
압권	압권	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
세모자	세모자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
휴식	휴식	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나눈	나누+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 친박들과 죽느냐 사느냐의 공천 전쟁을 벌이고 있기 때문인데, 그 본질은 영남권에서의 헤게모니 다툼일 뿐이다.
## 친박들과 죽느냐 사느냐의 공천 전쟁을 벌이고 있기 때문인데, 그 본질은 <영남권:LOC>에서의 헤게모니 다툼일 뿐이다.
친	친	XPN	O
박	박	NNP	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
느냐	느냐	EC	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
느냐	느냐	EC	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌이	벌이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
본질	본질	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
영남	영남	NNP	B-LOC
권	권	XSN	I-LOC
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
헤게모니	헤게모니	NNG	O
_	_	_	O
다툼	다툼	NNG	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한국에서는 명동눈스퀘어점, 압구정점, 롯데잠실점, 부산 신세계 센텀시티점 등 4곳에서 5일 오전 8시에 선을 보인다.
## <한국:LOC>에서는 <명동눈스퀘어점:LOC>, <압구정점:LOC>, <롯데잠실점:LOC>, <부산 신세계 센텀시티점:LOC> 등 <4곳:NOH>에서 <5일:DAT> <오전 8시:TIM>에 선을 보인다.
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
명동	명동	NNP	B-LOC
눈	눈	NNG	I-LOC
스퀘어	스퀘어	NNG	I-LOC
점	점	NNB	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
압구정	압구정	NNP	B-LOC
점	점	XSN	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-LOC
잠실	잠실	NNP	I-LOC
점	점	NNB	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
신세계	신세계	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
센텀시티	센텀시티	NNP	I-LOC
점	점	NNB	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선	선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이때문에 출판사들은 일단 3월 출간 예정으로 수학능력시험 대비 참고서 출판을 서두르고 있다.
## 이때문에 출판사들은 일단 <3월:DAT> 출간 예정으로 수학능력시험 대비 참고서 출판을 서두르고 있다.
이	이	MM	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출판사	출판사	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일단	일단	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출간	출간	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
수학	수학	NNG	O
능력	능력	NNG	O
시험	시험	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
참고서	참고서	NNG	O
_	_	_	O
출판	출판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서두르	서두르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 새로운 기하학적 구조의 실린더 헤드 흡기라인의 적용으로 연비 효율을 개선했으며, 2단계 터보차저와 EGR 시스템(질소산화물 저감 장치), 배기가스 후처리장치 등은 새로운 엔진이라 해도 손색이 없을 만큼 기술적인 진보를 통해 엔진의 효율성 및 연비 개선 향상에 기여한다.
## 새로운 기하학적 구조의 실린더 헤드 흡기라인의 적용으로 연비 효율을 개선했으며, 2단계 터보차저와 EGR 시스템(질소산화물 저감 장치), 배기가스 후처리장치 등은 새<로운:PER> 엔진이라 해도 손색이 없을 만큼 기술적인 진보를 통해 엔진의 효율성 및 연비 개선 향상에 기여한다.
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
기하학적	기하학적	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실린더	실린더	NNG	O
_	_	_	O
헤드	헤드	NNG	O
_	_	_	O
흡기	흡기	NNG	O
라인	라인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
적용	적용	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연비	연비	NNG	O
_	_	_	O
효율	효율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개선	개선하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	O
단계	단계	NNG	O
_	_	_	O
터보차저	터보차저	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
EGR	EGR	SL	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
(	(	SS	O
질소	질소	NNG	O
산화물	산화물	NNG	O
_	_	_	O
저감	저감	NNG	O
_	_	_	O
장치	장치	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
배기가스	배기가스	NNG	O
_	_	_	O
후처리	후처리	NNG	O
장치	장치	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	B-PER
운	ㄴ	ETM	I-PER
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
손색	손색	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
기술적	기술적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
진보	진보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
효율	효율	NNG	O
성	성	XSN	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
연비	연비	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기여한다	기여하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 막스 버거(Max Burger) 만트럭버스코리아 사장은 “지난해 괄목할만한 성장세를 기록한 만트럭버스코리아는 유로6 신제품 라인업을 기반으로 더 큰 도약의 발판을 마련했다”면서, “주행감성과 경제성이 완전한 조화를 이룬 뛰어난 제품력을 통해 차별화된 비즈니스 솔루션 제공은 물론이고 친환경 상용차 리더십을 이어나갈 것“이라고 밝혔다.
## <막스 버거:PER>(<Max Burger:PER>) <만트럭버스코리아:ORG> 사장은 “지난해 괄목할만한 성장세를 기록한 <만트럭버스코리아:ORG>는 <유로6:POH> 신제품 라인업을 기반으로 더 큰 도약의 발판을 마련했다”면서, “주행감성과 경제성이 완전한 조화를 이룬 뛰어난 제품력을 통해 차별화된 비즈니스 솔루션 제공은 물론이고 친환경 상용차 리더십을 이어나갈 것“이라고 밝혔다.
막스	막스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
버거	버거	NNG	I-PER
(	(	SS	O
Max	Max	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
Burger	Burger	SL	I-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
만	만	NNG	B-ORG
트럭	트럭	NNG	I-ORG
버스	버스	NNG	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
괄목할	괄목하+ㄹ	VV+ETM	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
성장세	성장세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록한	기록하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만	만	NNG	B-ORG
트럭	트럭	NNG	I-ORG
버스	버스	NNG	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
유로	유로	NNG	B-POH
6	6	SN	I-POH
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
도약	도약	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발판	발판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
주행	주행	NNG	O
감성	감성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
경제성	경제성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완전한	완전하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
조화	조화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이룬	이루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
제품력	제품력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
차별화된	차별화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비즈니스	비즈니스	NNG	O
_	_	_	O
솔루션	솔루션	NNG	O
_	_	_	O
제공	제공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
친환경	친환경	NNG	O
_	_	_	O
상용차	상용차	NNG	O
_	_	_	O
리더십	리더십	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
“	“	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 만트럭은 독일 품질 인증기관인 TÜV 라인란드로부터 2013년, 2014년 2년 연속 경쟁사 대비 제품의 최저 결함률 인증을 획득하는 등 전 세계 상용차 시장에서 신뢰도 높은 제품력으로 정평이 나 있는 250년 전통의 상용차 전문 브랜드이다.
## <만트럭:ORG>은 <독일:LOC> 품질 인증기관인 <TÜV 라인란드:ORG>로부터 <2013년:DAT>, <2014년:DAT> <2년:DAT> 연속 경쟁사 대비 제품의 최저 결함률 인증을 획득하는 등 전 세계 상용차 시장에서 신뢰도 높은 제품력으로 정평이 나 있는 <25:NOH>0년 전통의 상용차 전문 브랜드이다.
만	만	NR	B-ORG
트럭	트럭	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
TÜV	TÜV	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
라인	라인	NNG	I-ORG
란드	란드	NNP	I-ORG
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
경쟁사	경쟁사	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최저	최저	NNG	O
_	_	_	O
결함	결함	NNG	O
률	률	XSN	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
획득하	획득하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
상용차	상용차	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
신뢰도	신뢰도	NNG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
제품력	제품력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
정평	정평	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
250	250	SN	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상용차	상용차	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## FNC, 유재석 이어 이번엔 노홍철 · 김용만과 전속계약…‘예능 왕국’ 발돋음방송인 김용만과 노홍철이 FNC엔터테인먼트(이하 FNC)와 전속계약을 맺었다.
## <FNC:ORG>, <유재석:PER> 이어 이번엔 <노홍철:PER> · <김용만:PER>과 전속계약…‘예능 왕국’ 발돋음방송인 <김용만:PER>과 <노홍철:PER>이 <FNC엔터테인먼트:ORG>(이하 <FNC:ORG>)와 전속계약을 맺었다.
FNC	FNC	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
_	_	_	O
·	·	SP	O
_	_	_	O
김용만	김용만	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
전속	전속	NNG	O
계약	계약	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
왕국	왕국	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
발돋음	발돋움	NNG	O
방송인	방송인	NNG	O
_	_	_	O
김용만	김용만	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
FNC	FNC	SL	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
FNC	FNC	SL	B-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
전속	전속	NNG	O
계약	계약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## FNC는 “김용만과 노홍철이 가진 역량을 펼치는 것은 물론 자사가 보유한 다양한 콘텐츠 및 제작 시스템과 최상의 시너지 효과를 낼 수 있도록 전폭적인 지원을 아끼지 않을 예정”이라고 전했다.
## <FNC:ORG>는 “<김용만:PER>과 <노홍철:PER>이 가진 역량을 펼치는 것은 물론 자사가 보유한 다양한 콘텐츠 및 제작 시스템과 최상의 시너지 효과를 낼 수 있도록 전폭적인 지원을 아끼지 않을 예정”이라고 전했다.
FNC	FNC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
김용만	김용만	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
자사	자사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
최상	최상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시너지	시너지	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
전폭적	전폭적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
아끼	아끼	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 앞서 유재석의 합류로 화제를 모은 FNC는 김용만과 노홍철의 합류로 기존의 송은이, 정형돈, 이국주, 문세윤과 함께 탄탄한 예능 라인업을 구축하게 됐다.
## 앞서 <유재석:PER>의 합류로 화제를 모은 <FNC:ORG>는 <김용만:PER>과 <노홍철:PER>의 합류로 기존의 <송은이:PER>, <정형돈:PER>, <이국주:PER>, <문세윤:PER>과 함께 탄탄한 예능 라인업을 구축하게 됐다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
유재석	유재석	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합류	합류	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모은	모으+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
FNC	FNC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
김용만	김용만	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합류	합류	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
송은이	송은이	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
정형돈	정형돈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이국주	이국주	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
문세윤	문세윤	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
탄탄한	탄탄하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구축하	구축하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

