## 2
## 자유무역을 반대하고 부유세를 지지하고, 낙태에 대한 태도도 모호하고, 이라크전쟁에도 반대하는 ‘전혀 공화당과 맞지 않는 인물’이 유권자들의 온갖 불평불만을 대변하면서 후보 자리를 꿰찼다는 설명이다.
## <자유:ORG>무역을 반대하고 부유세를 지지하고, 낙태에 대한 태도도 모호하고, <이라크전쟁:POH>에도 반대하는 ‘전혀 <공화당:ORG>과 맞지 않는 인물’이 유권자들의 온갖 불평불만을 대변하면서 후보 자리를 꿰찼다는 설명이다.
자유	자유	NNG	B-ORG
무역	무역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반대하	반대하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
부유세	부유세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지지하	지지하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
낙태	낙태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모호하	모호하	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이라크	이라크	NNP	B-POH
전쟁	전쟁	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
반대하	반대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유권자	유권자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
온갖	온갖	MM	O
_	_	_	O
불평불만	불평불만	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대변하	대변하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꿰찼	꿰차+았	VV+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지하철 3호선 정발산역은 일산신도시를 대표하는 역세권으로 롯데백화점, 홈플러스, 일산문화공원, 고양아람누리 등 각종 생활 인프라가 형성돼 있을 뿐만 아니라 대형 스트리트 상가인 ‘라페스타’가 조성돼 현재도 큰 인기를 끌고 있다.
## 지하철 <3호선:LOC> <정발산역:LOC>은 <일산신도시:LOC>를 대표하는 역세권으로 <롯데백화점:ORG>, <홈플러스:ORG>, <일산문화공원:ORG>, <고양아람누리:ORG> 등 각종 생활 인프라가 형성돼 있을 뿐만 아니라 대형 스트리트 상가인 ‘<라페스타:ORG>’가 조성돼 현재도 큰 인기를 끌고 있다.
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-LOC
호	호	NNB	I-LOC
선	선	XSN	I-LOC
_	_	_	O
정발산	정발산	NNP	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대표하	대표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
역세권	역세권	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
롯데백화점	롯데백화점	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
홈플러스	홈플러스	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
공원	공원	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
고	고	NNP	B-ORG
양아람	양아람	NNP	I-ORG
누리	누리	VV	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
_	_	_	O
인프라	인프라	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
형성돼	형성되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
스트리트	스트리트	NNG	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
인	인	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라페스타	라페스타	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
조성돼	조성되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 출석 당일 아침부터 서울 삼성동 박 전 대통령 자택 앞은 지지자들과 취재진, 경찰이 뒤엉켜 큰 혼잡을 이뤘다.
## 출석 당일 아침부터 <서울:LOC> <삼성동:LOC> <박:PER> 전 대통령 자택 앞은 지지자들과 취재진, 경찰이 뒤엉켜 큰 혼잡을 이뤘다.
출석	출석	NNG	O
_	_	_	O
당일	당일	NNG	O
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
삼성동	삼성동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
자택	자택	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
취재진	취재진	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒤엉켜	뒤엉키+어	VV+EC	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
혼잡	혼잡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	이루	VV	O
뤘	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 횡단보도와 비컨의 만남으로, 아동을 넘어 애완동물, 자전거, 기타 도난사고까지 모두 추적이 가능한 제브라 시퀀스 시스템은, 각종 사고 시 사회적 비용 절감과 동시에 경찰력 낭비를 최소화할 수 있다.
## 횡단보도와 비컨의 만남으로, 아동을 넘어 애완동물, 자전거, 기타 도난사고까지 모두 추적이 가능한 <제브라 시퀀스:ORG> 시스템은, 각종 사고 시 사회적 비용 절감과 동시에 경찰력 낭비를 최소화할 수 있다.
횡단보도	횡단보도	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비	비하	VV	O
컨	건	EC	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아동	아동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
애완동물	애완동물	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
자전거	자전거	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기타	기타	NNG	O
_	_	_	O
도난	도난	NNG	O
사고	사고	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
추적	추적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
제브라	제브라	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
시퀀스	시퀀스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
은	은	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
_	_	_	O
절감	절감	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
경찰력	경찰력	NNG	O
_	_	_	O
낭비	낭비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
최소화할	최소화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 우수한 외국인 교수진과 100% 영어강의를 통해 언어능력과 전공실력을 겸비한 전공 분야 해외 취업이 가능한 글로벌 인재를 육성하고 있다.
## 우수한 외국인 교수진과 <100%:PNT> 영어강의를 통해 언어능력과 전공실력을 겸비한 전공 분야 해외 취업이 가능한 글로벌 인재를 육성하고 있다.
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
교수진	교수진	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
영어	영어	NNG	O
강의	강의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
언어	언어	NNG	O
능력	능력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
전공	전공	NNG	O
실력	실력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겸비한	겸비하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전공	전공	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
육성하	육성하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## GS건설은 KTX 역세권 단지라는 점을 강조하기 위해 단지 이름에 ‘익스프레스’라는 표현을 넣었다.
## <GS건설:ORG>은 <KTX 역세권 단지:LOC>라는 점을 강조하기 위해 단지 이름에 ‘익스프레스’라는 표현을 넣었다.
GS	GS	SL	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
KTX	KTX	SL	B-LOC
_	_	_	I-LOC
역세권	역세권	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
단지	단지+이	NNG+VCP	I-LOC
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조하	강조하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
단지	단지	MAG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
익스프레스	익스프레스	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 친박계는 김 대표가 현역 의원을 대거 당선시켜 자신의 대선 기반을 만들려 한다고 비판한다.
## <친박계:ORG>는 <김:PER> 대표가 현역 의원을 대거 당선시켜 자신의 대선 기반을 만들려 한다고 비판한다.
친	친	XPN	B-ORG
박	박	NNP	I-ORG
계	계	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현역	현역	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
당선	당선	NNG	O
시켜	시키+어	XSV+EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
비판한다	비판하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 "정우식에게 특정 배역을 주라고 지시해 100명 넘는 연기자들이 응시한 오디션이 쓸모없어진 적이 있었다는 증언도 나왔다"고 전했다.
## 또 "<정우식:PER>에게 특정 배역을 주라고 지시해 <100명:NOH> 넘는 연기자들이 응시한 오디션이 쓸모없어진 적이 있었다는 증언도 나왔다"고 전했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
정우식	정우식	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
특정	특정	NNG	O
_	_	_	O
배역	배역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
지시해	지시하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연기자	연기자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
응시한	응시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
오디션	오디션	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쓸모없	쓸모없	VA	O
어	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
증언	증언	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

