## 2
## -1순위서만 1071가구모집에 2443명 몰리며 평균 2.28대 1 나와-남양산역 도보생활권, 65㎡,72㎡,78㎡ 중소형 틈새평면,특화 설계상품 등으로 수요자들 호평-당첨자 발표 4/2일, 계약은 4/7일(화)~4/9일(목), 3일간 체결경남 양산신도시에서 선보인 ‘양산신도시 3차 EG the1’에 수 많은 청약자가 몰리면서 예견된 청약 성공을 거뒀다.
## -<1순위:NOH>서만 <1071가구:NOH>모집에 <2443명:NOH> 몰리며 평균 <2.28대 1:NOH> 나와-<남양산역:LOC> 도보생활권, <65㎡:NOH>,<72㎡:NOH>,<78㎡:NOH> 중소형 틈새평면,특화 설계상품 등으로 수요자들 호평-당첨자 발표 <4/2일:DAT>, 계약은 <4/7일:DAT>(<화:DAT>)~<4/9일:DAT>(<목:DAT>), <3일간:DUR> 체결<경남:LOC> <양산신도시:LOC>에서 선보인 ‘<양산신도시 3차 EG the1:POH>’에 수 많은 청약자가 몰리면서 예견된 청약 성공을 거뒀다.
-	-	SO	O
1	1	SN	B-NOH
순위	순위	NNG	I-NOH
서	서	JKS	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
1071	1071	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
모집	모집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2443	2443	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
몰리	몰리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
2.28	2.28	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와	아	EC	O
-	-	SO	O
남양	남양	NNP	B-LOC
산역	산역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
도보	도보	NNG	O
생활권	생활권	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
,	,	SP	O
72	72	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
,	,	SP	O
78	78	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O
_	_	_	O
틈새	틈새	NNG	O
평면	평면	NNG	O
,	,	SP	O
특화	특화	NNG	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
수요자	수요자	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
호평	호평	NNG	O
-	-	SO	O
당첨자	당첨자	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
/	/	SP	I-DAT
2	2	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
/	/	SP	I-DAT
7	7	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
화	화	NNG	B-DAT
)	)	SS	O
~	~	SO	O
4	4	SN	B-DAT
/	/	SP	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
목	목	NNG	B-DAT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
양산	양산	NNP	B-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
양산	양산	NNP	B-POH
신도시	신도시	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
3	3	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
EG	EG	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
the	the	SL	I-POH
1	1	SN	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
자	자	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
몰리	몰리	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
예견된	예견되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 3일 개봉하는 ‘오피스’는 한 음료회사 영업부에서 벌어지는 연쇄살인사건을 그렸다.
## <3일:DAT> 개봉하는 ‘<오피스:POH>’는 한 음료회사 영업부에서 벌어지는 연쇄살인사건을 그렸다.
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉하	개봉하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
오피스	오피스	NNG	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
음료	음료	NNG	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
영업부	영업부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
벌어지	벌어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연쇄	연쇄	NNG	O
살인	살인	NNG	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그	그리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ○ 명계남 “안희정은 노무현 업그레이드” ‘노무현을 사랑하는 사람들의 모임’(노사모) 대표를 지낸 배우 명계남 씨는 최근 한 인터뷰에서 안 지사에 대해 “노 전 대통령의 업그레이드 같은 느낌을 받아 가슴이 뜨거워진다”고 평가한 것으로 알려졌다.
## ○ <명계남:PER> “<안희정:PER>은 <노무현:PER> 업그레이드” ‘<노무현을 사랑하는 사람들의 모임:POH>’(<노사모:ORG>) 대표를 지낸 배우 <명계남:PER> 씨는 최근 한 인터뷰에서 <안:PER> 지사에 대해 “<노:PER> 전 대통령의 업그레이드 같은 느낌을 받아 가슴이 뜨거워진다”고 평가한 것으로 알려졌다.
○	○	SW	O
_	_	_	O
명계남	명계남	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
안희정	안희정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
노무현	노무현	NNP	B-PER
_	_	_	O
업그레이드	업그레이드	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
노무현	노무현	NNP	B-POH
을	을	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
사랑하	사랑하	VV	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
사람	사람	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
모임	모임	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
노사모	노사모	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
명계남	명계남	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노	노	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
업그레이드	업그레이드	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뜨거워진다	뜨거워지+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
평가한	평가하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 【싱가포르=김병석기자】
## 【<싱가포르:LOC>=<김병석:PER>기자】
【	【	SS	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
김병석	김병석	NNP	B-PER
기자	기자	NNG	O
】	】	SS	O

## 8
## 맨유는 이날 성 소수자 차별 철폐의 메시지를 전달하기 위해 무지개 색 완장을 택했다.
## <맨유:ORG>는 이날 성 소수자 차별 철폐의 메시지를 전달하기 위해 무지개 색 완장을 택했다.
맨유	맨유	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
성	성	NNP	O
_	_	_	O
소수자	소수자	NNG	O
_	_	_	O
차별	차별	NNG	O
_	_	_	O
철폐	철폐	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전달하	전달하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
무지개	무지개	NNG	O
_	_	_	O
색	색	NNG	O
_	_	_	O
완장	완장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
택	택하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 펜스 부통령은 사흘간 서울에 머물며 북한의 도발 억제에 나선다.
## <펜스:PER> 부통령은 <사흘간:DUR> <서울:LOC>에 머물며 <북한:ORG>의 도발 억제에 나선다.
펜스	펜스	NNG	B-PER
_	_	_	O
부통령	부통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사흘	사흘	NNG	B-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
_	_	_	O
억제	억제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 스타벅스는 평균 B학점이상 취득하는 모든 파트너에게 ‘스타벅스 장학금’을 통해 등록금을 전액 지원한다.
## <스타벅스:ORG>는 평균 B학점이상 취득하는 모든 파트너에게 ‘<스타벅스 장학금:POH>’을 통해 등록금을 전액 지원한다.
스타벅스	스타벅스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
B	B	SL	O
학점	학점	NNG	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
취득하	취득하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
파트너	파트너	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스타벅스	스타벅스	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
장학금	장학금	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
등록금	등록금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전액	전액	NNG	O
_	_	_	O
지원한다	지원하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

