## 1
## “5전승 우리은행, KB스타즈 꺾는다”
## “<5전승:NOH> <우리은행:ORG>, <KB스타즈:ORG> 꺾는다”
“	“	SS	O
5	5	SN	B-NOH
전승	전승	NNG	I-NOH
_	_	_	O
우리은행	우리은행	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
KB	KB	SL	B-ORG
스타즈	스타즈	NNG	I-ORG
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O

## 2
## 공학2동 2층 단백질 공학실험실.
## 공학<2동:NOH> <2층:NOH> 단백질 공학실험실.
공학	공학	NNG	O
2	2	SN	B-NOH
동	동	NNG	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
단백질	단백질	NNG	O
_	_	_	O
공학	공학	NNG	O
실험실	실험실	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 보사부는 28일 「한국방문의 해」를 맞아 외국인의 출입이 잦은 관광호텔내 부대시설의 영업시간 규제를 대폭 완화키로 하고, 세부지침 마련작업에 들어갔다.
## <보사부:ORG>는 <28일:DAT> 「<한국방문의 해:POH>」를 맞아 외국인의 출입이 잦은 관광호텔내 부대시설의 영업시간 규제를 대폭 완화키로 하고, 세부지침 마련작업에 들어갔다.
보사부	보사부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
「	「	SS	O
한국	한국	NNP	B-POH
방문	방문	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
해	해	NNG	I-POH
」	」	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
출입	출입	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잦	잦	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
관광호텔	관광호텔	NNG	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
부대시설	부대시설	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
시간	시간	NNG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대폭	대폭	MAG	O
_	_	_	O
완화	완화하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
세부	세부	NNG	O
지침	지침	NNG	O
_	_	_	O
마련	마련	NNG	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [부고]최금란 별세·김정후 정은 정윤 용희 모친상·최수현 장모상
## [부고]<최금란:PER> 별세·<김정후:PER> <정은:PER> <정윤:PER> <용희:PER> 모친상·<최수현:PER> 장모상
[	[	SS	O
부고	부고	NNG	O
]	]	SS	O
최금란	최금란	NNP	B-PER
_	_	_	O
별세	별세	NNG	O
·	·	SP	O
김정후	김정후	NNP	B-PER
_	_	_	O
정	정	NNG	B-PER
은	은	JX	I-PER
_	_	_	O
정윤	정윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
용희	용희	NNP	B-PER
_	_	_	O
모친상	모친상	NNG	O
·	·	SP	O
최수현	최수현	NNP	B-PER
_	_	_	O
장모상	장모상	NNP	O

## 5
## 이대호는 8일 미국 미주리주 캔자스시티 카우프먼스타디움에서 열린 캔자스시티 로열스와 원정 경기에 5번 타자·1루수로 선발 출전, 3타수 1안타·1득점을 기록했다.
## <이대호:PER>는 <8일:DAT> <미국:LOC> <미주리주:LOC> <캔자스시티:LOC> <카우프먼스타디움:LOC>에서 열린 <캔자스시티 로열스:ORG>와 원정 경기에 <5번:NOH> 타자·<1루수:NOH>로 선발 출전, <3타수:NOH> <1안타:NOH>·<1득점:NOH>을 기록했다.
이대호	이대호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
미주리주	미주리주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
캔자스시티	캔자스시티	NNP	B-LOC
_	_	_	O
카우프먼	카우프먼	NNP	B-LOC
스타디움	스타디움	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
캔자스시티	캔자스시티	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
로열스	로열스	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
타자	타자	NNG	O
·	·	SP	O
1	1	SN	B-NOH
루수	루수	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
타수	타수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
·	·	SP	O
1	1	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## LG화학은 1차 협력사 위주 동반성장 활동에 머물지 않고 2차 협력회사의 경쟁력 또한 제고될 수 있도록 상생결제시스템을 도입해 운용하는 등 지원 확대 방안을 실행하고 있다.
## <LG화학:ORG>은 <1차:NOH> 협력사 위주 동반성장 활동에 머물지 않고 <2차:NOH> 협력회사의 경쟁력 또한 제고될 수 있도록 상생결제시스템을 도입해 운용하는 등 지원 확대 방안을 실행하고 있다.
LG	LG	SL	B-ORG
화학	화학	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
위주	위주	NNG	O
_	_	_	O
동반	동반	NNG	O
성장	성장	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
회사	회사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
제고될	제고되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
결제	결제	NNG	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도입해	도입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
운용하	운용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
확대	확대	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실행하	실행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이런 소형 프로젝터와는 비교가 되지 않는 수준이며, 홈씨어터용 시장에서 꾸준히 팔린다는 벤큐 W1210ST 같은 모델이 2200 안시루멘이라는 점을 생각해본다면 엡손 EB-U04이 얼마나 고광도 제품인지 짐작이 갈 것이다.
## 이런 소형 프로젝터와는 비교가 되지 않는 수준이며, 홈씨어터용 시장에서 꾸준히 팔린다는 <벤큐 W1210ST:POH> 같은 모델이 <2200 안시루멘:NOH>이라는 점을 생각해본다면 <엡손 EB-U04:POH>이 얼마나 고광도 제품인지 짐작이 갈 것이다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
소형	소형	NNG	O
_	_	_	O
프로젝터	프로젝터	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
비교	비교	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
씨어터	씨어터	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
팔린다는	팔리+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
벤	벤	NNP	B-POH
큐	큐	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
W	W	SL	I-POH
1210	1210	SN	I-POH
ST	ST	SL	I-POH
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2200	2200	SN	B-NOH
_	_	_	I-NOH
안시	안시	NNP	I-NOH
루멘	루멘	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생각해	생각하+여	VV+EC	O
본다면	보+ㄴ다면	VX+EC	O
_	_	_	O
엡손	엡손	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
EB	EB	SL	I-POH
-	-	SO	I-POH
U	U	SL	I-POH
04	04	SN	I-POH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
고광도	고광도	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
짐작	짐작	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갈	가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 주며 “누나”라고 부르는 모습에 결국 하나 역시 조금씩 흔들리는 모습을 보였다.
## 주며 “누나”라고 부르는 모습에 결국 <하나:PER> 역시 조금씩 흔들리는 모습을 보였다.
주	주	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
누나	누나	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-PER
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
조금	조금	NNG	O
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
흔들리	흔들리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 특히 국내 정부기관이나 기업체 등에서 4∼16주 간 현장체험을 하면 학점을 인정해주는 ‘현장실습학점인증제도’는 학생들로부터 “취업과 학점의 두 마리 토끼를 다 잡을 수 있다”는 호평을 받고 있다.
## 특히 국내 정부기관이나 기업체 등에서 <4∼16주 간:DUR> 현장체험을 하면 학점을 인정해주는 ‘현장실습학점인증제도’는 학생들로부터 “취업과 학점의 두 마리 토끼를 다 잡을 수 있다”는 호평을 받고 있다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
기관	기관	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
기업체	기업체	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
16	16	SN	I-DUR
주	주	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
간	간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
체험	체험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
학점	학점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인정해	인정하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현장	현장	NNG	O
실습	실습	NNG	O
학점	학점	NNG	O
인증	인증	NNG	O
제도	제도	NNG	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
취업	취업	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
학점	학점	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
마리	마리	NNB	O
_	_	_	O
토끼	토끼	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
호평	호평	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 창업선도대학 선정 60억 지원 숭실대는 최근 중소기업청이 주관하는 창업선도대학으로 뽑혀 3년간 60억 원을 지원받는 등 창업 교육에서도 앞서가고 있다.
## 창업선도대학 선정 <60억:MNY> 지원 <숭실대:ORG>는 최근 <중소기업청:ORG>이 주관하는 창업선도대학으로 뽑혀 <3년간:DUR> <60억 원:MNY>을 지원받는 등 창업 교육에서도 앞서가고 있다.
창업	창업	NNG	O
선도	선도	NNG	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
숭실대	숭실대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
중소기업청	중소기업청	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주관하	주관하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
선도	선도	NNG	O
대학	대학	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
뽑혀	뽑히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
60	60	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
가	가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

