## 2
## 가격은 1인 7만 5000원으로 세금과 봉사료 포함이다.
## 가격은 <1인:NOH> <7만 5000원:MNY>으로 세금과 봉사료 포함이다.
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
_	_	_	O
7	7	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
세금	세금	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
봉사료	봉사료	NNG	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난 6일 김원효는 자신의 인스타그램에 4명의 여성과 함께 찍은 사진을 올리며 “연예인이라는 직업 가끔 이럴 땐 회의감이 든다”고 적었다.
## 지난 <6일:DAT> <김원효:PER>는 자신의 <인스타그램:POH>에 <4명:NOH>의 여성과 함께 찍은 사진을 올리며 “연예인이라는 직업 가끔 이럴 땐 회의감이 든다”고 적었다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
김원효	김원효	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
연예인	연예인	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
직업	직업	NNG	O
_	_	_	O
가끔	가끔	MAG	O
_	_	_	O
이럴	이렇+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
회의감	회의감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
든다	들+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
적	적	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 청년 실업률(지난달 기준 9.2%)이 두 자릿수에 육박하고, 비정규직이 600만 명을 넘어선 상황에서 사실상 ‘현대판 음서제’ 아니냐는 지적이 나온다.
## 청년 실업률(지난달 기준 <9.2%:PNT>)이 <두 자릿수:NOH>에 육박하고, 비정규직이 <600만 명:NOH>을 넘어선 상황에서 사실상 ‘현대판 음서제’ 아니냐는 지적이 나온다.
청년	청년	NNG	O
_	_	_	O
실업률	실업률	NNG	O
(	(	SS	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
9.2	9.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
자릿수	자릿수	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
육박하	육박하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
비정규	비정규	NNG	O
직	직	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어선	넘어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현대판	현대판	NNG	O
_	_	_	O
음서	음서	NNG	O
제	제	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 전인평 중앙대 예술대 명예교수
## <전인평:PER> <중앙대 예술대:ORG> 명예교수
전인평	전인평	NNP	B-PER
_	_	_	O
중앙대	중앙대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
예술	예술	NNG	I-ORG
대	대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
교수	교수	NNG	O

## 7
## 조양천 근처에 올해 66세의 어머니가 살고 있다.
## <조양천:LOC> 근처에 올해 <66세:NOH>의 어머니가 살고 있다.
조양천	조양천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
근처	근처	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
66	66	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 2013년 조사에선 학벌이 1위였다.
## <2013년:DAT> 조사에선 학벌이 <1위:NOH>였다.
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
학벌	학벌	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘성공하는 데 외모가 경쟁력이 될 수 있는가’란 질문에는 10명 중 9명이 “그렇다”고 답했다.
## ‘성공하는 데 외모가 경쟁력이 될 수 있는가’란 질문에는 <10명:NOH> 중 <9명:NOH>이 “그렇다”고 답했다.
‘	‘	SS	O
성공하	성공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는가	는가	EF	O
’	’+이	SS+VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그렇	그렇	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:POH>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
1	1	SN	I-POH
)	)	SS	O

## 13
## 총 투구수는 116개. 바통을 이어받은 ‘필승불펜’ 안지만과 임창용이 1.2이닝을 무실점으로 틀어막고 차우찬의 승리를 지켰다.
## 총 투구수는 <116개:NOH>. 바통을 이어받은 ‘필승불펜’ <안지만:PER>과 <임창용:PER>이 <1.2이닝:NOH>을 무실점으로 틀어막고 차우찬의 승리를 지켰다.
총	총	MM	O
_	_	_	O
투구	투구	NNG	O
수	수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
116	116	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
바통	바통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이어받	이어받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
필승	필승	NNG	O
불펜	불펜	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
안지만	안지만	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
임창용	임창용	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1.2	1.2	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무실점	무실점	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
틀어막	틀어막	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
차우찬	차우찬	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지	지키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 조시 어니스트 대변인 명의의 성명에서 “버락 오바마 대통령은 다음달 16일 박 대통령의 백악관 방문을 환영한다”며 “박 대통령의 방미는 강건하면서 폭넓은 한·미 동반자 관계를 강조하고 양국 국민의 긴밀한 개인적 유대를 보여 줄 것”이라고 밝혔다.
## <조시 어니스트:PER> 대변인 명의의 성명에서 “<버락 오바마:PER> 대통령은 다음달 <16일:DAT> <박:PER> 대통령의 <백악관:LOC> 방문을 환영한다”며 “<박:PER> 대통령의 방미는 강건하면서 폭넓은 <한:ORG>·<미:ORG> 동반자 관계를 강조하고 <양국:NOH> 국민의 긴밀한 개인적 유대를 보여 줄 것”이라고 밝혔다.
조시	조시	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
어니스트	어니스트	NNP	I-PER
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
_	_	_	O
명의	명의	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성명	성명	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
버락	버락	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
오바마	오바마	NNP	I-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
환영한다	환영하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
미	미	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
강건하	강건하	VA	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
폭넓	폭넓	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
동반자	동반자	NNG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
강조하	강조하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	B-NOH
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
긴밀한	긴밀하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
개인적	개인적	NNG	O
_	_	_	O
유대	유대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 2000년대 중반에는 외고 등의 약진, 서울 강남 학생들의 해외 명문대 입학 선호가 두드러지면서 미 명문 프린스턴대에 합격한 김현근 씨의 ‘가난하다고 꿈조차 가난할 수 없다’(2006년), 하버드대를 비롯해 10개 명문대에 동시 합격한 박원희 씨의 ‘공부 9단 오기 10단’(2004년) 등이 인기를 끌었다.
## <2000년대:DUR> 중반에는 외고 등의 약진, <서울:LOC> <강남:LOC> 학생들의 해외 명문대 입학 선호가 두드러지면서 미 명문 <프린스턴대:ORG>에 합격한 <김현근:PER> 씨의 ‘<가난하다고 꿈조차 가난할 수 없다:POH>’(<2006년:DAT>), <하버드대:ORG>를 비롯해 <10개:NOH> 명문대에 동시 합격한 <박원희:PER> 씨의 ‘<공부 9단 오기 10단:POH>’(<2004년:DAT>) 등이 인기를 끌었다.
2000	2000	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
중반	중반	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
외	외	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
약진	약진	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
대	대	NNG	O
_	_	_	O
입학	입학	NNG	O
_	_	_	O
선호	선호	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
두드러지	두드러지	VA	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
_	_	_	O
프린스턴대	프린스턴대	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합격한	합격하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김현근	김현근	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
가난하	가난하	VA	B-POH
다고	다고	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
꿈	꿈	NNG	I-POH
조차	조차	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
가난할	가난하+ㄹ	VA+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
수	수	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
없	없	VA	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
2006	2006	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
하버드대	하버드대	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
대	대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
_	_	_	O
합격한	합격하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박원희	박원희	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공부	공부	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
9	9	SN	I-POH
단	단	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
오	오	VV	I-POH
기	기	ETN	I-POH
_	_	_	I-POH
10	10	SN	I-POH
단	단	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 서태지 근황, 딸 ‘담이’ 사진 공개…“담이와 긴 여행 하면서 많은 일들 겪어”
## <서태지:PER> 근황, 딸 ‘<담이:PER>’ 사진 공개…“<담이:PER>와 긴 여행 하면서 많은 일들 겪어”
서태지	서태지	NNP	B-PER
_	_	_	O
근황	근황	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
담	담	NNG	B-PER
이	이	JKS	I-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
담	담	NNG	B-PER
이	이	NP	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
긴	길+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O

