## 1
## 전년 대비 2000원 정도 떨어진 수준이다.
## 전년 대비 <2000원:MNY> 정도 떨어진 수준이다.
전년	전년	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 기자가 직접 운전한 구간은 김포에서-잠실로 돌아오는 편도 52km 구간이다.
## 기자가 직접 운전한 구간은 <김포:LOC>에서-<잠실:LOC>로 돌아오는 편도 <52km:NOH> 구간이다.
기자	기자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
운전한	운전하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김포	김포	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
-	-	SO	O
잠실	잠실	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아오	돌아오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
편도	편도	NNG	O
_	_	_	O
52	52	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 15일 KBS 2TV 새 월화드라마 '너를 기억해'(극본 권기영, 연출 노상훈, 김진원 제작 CJ E&M)가 이준영 역으로 특별출연하는 도경수 사진을 공개했다.
## <15일:DAT> <KBS 2TV:POH> 새 월화드라마 '<너를 기억해:POH>'(극본 <권기영:PER>, 연출 <노상훈:PER>, <김진원:PER> 제작 <CJ E&M:ORG>)가 <이준영:PER> 역으로 특별출연하는 <도경수:PER> 사진을 공개했다.
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
월	월	NNG	O
화	화	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
너	너	NP	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
기억해	기억하+여	VV+EF	I-POH
'	'	SS	O
(	(	SS	O
극본	극본	NNG	O
_	_	_	O
권기영	권기영	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
연출	연출	NNG	O
_	_	_	O
노상훈	노상훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김진원	김진원	NNP	B-PER
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
CJ	CJ	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
E	E	SL	I-ORG
&	&	SW	I-ORG
M	M	SL	I-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이준영	이준영	NNP	B-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
출연	출연	NNG	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
도경수	도경수	NNP	B-PER
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 중국 유명 록그룹의 기타리스트 출신인 그는 “한국에 특별한 관심이 없다”고 말했다.
## <중국:ORG> 유명 록그룹의 기타리스트 출신인 그는 “<한국:LOC>에 특별한 관심이 없다”고 말했다.
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
록	록	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기타리스트	기타리스트	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김정남은 북한의 세습에 반대한다고 말하면서 온몸에 진땀을 흘리며 괴로운 기색이었다.
## <김정남:PER>은 <북한:ORG>의 세습에 반대한다고 말하면서 온몸에 진땀을 흘리며 괴로운 기색이었다.
김정남	김정남	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세습	세습	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반대한다고	반대하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
온몸	온몸	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진땀	진땀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
흘리	흘리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
괴로	괴롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
기색	기색	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 안영명의 어깨 부상과 쉐인 유먼의 방출로 구멍 난 선발진을 메워야 할 임무를 안고 28일 두산전에 등판했다.
## <안영명:PER>의 어깨 부상과 <쉐인 유먼:PER>의 방출로 구멍 난 선발진을 메워야 할 임무를 안고 <28일:DAT> <두산전:POH>에 등판했다.
안영명	안영명	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어깨	어깨	NNG	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
쉐인	쉐인	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
유먼	유먼	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방출	방출	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구멍	구멍	NNG	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
진	진	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
메	메우	VV	O
워야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
임무	임무	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
안	안	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등판	등판하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 외교부는 지난 1일 “우리 국민(홍 씨)으로 추정되는 시신이 발견돼 필리핀 당국과 가족이 현지에서 확인 절차를 진행 중”이라면서 “정확한 사실이 파악되는 대로 공개할 예정”이라고 전했다.
## <외교부:ORG>는 지난 <1일:DAT> “우리 국민(<홍:PER> 씨)으로 추정되는 시신이 발견돼 <필리핀:ORG> 당국과 가족이 현지에서 확인 절차를 진행 중”이라면서 “정확한 사실이 파악되는 대로 공개할 예정”이라고 전했다.
외교	외교	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
(	(	SS	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정되	추정되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발견돼	발견되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
_	_	_	O
당국	당국	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라면서	라면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정확한	정확하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
파악되	파악되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대로	대로	NNB	O
_	_	_	O
공개할	공개하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이달 초 한 시민단체가 신한사태 때 지주 부사장으로 일했던 위 내정자가 라응찬 전 그룹 회장을 돕기 위해 위증을 했다며 고발하는 소동도 벌어졌다.
## 이달 초 한 시민단체가 <신한사태:POH> 때 지주 부사장으로 일했던 위 내정자가 <라응찬:PER> 전 그룹 회장을 돕기 위해 위증을 했다며 고발하는 소동도 벌어졌다.
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
단체	단체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
신한	신한	NNP	B-POH
사태	사태	NNG	I-POH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
지주	지주	NNG	O
_	_	_	O
부사장	부사장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일	일하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
위	위	NNB	O
_	_	_	O
내정자	내정자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
라응찬	라응찬	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
위증	위증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
고발하	고발하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소동	소동	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
벌어	벌어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

