## 2
## ‘기억’은 알츠하이머를 선고받은 로펌 변호사 박태석이 남은 인생 전부를 걸고 펼치는 마지막 변론기이자, 가슴 뜨거운 가족애를 담았다.
## ‘<기억:POH>’은 알츠하이머를 선고받은 로펌 변호사 <박태석:PER>이 남은 인생 전부를 걸고 펼치는 마지막 변론기이자, 가슴 뜨거운 가족애를 담았다.
‘	‘	SS	O
기억	기억	NNG	B-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
알츠하이머	알츠하이머	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선고	선고	NNG	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
로펌	로펌	NNG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
박태석	박태석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
인생	인생	NNG	O
_	_	_	O
전부	전부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
변론	변론	NNG	O
기	기	XSN	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
_	_	_	O
뜨거	뜨겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
애	애	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 반면 이영현은 “난 공복 상태에서는 노래를 못 한다.
## 반면 <이영현:PER>은 “난 공복 상태에서는 노래를 못 한다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
이영현	이영현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
공복	공복	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 예매율만 놓고 보면 2위인 ‘스물’과의 격차가 두 배에 가깝다.
## 예매율만 놓고 보면 <2위:NOH>인 ‘<스물:POH>’과의 격차가 두 배에 가깝다.
예매	예매	NNG	O
율	율	XSN	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스물	스물	NR	B-POH
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
격차	격차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가깝	가깝	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 김영배 성북구청장은 “아동학대는 가족뿐 아니라 전체 지역사회가 나서야 할 문제”라며 “아동의 권리 보장을 행정에 반영해온 경험을 적극적으로 공유하겠다”고 말했다.
## <김영배:PER> 성북구청장은 “아동학대는 가족뿐 아니라 전체 지역사회가 나서야 할 문제”라며 “아동의 권리 보장을 행정에 반영해온 경험을 적극적으로 공유하겠다”고 말했다.
김영배	김영배	NNP	B-PER
_	_	_	O
성북구	성북구	NNP	O
청장	청장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아동	아동	NNG	O
학대	학대	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
사회	사회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나서야	나서+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
”	”	SS	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아동	아동	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
권리	권리	NNG	O
_	_	_	O
보장	보장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
행정	행정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반영해	반영하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
공유하	공유하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한화그룹은 지난해 6월 삼성테크윈(현 한화테크윈)과 삼성탈레스(현 한화시스템), 올해 두산DST(현 한화디펜스) 인수를 통해 기존 탄약·정밀유도무기 중심에서 자주포 및 항공기·함정용 엔진과 레이더 등의 방산전자 부문까지 방산사업 영역을 확대해 글로벌 종합 방산기업으로 도약할 수 있는 성장기반을 마련했다.
## <한화그룹:ORG>은 지난해 <6월:DAT> <삼성테크윈:ORG>(현 <한화테크윈:ORG>)과 <삼성탈레스:ORG>(현 <한화시스템:ORG>), 올해 <두산DST:ORG>(현 <한화디펜스:ORG>) 인수를 통해 기존 탄약·정밀유도무기 중심에서 자주포 및 항공기·함정용 엔진과 레이더 등의 방산전자 부문까지 방산사업 영역을 확대해 글로벌 종합 방산기업으로 도약할 수 있는 성장기반을 마련했다.
한화그룹	한화그룹	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
삼성테크윈	삼성테크윈	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
한화테크윈	한화테크윈	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
탈레스	탈레스	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
화	화	XSN	I-ORG
시스템	시스템	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
DST	DST	SL	I-ORG
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
디펜스	디펜스	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
인수	인수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
탄약	탄약	NNG	O
·	·	SP	O
정밀	정밀	NNG	O
유도	유도	NNG	O
무기	무기	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자주포	자주포	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
항공기	항공기	NNG	O
·	·	SP	O
함정용	함정용	NNP	O
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
레이더	레이더	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
산	산	XSN	O
전자	전자	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
방산	방산	NNG	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
영역	영역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확대해	확대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
_	_	_	O
방산	방산	NNG	O
기업	기업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
도약할	도약하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
기반	기반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 테니스의 경우 10대의 카메라가 동원된다.
## 테니스의 경우 <10대:NOH>의 카메라가 동원된다.
테니스	테니스	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
동원된다	동원되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

