## 1
## 한진해운 미주노선을 인수하기로 한 대한해운은 한진해운이 보유한 미국 롱비치터미널 지분(54%)을 현대상선과 나눠 인수하는 방안을 검토하고 있다.
## <한진해운:ORG> 미주노선을 인수하기로 한 <대한해운:ORG>은 <한진해운:ORG>이 보유한 <미국 롱비치터미널:ORG> 지분(<54%:PNT>)을 <현대상선:ORG>과 나눠 인수하는 방안을 검토하고 있다.
한진해운	한진해운	NNP	B-ORG
_	_	_	O
미주	미주	NNP	O
노선	노선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인수하	인수하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
대한해운	대한해운	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
한진해운	한진해운	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
롱비치	롱비치	NNP	I-ORG
터미널	터미널	NNG	I-ORG
_	_	_	O
지분	지분	NNG	O
(	(	SS	O
54	54	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
현대상선	현대상선	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
나눠	나누+어	VV+EC	O
_	_	_	O
인수하	인수하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검토하	검토하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 육지에 있는 7752.5㎞ 해안선 중 인공해안선은 3982.4㎞로 51.4%를 차지했다.
## 육지에 있는 <7752.5㎞:NOH> 해안선 중 인공해안선은 <3982.4㎞:NOH>로 <51.4%:PNT>를 차지했다.
육지	육지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
7752.5	7752.5	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
_	_	_	O
해안선	해안선	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
인공	인공	NNG	O
해안선	해안선	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3982.4	3982.4	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
51.4	51.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 공개된 사진 속엔 21개월 된 율이가 밥을 먹다가 아빠를 빤히 바라보는 모습이 담겨있다.
## 공개된 사진 속엔 <21개월:NOH> 된 <율이:PER>가 밥을 먹다가 아빠를 빤히 바라보는 모습이 담겨있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
율	율	XSN	B-PER
이	이	NNB	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
밥	밥	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
아빠	아빠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빤히	빤히	MAG	O
_	_	_	O
바라보	바라보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 1906년 전국의 인구는 1천3백2만3천29명으로 94년 남한의 4천4백45만명의 3분의1에 못미치는 수준이었다.
## <1906년:DAT> 전국의 인구는 <1천3백2만3천29명:NOH>으로 <94년:DAT> <남한:ORG>의 <4천4백45만명:NOH>의 <3분의1:PNT>에 못미치는 수준이었다.
1906	1906	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인구	인구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
천	천	NR	I-NOH
29	29	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
94	94	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
45	45	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
미치	미치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 아이더 ‘비톨라 트레이닝 팬츠’는 우븐 스트레치 소재를 사용해 다양한 움직임에도 착용감이 우수한 바지다.
## <아이더:ORG> ‘<비톨라 트레이닝 팬츠:POH>’는 우븐 스트레치 소재를 사용해 다양한 움직임에도 착용감이 우수한 바지다.
아이더	아이더	NNP	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비톨라	비톨라	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
트레이닝	트레이닝	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
팬츠	팬츠	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
우븐	우븐	NNG	O
_	_	_	O
스트레치	스트레치	NNG	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사용해	사용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
움직임	움직임	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
착용감	착용감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
바지	바지	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 9
## 복수의 미 정부 당국자는 최근 한국 측에 “4일 한국을 방문한 제임스 클래퍼 미 국가정보국장(DNI)이 북-미 간 평화협정 논의 때 한국이 양해할 수 있느냐는 취지로 말한 것으로 일각에서 알려졌지만 이는 사실과 다르다”면서 “설령 클래퍼가 그렇게 말했다손 치더라도 현재로선 큰 의미를 두기 어렵다”고 밝힌 것으로 9일(현지 시간) 전해졌다.
## 복수의 <미 정부:ORG> 당국자는 최근 <한국:LOC> 측에 “<4일:DAT> <한국:LOC>을 방문한 <제임스 클래퍼:PER> <미:ORG> 국가정보국장(DNI)이 <북-미:ORG> 간 평화협정 논의 때 <한국:ORG>이 양해할 수 있느냐는 취지로 말한 것으로 일각에서 알려졌지만 이는 사실과 다르다”면서 “설령 <클래퍼:PER>가 그렇게 말했다손 치더라도 현재로선 큰 의미를 두기 어렵다”고 밝힌 것으로 <9일:DAT>(현지 시간) 전해졌다.
복수	복수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
당국자	당국자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문한	방문하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제임스	제임스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
클	클	NNG	I-PER
래퍼	래퍼	NNG	I-PER
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
정보국	정보국	NNG	O
장	장	XPN	O
(	(	SS	O
DNI	DNI	SL	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
북	북	NNP	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
미	미	NNP	I-ORG
_	_	_	O
간	가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
평화	평화	NNG	O
협정	협정	NNG	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양해할	양해하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
느냐는	느냐는	ETM	O
_	_	_	O
취지	취지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
말한	말하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일각	일각	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
설령	설령	MAG	O
_	_	_	O
클	클	NNG	B-PER
래퍼	래퍼	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다손	다손	EC	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
로선	로서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝힌	밝히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

