## 1
## 이 말은 향후 전개될 한·중 경협의 새로운 패러다임을 단적으로 보여준다.
## 이 말은 향후 전개될 <한:ORG>·<중:ORG> 경협의 새로운 패러다임을 단적으로 보여준다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
전개될	전개되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
중	중	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경협	경협	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
패러다임	패러다임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
단적	단적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 인천도시농업네트워크 주최의 이 축제에서는 막걸리 빚기, 흙 속 미생물 관찰, 생태화장실 등을 체험할 수 있다.
## <인천도시농업네트워크:ORG> 주최의 이 축제에서는 막걸리 빚기, 흙 속 미생물 관찰, 생태화장실 등을 체험할 수 있다.
인천	인천	NNP	B-ORG
도시	도시	NNG	I-ORG
농업	농업	NNG	I-ORG
네트워크	네트워크	NNG	I-ORG
_	_	_	O
주최	주최	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
축제	축제	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
막걸리	막걸리	NNG	O
_	_	_	O
빚	빚	VV	O
기	기	ETN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
흙	흙	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
미생물	미생물	NNG	O
_	_	_	O
관찰	관찰	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
생태	생태	NNG	O
화장실	화장실	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
체험할	체험하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 김 회장은 “지난해 해외매출 비중이 2.5%였는데, 올해 15%까지 끌어올릴 것”이라고 밝혔다.
## <김:PER> 회장은 “지난해 해외매출 비중이 <2.5%:PNT>였는데, 올해 <15%:PNT>까지 끌어올릴 것”이라고 밝혔다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
매출	매출	NNG	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2.5	2.5	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
였	었	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
끌어올릴	끌어올리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 89년부터 끌어온 교육부와 보사부간의 지리한 논쟁이 이제 두 부처 담당자들간의 감정싸움으로까지 치닫고 있다.
## <89년:DAT>부터 끌어온 <교육부:ORG>와 <보사부:ORG>간의 지리한 논쟁이 이제 두 부처 담당자들간의 감정싸움으로까지 치닫고 있다.
89	89	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
끌어온	끌어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
보사부	보사부	NNG	B-ORG
간	간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지리한	지리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
논쟁	논쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
_	_	_	O
담당자	담당자	NNG	O
들	들	XSN	O
간	간	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
싸움	싸움	NNG	O
으로	으로	JKB	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
치닫	치닫	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이어 나온 윤지웅~김지용~진해수~정찬헌~임정우가 4.2이닝을 무실점으로 틀어막으면서 1점차 승리를 가져올 수 있었다.
## 이어 나온 <윤지웅:PER>~<김지용:PER>~<진해수:PER>~<정찬헌:PER>~<임정우:PER>가 <4.2이닝:NOH>을 무실점으로 틀어막으면서 <1점:NOH>차 승리를 가져올 수 있었다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
윤지웅	윤지웅	NNP	B-PER
~	~	SO	O
김지용	김지용	NNP	B-PER
~	~	SO	O
진해수	진해수	NNP	B-PER
~	~	SO	O
정찬헌	정찬헌	NNP	B-PER
~	~	SO	O
임정우	임정우	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4.2	4.2	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무실점	무실점	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
틀어막	틀어막	VV	O
으면서	으면서	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
차	차	NNG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가져올	가져오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 조선업 장기 침체로 강력한 구조조정이 필요한 현대중에서 처우 개선을 요구하는 배짱이 놀랍다.
## 조선업 장기 침체로 강력한 구조조정이 필요한 <현대중:ORG>에서 처우 개선을 요구하는 배짱이 놀랍다.
조선업	조선업	NNG	O
_	_	_	O
장기	장기	NNG	O
_	_	_	O
침체	침체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
조정	조정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
현대	현대	NNG	B-ORG
중	중	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
처우	처우	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
배짱	배짱	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
놀랍	놀랍	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 경찰은 김 씨가 라이터로 가열할 때 전선 피복이 녹아 전기 합선이 일어나면서 불꽃이 발생한 것으로 추정하고 있다.
## 경찰은 <김:PER> 씨가 라이터로 가열할 때 전선 피복이 녹아 전기 합선이 일어나면서 <불꽃:POH>이 발생한 것으로 추정하고 있다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
라이터	라이터	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가열할	가열하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
전선	전선	NNG	O
_	_	_	O
피복	피복	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
녹	녹	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
_	_	_	O
합선	합선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
불꽃	불꽃	NNG	B-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생한	발생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정하	추정하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

