## 1
## 문 후보는 “암기 위주의 교육은 4차 산업혁명에 맞지 않다”며 교육 체계 개편을 강조했다.
## <문:PER> 후보는 “암기 위주의 교육은 <4차 산업혁명:POH>에 맞지 않다”며 교육 체계 개편을 강조했다.
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
암기	암기	NNG	O
_	_	_	O
위주	위주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
산업	산업	NNG	I-POH
혁명	혁명	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
_	_	_	O
개편	개편	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이같은 빅스비의 기능은 딥러닝(Deep-Learning) 기술을 통해 자주 활용될수록 최적화된다.
## 이같은 <빅스비:POH>의 기능은 딥러닝(Deep-Learning) 기술을 통해 자주 활용될수록 최적화된다.
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
빅스	빅스	NNP	B-POH
비	비	XSN	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
딥	딥	NNG	O
러닝	러닝	NNG	O
(	(	SS	O
Deep	Deep	SL	O
-	-	SO	O
Learning	Learning	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자주	자주	MAG	O
_	_	_	O
활용될수록	활용되+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
최적화된다	최적화되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## "동호 유키스 할 때가 엊그제 같은데..." "동호 결혼축하해요" "동호 결혼 행복했으면" 등 동호에 대한 애정어린 응원을 이어가고 있다.
## "<동호:PER> <유키스:ORG> 할 때가 엊그제 같은데..." "<동호:PER> 결혼축하해요" "<동호:PER> 결혼 행복했으면" 등 <동호:PER>에 대한 애정어린 응원을 이어가고 있다.
"	"	SS	O
동호	동호	NNP	B-PER
_	_	_	O
유	유	NNG	B-ORG
키스	키스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
엊그제	엊그제	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은데	은데	EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
동호	동호	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
축하해요	축하하+여요	VV+EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
동호	동호	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
행복	행복하	VA	O
했	었	EP	O
으면	으면	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
동호	동호	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
애정	애정	NNG	O
어린	어리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
응원	응원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편, 동호는 2008년 아이돌그룹 유키스 멤버로 데뷔 후 2013년 연예계 활동을 잠정 중단한 바 있다.
## 한편, <동호:PER>는 <2008년:DAT> 아이돌그룹 <유키스:ORG> 멤버로 데뷔 후 <2013년:DAT> 연예계 활동을 잠정 중단한 바 있다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
동호	동호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
아이돌	아이돌	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
유	유	NNG	B-ORG
키스	키스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
연예계	연예계	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잠정	잠정	NNG	O
_	_	_	O
중단한	중단하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 앞서 다오 측 변호인단은 시카고 쿡 카운티의 지방법원에 이번 사건과 관련한 영상과 승객·승무원 목록 등 증거 보존을 요청했다.
## 앞서 <다오:PER> 측 변호인단은 <시카고:LOC> <쿡 카운티:LOC>의 지방법원에 이번 사건과 관련한 영상과 승객·승무원 목록 등 증거 보존을 요청했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
다	달	VX	B-PER
오	오	EC	I-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
변호인	변호인	NNG	O
단	단	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
시카고	시카고	NNP	B-LOC
_	_	_	O
쿡	쿡	MAG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
카운티	카운티	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
법원	법원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련한	관련하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
승객	승객	NNG	O
·	·	SP	O
승무원	승무원	NNG	O
_	_	_	O
목록	목록	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
증거	증거	NNG	O
_	_	_	O
보존	보존	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요청	요청하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:POH>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
1	1	SN	I-POH
)	)	SS	O

## 7
## 오토바이가 도난당했다는 112 신고가 23일 오후 4시 46분경 접수됐다.
## 오토바이가 도난당했다는 <112:ORG> 신고가 <23일:DAT> <오후 4시 46분:TIM>경 접수됐다.
오토바이	오토바이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
도난	도난	NNG	O
당	당하	XSV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
112	112	SN	B-ORG
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
4	4	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
46	46	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
경	경	XSN	O
_	_	_	O
접수	접수되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 종목별세계선수권대회를 앞두고는 “잘 해야 한다는 부담을 버리고 내 스케이팅을 하는 게 과제”라고 신체보다 정신적인 부분에 중점을 뒀다.
## 종목별<세계선수권대회:POH>를 앞두고는 “잘 해야 한다는 부담을 버리고 내 스케이팅을 하는 게 과제”라고 신체보다 정신적인 부분에 중점을 뒀다.
종목별	종목별	NNG	O
세계	세계	NNG	B-POH
선수권	선수권	NNG	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고는	고는	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
버리	버리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
스케이팅	스케이팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
과제	과제	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
신체	신체	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
정신적	정신적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
중점	중점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뒀	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 21일 KDB산업은행경제연구소는 ’사드배치와 한중관계 악화에 따른 산업별 영향‘ 보고서를 통해 이같이 밝혔다.
## <21일:DAT> <KDB산업은행경제연구소:ORG>는 ’사드배치와 한중관계 악화에 따른 산업별 영향‘ 보고서를 통해 이같이 밝혔다.
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
KDB	KDB	SL	B-ORG
산업은행	산업은행	NNP	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
’	’	SS	O
사드	사드	NNP	O
배치	배치	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
한중	한중	NNP	O
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
악화	악화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
‘	‘	SS	O
_	_	_	O
보고서	보고서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 중국인의 지역별 특징과 새로운 부유층의 대두, 외국인의 입장, 불안한 치안상황 등은 중국에 관심을 갖고 있는 경제인이라면 누구나 알아야 할 것들이다.
## 중국인의 지역별 특징과 새로운 부유층의 대두, 외국인의 입장, 불안한 치안상황 등은 <중국:ORG>에 관심을 갖고 있는 경제인이라면 누구나 알아야 할 것들이다.
중국인	중국인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
부유층	부유층	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대두	대두	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
불안한	불안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
치안	치안	NNG	O
상황	상황	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경제인	경제인	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
나	나	JX	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
들	들	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 市 “항속거리 800km 등 요건 미달” vs KAI “과도한 기준… 안전 문제없어”
## 市 “항속거리 <800km:NOH> 등 요건 미달” vs <KAI:ORG> “과도한 기준… 안전 문제없어”
市	市	SH	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
항속거리	항속거리	NNG	O
_	_	_	O
800	800	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
요건	요건	NNG	O
_	_	_	O
미달	미달	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
vs	vs	SL	O
_	_	_	O
KAI	KAI	SL	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
과도한	과도하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
안전	안전	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
없	없	VA	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O

