## 1
## 김혜수는 극중 베테랑 여형사 차수현 역을, 이제훈은 프로파일러 박해영 역을 맡아 현재의 인물로 등장한다.
## <김혜수:PER>는 극중 베테랑 여형사 <차수현:PER> 역을, <이제훈:PER>은 프로파일러 <박해영:PER> 역을 맡아 현재의 인물로 등장한다.
김혜수	김혜수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
극	극	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
베테랑	베테랑	NNG	O
_	_	_	O
여	여	XPN	O
형사	형사	NNG	O
_	_	_	O
차수현	차수현	NNP	B-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
을	을	JKO	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이제훈	이제훈	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
프로파일	프로파일	NNG	O
러	러	NNP	O
_	_	_	O
박해영	박해영	NNP	B-PER
_	_	_	O
역	역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
등장한다	등장하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이같은 발언들은 때로는 미국의 정책입안가들로 하여금 김대통령의 국내 정치적 제약에 맞추기 위해 (대북)전략을 수정하게 까지 만들어 왔다.
## 이같은 발언들은 때로는 <미국:ORG>의 정책입안가들로 하여금 <김:PER>대통령의 국내 정치적 제약에 맞추기 위해 (대북)전략을 수정하게 까지 만들어 왔다.
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
때로	때로	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
입안	입안	NNG	O
가	가	XSN	O
들	들	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하여금	하여금	MAG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
정치적	정치적	NNG	O
_	_	_	O
제약	제약	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
대북	대북	NNG	O
)	)	SS	O
전략	전략	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수정하	수정하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## PDF 파일의 특징 이해하기PDF는 미국의 SW 기업 어도비가 지난 1991년 공개한 문서 형식입니다.
## PDF 파일의 특징 이해하기PDF는 <미국:ORG>의 SW 기업 <어도비:ORG>가 지난 <1991년:DAT> 공개한 문서 형식입니다.
PDF	PDF	SL	O
_	_	_	O
파일	파일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
_	_	_	O
이해하	이해하	VV	O
기	기	ETN	O
PDF	PDF	SL	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
SW	SW	SL	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
어도비	어도비	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1991	1991	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
공개한	공개하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
문서	문서	NNG	O
_	_	_	O
형식	형식	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한-프랑스 수교 130주년을 맞아 양국 간 대학 교류 및 과학기술 협력을 도모하는 ‘제1회 한불 고등교육·연구·혁신의 만남’ 행사가 17일 서울 중구 신라호텔에서 개최됐다.
## 한-<프랑스:ORG> 수교 <13:DAT>0주년을 맞아 <양국:NOH> 간 <대학:POH> 교류 및 과학기술 협력을 도모하는 ‘<제1회:NOH> 한불 고등교육·연구·혁신의 만남’ 행사가 <17일:DAT> <서울 중구 신라호텔:LOC>에서 개최됐다.
한	한	NNP	O
-	-	SO	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
수교	수교	NNG	O
_	_	_	O
130	130	SN	O
주년	주년	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	B-NOH
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	B-POH
_	_	_	O
교류	교류	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
과학	과학	NNG	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도모하	도모하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
한불	한불	NNP	O
_	_	_	O
고등	고등	NNG	O
교육	교육	NNG	O
·	·	SP	O
연구	연구	NNG	O
·	·	SP	O
혁신	혁신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
중	중	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
신라호텔	신라호텔	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
개최	개최되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 19일(현지 시간) 이스라엘 금융 매체 칼카리스트에 따르면 애플은 최근 얼굴 인식 기술을 갖춘 현지 스타트업인 ‘리얼페이스’를 인수했다.
## <19일:DAT>(현지 시간) <이스라엘:ORG> 금융 매체 <칼카리스트:POH>에 따르면 <애플:ORG>은 최근 얼굴 인식 기술을 갖춘 현지 스타트업인 ‘<리얼페이스:ORG>’를 인수했다.
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
이스라엘	이스라엘	NNP	B-ORG
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
_	_	_	O
칼	칼	NNG	B-POH
카	카	NNG	I-POH
리스트	리스트	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
애플	애플	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
리얼	리얼	NNG	B-ORG
페이스	페이스	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인수	인수하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 허미영의 예비신랑 박모 씨는 그보다 한 살 연상의 국회의원 보좌진으로 두 사람은 지난해 6월 지인의 소개로 첫 만남을 가진 바 있다.
## <허미영:PER>의 예비신랑 <박모:PER> 씨는 그보다 한 살 연상의 <국회:ORG>의원 보좌진으로 <두 사람:NOH>은 <지난해 6월:DAT> 지인의 소개로 첫 만남을 가진 바 있다.
허미영	허미영	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
신랑	신랑	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
살	살	NNB	O
_	_	_	O
연상	연상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
보좌	보좌	NNG	O
진	진	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박인호 전원칼럼니스트
## <박인호:PER> 전원칼럼니스트
박인호	박인호	NNP	B-PER
_	_	_	O
전원	전원	NNG	O
칼럼니스트	칼럼니스트	NNG	O

## 10
## 그러나 지금 중국은 14억 명이 국내 여행 다니고 1억2000만 명이 해외여행을 가서 전 세계 명품의 46%를 사는 소비대국으로 변신했다.
## 그러나 지금 <중국:ORG>은 <14억 명:NOH>이 국내 여행 다니고 <1억2000만 명:NOH>이 해외여행을 가서 전 세계 명품의 <46%:PNT>를 사는 소비대국으로 변신했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
2000	2000	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해외여행	해외여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가서	가+아서	VV+EC	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소비	소비	NNG	O
대국	대국	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
변신	변신하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 연료 1ℓ로 17.6㎞ 주행할 수 있는 경제성이 최대의 강점이다.
## 연료 <1ℓ:NOH>로 <17.6㎞:NOH> 주행할 수 있는 경제성이 최대의 강점이다.
연료	연료	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
ℓ	ℓ	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
17.6	17.6	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
_	_	_	O
주행할	주행하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경제성	경제성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강점	강점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 후반 한국은 더욱 적극적으로 공격에 나섰지만 레바논의 골문은 좀처럼 열리지 않았다.
## 후반 <한국:ORG>은 더욱 적극적으로 공격에 나섰지만 <레바논:ORG>의 골문은 좀처럼 열리지 않았다.
후반	후반	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
레바논	레바논	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
골문	골문	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
좀처럼	좀처럼	MAG	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

