## 1
## '라디오스타' 거미, "조정석이 노래 시키느냐" 황당
## '<라디오스타:POH>' <거미:PER>, "<조정석:PER>이 노래 시키느냐" 황당
'	'	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
거미	거미	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
조정석	조정석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
시키	시키	VV	O
느냐	느냐	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
황당	황당	NNG	O

## 3
## 서희건설과 반도건설 역시 직접 짓는 뉴스테이 관리를 맡는 방안을 검토 중이다.
## <서희건설:ORG>과 <반도건설:ORG> 역시 직접 짓는 뉴스테이 관리를 맡는 방안을 검토 중이다.
서희	서희	NNP	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
반도건설	반도건설	NNP	B-ORG
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
뉴	뉴	NNG	O
스테이	스테이	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 정지궤도에 9.6t까지 탑재체를 올릴 수 있어 한 번에 2기의 위성 발사가 가능하다.
## 정지궤도에 <9.6t:NOH>까지 탑재체를 올릴 수 있어 <한 번:NOH>에 <2기:NOH>의 위성 발사가 가능하다.
정지	정지	NNG	O
궤도	궤도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
9.6	9.6	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
탑재	탑재	NNG	O
체	체	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
올릴	올리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
기	기	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위성	위성	NNG	O
_	_	_	O
발사	발사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 수원 컨벤션센터 27일 첫삽 뜬다
## <수원 컨벤션센터:LOC> <27일:DAT> 첫삽 뜬다
수원	수원	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
컨벤션	컨벤션	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
삽	삽	NNG	O
_	_	_	O
뜬다	뜨+ㄴ다	VV+EF	O

## 6
## 그 중 3명이 베트남 선원입니다.
## 그 중 <3명:NOH>이 <베트남:ORG> 선원입니다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-ORG
_	_	_	O
선원	선원	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 미국 재즈 밴드에서 플루트 연주자로 활동하며 수많은 공연 경력을 쌓은 그녀는 재즈 플루트 전공은 물론 클래식, 재즈, 대중음악까지 다양한 장르를 공부했다.
## <미국:ORG> 재즈 밴드에서 플루트 연주자로 활동하며 수많은 공연 경력을 쌓은 그녀는 재즈 플루트 전공은 물론 클래식, 재즈, 대중음악까지 다양한 장르를 공부했다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
재즈	재즈	NNG	O
_	_	_	O
밴드	밴드	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
플루트	플루트	NNG	O
_	_	_	O
연주자	연주자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
재즈	재즈	NNG	O
_	_	_	O
플루트	플루트	NNG	O
_	_	_	O
전공	전공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
클래식	클래식	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재즈	재즈	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대중음악	대중음악	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
장르	장르	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공부	공부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 성주 사드만으론 한계… 수도권 방어
## <성주:LOC> <사드:POH>만으론 한계… <수도권:LOC> 방어
성주	성주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
만	만	JX	O
으론	으로+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
한계	한계	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
방어	방어	NNG	O

## 12
## 천 전 의원과 관련해선 “양당의 기득권 구조를 깨뜨려야 한다는 공통 목표를 갖고 있기에 큰 틀에서 함께 가고 있다고 생각한다”고 말했다.
## <천:PER> 전 의원과 관련해선 “양당의 기득권 구조를 깨뜨려야 한다는 공통 목표를 갖고 있기에 큰 틀에서 함께 가고 있다고 생각한다”고 말했다.
천	천	NR	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해선	관련하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
양당	양당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기득권	기득권	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
깨뜨려야	깨뜨리+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
공통	공통	NNG	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
틀	틀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## [‘궁극의 전기차’ 수소연료전지차는 지금] 2020년 이후 대중화 속도 붙을 듯
## [‘궁극의 전기차’ 수소연료전지차는 지금] <2020년:DAT> 이후 대중화 속도 붙을 듯
[	[	SS	O
‘	‘	SS	O
궁극	궁극	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
차	차	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
수소	수소	NNG	O
연료전지	연료전지	NNG	O
차	차	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	MAG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
2020	2020	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
듯	듯	NNB	O

## 14
## 급속충전전지 분야에서는 ‘에너지 밀도 손실 없이 급속충전을 구현하는 과제’(한국전기연구원 이상민 책임연구원) 등 3건, 기능성 외장소재 분야에서는 ‘스스로 치유하는 신개념 금속 소재 연구’(연세대 김도향 신소재공학과 교수) 등 3건을 선정했다.
## 급속충전전지 분야에서는 ‘에너지 밀도 손실 없이 급속충전을 구현하는 과제’(<한국전기연구원:ORG> <이상민:PER> 책임연구원) 등 3건, 기능성 외장소재 분야에서는 ‘스스로 치유하는 신개념 금속 소재 연구’(<연세대:ORG> <김도향:PER> 신소재공학과 교수) 등 3건을 선정했다.
급속	급속	NNG	O
충전	충전	NNG	O
전지	전지	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
밀도	밀도	NNG	O
_	_	_	O
손실	손실	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
급속	급속	NNG	O
충전	충전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구현하	구현하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과제	과제	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
전기	전기	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이상민	이상민	NNP	B-PER
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
연구원	연구원	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	O
건	건	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기능성	기능성	NNG	O
_	_	_	O
외장	외장	NNG	O
소재	소재	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
치유하	치유하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신	신	XPN	O
개념	개념	NNG	O
_	_	_	O
금속	금속	NNG	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
연세대	연세대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김도향	김도향	NNP	B-PER
_	_	_	O
신소재	신소재	NNG	O
공학	공학	NNG	O
과	과	NNG	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	O
건	건	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선정	선정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 갓난아기때 부친 방화로 고통의 나날… 기아대책-한양대 도움으로 수술받아
## 갓난아기때 부친 방화로 고통의 나날… 기아대책-<한양대:ORG> 도움으로 수술받아
갓난아기	갓난아기	NNG	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
부친	부친	NNG	O
_	_	_	O
방화	방화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
고통	고통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
나날	나날	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
기아	기아	NNG	O
대책	대책	NNG	O
-	-	SO	O
한양대	한양대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O

