## 3
## 그는 박근혜 정권의 탈선을 걱정했다.
## 그는 <박근혜:PER> 정권의 탈선을 걱정했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
탈선	탈선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걱정	걱정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 현대차는 7월 한 달간 쏘나타 구매 고객을 대상(법인 고객 제외)으로 ▲쏘나타 패밀리 가격 할인 ▲쏘나타 케이크 증정 이벤트 및 ▲블루링크 서비스 평생 무료 제공(8인치 스마트 내비게이션 선택 고객 限) 이벤트를 실시하는 한편 전시장을 방문하는 고객들을 대상(법인 고객 제외)으로 ▲전시장 방문 100% 당첨 이벤트를 운영하는 등 고객들에게 다양한 혜택을 제공한다.
## <현대차:ORG>는 <7월:DAT> <한 달:DUR>간 <쏘나타:POH> 구매 고객을 대상(법인 고객 제외)으로 ▲<쏘나타:POH> 패밀리 가격 할인 ▲<쏘나타:POH> 케이크 증정 이벤트 및 ▲<블루링크:POH> 서비스 평생 무료 제공(<8인치:NOH> 스마트 내비게이션 선택 고객 限) 이벤트를 실시하는 한편 전시장을 방문하는 고객들을 대상(법인 고객 제외)으로 ▲전시장 방문 <100%:PNT> 당첨 이벤트를 운영하는 등 고객들에게 다양한 혜택을 제공한다.
현대차	현대차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한	한	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
달	달	NNB	I-DUR
간	간	XSN	O
_	_	_	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	O
구매	구매	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
(	(	SS	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	O
패밀리	패밀리	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	O
케이크	케이크	NNG	O
_	_	_	O
증정	증정	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
블루	블루	NNG	B-POH
링크	링크	NNG	I-POH
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
평생	평생	NNG	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
_	_	_	O
제공	제공	NNG	O
(	(	SS	O
8	8	SN	B-NOH
인치	인치	NNB	I-NOH
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
내비게이션	내비게이션	NNG	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
限	限	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
실시하	실시하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
전시장	전시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
(	(	SS	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
▲	▲	SW	O
전시장	전시장	NNG	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
당첨	당첨	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 우선 현대차는 본인을 포함해 직계존비속, 형제자매 중 이 전에 쏘나타를 구매했던 이력이 있는 쏘나타 구매 고객에게 차량 가격 30만 원 할인을 제공해 주는 ‘쏘나타 패밀리 가격 할인 이벤트’를 진행한다.
## 우선 <현대차:ORG>는 본인을 포함해 직계존비속, 형제자매 중 이 전에 <쏘나타:POH>를 구매했던 이력이 있는 <쏘나타:POH> 구매 고객에게 차량 가격 <30만 원:MNY> 할인을 제공해 주는 ‘<쏘나타:POH> 패밀리 가격 할인 이벤트’를 진행한다.
우선	우선	MAG	O
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
직계	직계	NNG	O
존비속	존비속	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
형제자매	형제자매	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구매	구매하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이력	이력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	O
구매	구매	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제공해	제공하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쏘나타	쏘나타	NNP	B-POH
_	_	_	O
패밀리	패밀리	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지난 1월 말 문을 연 이마트가 600m이내 거리로, 주변 병원, 상가 등 다양한 편의시설 이용이 편리하다.
## 지난 <1월:DAT> 말 문을 연 <이마트:LOC>가 <600m:NOH>이내 거리로, 주변 병원, 상가 등 다양한 편의시설 이용이 편리하다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연	열+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이마트	이마트	NNP	B-LOC
가	가	JKS	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
이내	이내	NNG	O
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
시설	시설	NNG	O
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
편리하	편리하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 저자는 그간 아시아를 들볶았던 워싱턴 합의(미국이 정한 국제질서)나 신자유주의는 서구의 잣대일 뿐이라고 갈파한다.
## 저자는 그간 <아시아:LOC>를 들볶았던 <워싱턴 합의:POH>(<미국:ORG>이 정한 국제질서)나 신자유주의는 서구의 잣대일 뿐이라고 갈파한다.
저자	저자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그간	그간	NNG	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들볶	들볶	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
워싱턴	워싱턴	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
합의	합의	NNG	I-POH
(	(	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정한	정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
질서	질서	NNG	O
)	)	SS	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
신자유주의	신자유주의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서구	서구	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
잣대	잣대	NNG	O
일	일	NNP	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
갈파한다	갈파하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 국제자산신탁이 자금관리하고 천마종합건설에서 책임준공하는 ‘중문 오션 클라우드’는 중산간로와 일주로를 통해 서귀포시내로 10분대에 진입할 수 있으며, 단지 바로 앞에 30m도시계획도로(인도 포함 4차로)가 조성될 예정이라 접근성 및 교통 여건이 매우 뛰어나다.
## <국제자산신탁:POH>이 자금관리하고 <천마종합건설:POH>에서 책임준공하는 ‘<중문 오션 클라우드:LOC>’는 중산간로와 일주로를 통해 <서귀포:LOC>시내로 <10분:NOH>대에 진입할 수 있으며, 단지 바로 앞에 <30m:NOH>도시계획도로(인도 포함 <4차로:NOH>)가 조성될 예정이라 접근성 및 교통 여건이 매우 뛰어나다.
국제	국제	NNG	B-POH
자산	자산	NNG	I-POH
신탁	신탁	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
관리	관리	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
천마	천마	NNG	B-POH
종합	종합	NNG	I-POH
건설	건설	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
책임	책임	NNG	O
준공	준공	NNG	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
중문	중문	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
오션	오션	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
클라우드	클라우드	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중	중	NNG	O
산간	산간	NNG	O
로	로	XSN	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
일	일	NNP	O
주로	주로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서귀포	서귀포	NNP	B-LOC
시내	시내	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진입할	진입하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
도시	도시	NNG	O
계획	계획	NNG	O
도로	도로	NNG	O
(	(	SS	O
인도	인도	NNP	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
로	로	JKB	I-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
조성될	조성되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
접근성	접근성	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
_	_	_	O
여건	여건	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
뛰어나	뛰어나	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 본보기집은 제주시 한라대학로 37(노형동 3813-10번지)에 있다.
## 본보기집은 <제주시:LOC> <한라대학로 37:LOC>(<노형동 3813-10번지:LOC>)에 있다.
본보기	본보기	NNG	O
집	집	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
제주시	제주시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
한라	한라	NNP	B-LOC
대학로	대학로	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
37	37	SN	I-LOC
(	(	SS	O
노형동	노형동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
3813	3813	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
10	10	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

