## 1
## 패전일엔 ‘가미카제’ 비행장 방문… 한일 우호발언 하더니 극우행보
## <패전일:DAT>엔 ‘<가미카제:POH>’ 비행장 방문… <한:ORG><일:ORG> 우호발언 하더니 극우행보
패전	패전	NNG	B-DAT
일	일	XSN	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
가미카제	가미카제	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
비행장	비행장	NNG	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
한일	한일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
우호	우호	NNG	O
발언	발언	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
더니	더니	EC	O
_	_	_	O
극우	극우	NNG	O
행보	행보	NNG	O

## 2
## 공식 시판일은 다음달 24일. 1차 출시국은 미국 호주 캐나다 중국 프랑스 독일 홍콩 일본 영국으로, 한국은 빠졌다.
## 공식 시판일은 다음달 <24일:DAT>. <1차:NOH> 출시국은 <미국:LOC> <호주:LOC> <캐나다:LOC> <중국:LOC> <프랑스:LOC> <독일:LOC> <홍콩:LOC> <일본:LOC> <영국:LOC>으로, 한국은 빠졌다.
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
시판	시판	NNG	O
일	일	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
.	.	SF	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
국	국	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
빠	빠지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편, 누리꾼들은 2라운드에 진출한 가수들의 정체에 대해 추측하고 나섰다.
## 한편, 누리꾼들은 <2라운드:NOH>에 진출한 가수들의 정체에 대해 추측하고 나섰다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
누리	누리	NNG	O
꾼	꾼	XSN	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진출한	진출하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정체	정체	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
추측하	추측하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 정용화는 침대에서 일어난 후 의문의 은색 구두를 손에 잡았다.
## <정용화:PER>는 침대에서 일어난 후 의문의 은색 구두를 손에 잡았다.
정용화	정용화	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
침대	침대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
은색	은색	NNG	O
_	_	_	O
구두	구두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이날 오후 송 의원은 안 의원을 따라 탈당하지 않고 새정치연합 잔류를 선언했다.
## 이날 오후 <송:PER> 의원은 <안:PER> 의원을 따라 탈당하지 않고 새정치연합 잔류를 선언했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
탈당하	탈당하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
새정치연합	새정치연합	NNP	O
_	_	_	O
잔류	잔류	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선언	선언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ‘컬투쇼’ 심형탁은 “겨드랑이 털도 없고 대체적으로 몸에 털이 없는 편이다.
## ‘<컬투쇼:POH>’ <심형탁:PER>은 “겨드랑이 털도 없고 대체적으로 몸에 털이 없는 편이다.
‘	‘	SS	O
컬투쇼	컬투쇼	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
심형탁	심형탁	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
겨드랑이	겨드랑이	NNG	O
_	_	_	O
털	털	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대체적	대체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
털	털	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 노년층의 입원 질환 1위 백내장은 매년 진료받는 환자가 늘어나고 있는 추세다.
## 노년층의 입원 질환 <1위:NOH> 백내장은 매년 진료받는 환자가 늘어나고 있는 추세다.
노년	노년	NNG	O
층	층	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입원	입원	NNG	O
_	_	_	O
질환	질환	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
백내장	백내장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늘어나	늘어나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
추세	추세+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## DJI 케어는 아시아 전체에 적용할 예정이라 조금만 더 기다려 달라”고 언급했다.
## <DJI 케어:ORG>는 <아시아:LOC> 전체에 적용할 예정이라 조금만 더 기다려 달라”고 언급했다.
DJI	DJI	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
케어	케어	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적용할	적용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
조금	조금	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
기다려	기다리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
달	달	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

