## 1
## 서비스 센터는 일요일을 제외하고(월~토) 운영되며, 오전 10시부터 오후 7시까지 방문한 고객에 한해 서비스가 이뤄질 예정이다.
## 서비스 센터는 <일요일:DAT>을 제외하고(<월:DAT>~<토:DAT>) 운영되며, <오전 10시부터 오후 7시:DUR>까지 방문한 고객에 한해 서비스가 이뤄질 예정이다.
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일요일	일요일	NNG	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외하	제외하	VV	O
고	고	EF	O
(	(	SS	O
월	월	NNG	B-DAT
~	~	SO	O
토	토	NNG	B-DAT
)	)	SS	O
_	_	_	O
운영되	운영되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
10	10	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
오후	오후	NNG	I-DUR
_	_	_	I-DUR
7	7	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
방문한	방문하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
해	해	NNB	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄질	이루어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그 외에는?DJI 플래그십 스토어는 지하 1층부터 3층까지가 일반인을 위한 공간으로 활용된다.
## 그 외에는?<DJI 플래그십 스토어:LOC>는 <지하 1층:NOH>부터 <3층:NOH>까지가 일반인을 위한 공간으로 활용된다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
DJI	DJI	SL	B-LOC
_	_	_	I-LOC
플래그십	플래그십	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
스토어	스토어	NNG	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
층	층	NNG	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
까지	까지	JX	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일반인	일반인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
활용된다	활용되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘윤디 리’중국 피아니스트 윤디 리(Yundi Li·33)가 내한공연에서 벌어진 연주 중단 사태에 대해 사과했다.
## ‘<윤디 리:PER>’<중국:ORG> 피아니스트 <윤디 리:PER>(<Yundi Li:PER>·<33:NOH>)가 내한공연에서 벌어진 연주 중단 사태에 대해 사과했다.
‘	‘	SS	O
윤디	윤디	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
리	리	NNB	I-PER
’	’	SS	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
피아니스트	피아니스트	NNG	O
_	_	_	O
윤디	윤디	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
리	리	NNB	I-PER
(	(	SS	O
Yundi	Yundi	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
Li	Li	SL	I-PER
·	·	SP	O
33	33	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
공연	공연	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
벌어진	벌어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연주	연주	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사과	사과하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난 2일 윤디 리는 자신의 웨이보에 “서울 공연에서 일어난 실수와 착오에 대해 매우 죄송스럽게 생각한다.
## 지난 <2일:DAT> <윤디 리:PER>는 자신의 <웨이보:POH>에 “<서울:LOC> 공연에서 일어난 실수와 착오에 대해 매우 죄송스럽게 생각한다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
윤디	윤디	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
리	리	NNB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
웨이보	웨이보	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
실수	실수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
착오	착오	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
죄송스럽	죄송스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 경부고속도로, 용인서울고속도로, 평택화성 고속화도로, 제2외곽순환도로 등 고속도로 접근성이 좋고, 1호선 병점역 및 서동탄역, 분당선 망포역 등 대중교통 이용도 편리하다.
## <경부고속도로:LOC>, <용인서울고속도로:LOC>, <평택화성 고속화도로:LOC>, <제2외곽순환도로:LOC> 등 고속도로 접근성이 좋고, <1호선:NOH> <병점역:LOC> 및 <서동탄역:LOC>, <분당선 망포역:LOC> 등 대중교통 이용도 편리하다.
경부고속도로	경부고속도로	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
용인	용인	NNP	B-LOC
서울고속도로	서울고속도로	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
평택	평택	NNP	B-LOC
화성	화성	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
고속화	고속화	NNG	I-LOC
도로	도로	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
외곽	외곽	NNG	I-LOC
순환도로	순환도로	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
고속도로	고속도로	NNG	O
_	_	_	O
접근성	접근성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
병점역	병점역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
서	서	NNG	B-LOC
동탄역	동탄역	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
분당	분당	NNP	B-LOC
선	선	XSN	I-LOC
_	_	_	I-LOC
망포	망포	NNG	I-LOC
역	역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
대중교통	대중교통	NNG	O
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
편리하	편리하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 드미트리 페스코프 크렘린 대변인은 “그런 표현은 5년간 이어진 전쟁을 종식시키려는 노력을 망가뜨린다”며 서방 국가들의 주장을 일축했다.
## <드미트리 페스코프 크렘린:PER> 대변인은 “그런 표현은 <5년간:DUR> 이어진 전쟁을 종식시키려는 노력을 망가뜨린다”며 서방 국가들의 주장을 일축했다.
드미트리	드미트리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
페스코프	페스코프	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
크렘린	크렘린	NNP	I-PER
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
이어진	이어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
종식	종식	NNG	O
시키	시키	XSV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
망가뜨린다	망가뜨리+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
서방	서방	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일축	일축하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한 측근은 “KBS 2TV ‘개그콘서트’와 SBS ‘웃음을 찾는 사람들’, 케이블채널 tvN ‘코미디 빅리그’에 출연 중인 개그맨은 물론 다양한 국내 공연팀이 참여를 약속했다”면서 “출연 섭외를 비롯해 기업 협찬 등에도 후배 개그맨들이 도움을 주며 의리를 지키고 있다”고 말했다.
## 한 측근은 “<KBS 2TV:POH> ‘<개그콘서트:POH>’와 <SBS:POH> ‘<웃음을 찾는 사람들:POH>’, 케이블채널 <tvN:POH> ‘<코미디 빅리그:POH>’에 출연 중인 개그맨은 물론 다양한 국내 공연팀이 참여를 약속했다”면서 “출연 섭외를 비롯해 기업 협찬 등에도 후배 개그맨들이 도움을 주며 의리를 지키고 있다”고 말했다.
한	한	MM	O
_	_	_	O
측근	측근	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
개그	개그	NNG	B-POH
콘서트	콘서트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
웃음	웃음	NNG	B-POH
을	을	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
찾	찾	VV	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
사람	사람	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
케이블	케이블	NNG	O
채널	채널	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코미디	코미디	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
빅	빅	NNG	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
개그맨	개그맨	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
팀	팀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
약속	약속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
섭외	섭외	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
협찬	협찬	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
후배	후배	NNG	O
_	_	_	O
개그맨	개그맨	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
의리	의리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한채아 역시 이날 자신의 인스타그램에 “축하해 그루야. 나 사진 좀 잘 찍은 듯”이란 글을 남겼다.
## <한채아:LOC> 역시 이날 자신의 <인스타그램:POH>에 “축하해 그루야. 나 사진 좀 잘 찍은 듯”이란 글을 남겼다.
한	한	MM	B-LOC
채	채	NNB	I-LOC
아	아	XSN	I-LOC
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
축하해	축하하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그루	그루	NNB	O
야	야	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
듯	듯	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 첫날은 3점(책임실점 2개), 어제는 1점을 줬다.
## 첫날은 <3점:NOH>(책임실점 <2개:NOH>), 어제는 <1점:NOH>을 줬다.
첫날	첫날	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
책임	책임	NNG	O
실점	실점	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
어제	어제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줬	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 3월 알 팔리 당시 아람코 사장(현 회장 겸 사우디 보건부 장관), 4월 알 나이미 사우디 석유장관 및 아람코 이사가 현대중공업 울산 본사를 방문했을 때 정 상무가 이들을 영접했다.
## <3월:DAT> <알 팔리:PER> 당시 <아람코:ORG> 사장(현 회장 겸 <사우디 보건부:ORG> 장관), <4월:DAT> <알 나이미:PER> <사우디:ORG> 석유장관 및 <아람코:ORG> 이사가 <현대중공업 울산 본사:LOC>를 방문했을 때 <정:PER> 상무가 이들을 영접했다.
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
알	알	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
팔리	팔리	NNG	I-PER
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
아람코	아람코	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
사우디	사우디	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
보건부	보건부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
알	알+ㄹ	VV+ETM	B-PER
_	_	_	I-PER
나이미	나이미	NNP	I-PER
_	_	_	O
사우디	사우디	NNP	B-ORG
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
아람코	아람코	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이사	이사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현대중공업	현대중공업	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
울산	울산	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
본사	본사	NNG	I-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
영접	영접하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 또 다른 이사인 라엘 브레이너드도 “현 시점에선 고전적인 필립스 곡선이 나타내는 관계가 매우 약하다”고 말했다.
## 또 다른 이사인 <라엘 브레이너드:PER>도 “현 시점에선 고전적인 필립스 곡선이 나타내는 관계가 매우 약하다”고 말했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
이사	이사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
라엘	라엘	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
브레	브레	NNP	I-PER
이너드	이너드	NNP	I-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
고전적	고전적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
필립스	필립스	NNP	O
_	_	_	O
곡선	곡선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나타내	나타내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
약하	약하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## A씨와 달리, 직무관련자가 골프 비용을 대신 내준 경우라면 어떨까?법원은 가벼운 징계인 ‘감봉’에서부터 중징계인 ‘파면’까지도 가능하다고 보고 있다.
## <A:PER>씨와 달리, 직무관련자가 골프 비용을 대신 내준 경우라면 어떨까?법원은 가벼운 징계인 ‘감봉’에서부터 중징계인 ‘파면’까지도 가능하다고 보고 있다.
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
달리	달리	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
직무	직무	NNG	O
관련자	관련자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
내	내+어	VV+EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우+이	NNG+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
어떨까	어떻+ㄹ까	VA+EF	O
?	?	SF	O
법원	법원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
가벼	가볍	VA	O
운	은	ETM	O
_	_	_	O
징계	징계	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
감봉	감봉	NNG	O
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
중징계	중징계	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
파면	파면	NNG	O
’	’	SS	O
까지	까지	JX	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## IHS 이코노믹스는 주택 가격이 올 하반기에 최대 5%, 2017년에는 5% 이상 떨어질 것으로 예상했다.
## <IHS 이코노믹스:ORG>는 주택 가격이 올 하반기에 최대 <5%:PNT>, <2017년:DAT>에는 <5%:PNT> 이상 떨어질 것으로 예상했다.
IHS	IHS	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
이코노믹스	이코노믹스	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
떨어질	떨어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상	예상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

