## 2
## [스포츠동아]
## [<스포츠동아:ORG>]
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 3
## 백상예술대상 대상 나영석, "옥택연 캐스팅은 모두 이서진 덕분?"
## <백상예술대상:POH> 대상 <나영석:PER>, "<옥택연:PER> 캐스팅은 모두 <이서진:PER> 덕분?"
백상	백상	NNP	B-POH
예술	예술	NNG	I-POH
대상	대상	NNG	I-POH
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
나영석	나영석	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
옥택연	옥택연	NNP	B-PER
_	_	_	O
캐스팅	캐스팅	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
이서진	이서진	NNP	B-PER
_	_	_	O
덕분	덕분	NNG	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O

## 4
## “10년마다 결혼식 하자”…최수종♥하희라·최민수♥강주은 부부, 리마인드 웨딩 화보 ‘화제’
## “<10년:NOH>마다 결혼식 하자”…<최수종:PER>♥<하희라:PER>·<최민수:PER>♥<강주은:PER> 부부, 리마인드 웨딩 화보 ‘화제’
“	“	SS	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
최수종	최수종	NNP	B-PER
♥	♥	SW	O
하희라	하희라	NNP	B-PER
·	·	SP	O
최민수	최민수	NNP	B-PER
♥	♥	SW	O
강주은	강주은	NNP	B-PER
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
리	리	NNB	O
마인드	마인드	NNG	O
_	_	_	O
웨딩	웨딩	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화제	화제	NNG	O
’	’	SS	O

## 5
## ◇ 독일 총선, 메르켈 4선 도전…극우당 약진 주목 독일에서는 ‘서방 자유 민주주의 진영의 기둥’으로 불리는 앙겔라 메르켈 총리가 9월 총선에서 4선에 도전한다.
## ◇ <독일:ORG> 총선, <메르켈:PER> <4선:NOH> 도전…극우당 약진 주목 <독일:ORG>에서는 ‘서방 자유 민주주의 진영의 기둥’으로 불리는 <앙겔라 메르켈:PER> 총리가 <9월:DAT> 총선에서 <4선:NOH>에 도전한다.
◇	◇	SW	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
메르켈	메르켈	NNP	B-PER
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
선	선	NNG	I-NOH
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
…	…	SE	O
극우	극우	NNG	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
약진	약진	NNG	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
서방	서방	NNG	O
_	_	_	O
자유	자유	NNG	O
_	_	_	O
민주주의	민주주의	NNG	O
_	_	_	O
진영	진영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기둥	기둥	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
앙겔라	앙겔라	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
메르켈	메르켈	NNP	I-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
선	선	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도전한다	도전하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이애란 "~전해라" 짤방 덕에 25년 무명 설움 떨쳐 "행사비 6배 올랐다"
## <이애란:PER> "~전해라" 짤방 덕에 <25년:DUR> 무명 설움 떨쳐 "행사비 <6배:PNT> 올랐다"
이애란	이애란	NNP	B-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
~	~	SO	O
전해	전하	VV	O
라	라	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
짤방	짤방	MAG	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
무명	무명	NNG	O
_	_	_	O
설움	설움	NNG	O
_	_	_	O
떨쳐	떨치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
행사비	행사비	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O

## 7
## 김정은 북한 노동당 위원장의 이복형인 김정남이 말레이시아 쿠알라룸푸르 공항에서 지난 13일 오전 피살된 것과 관련, 아들 김한솔은 마카오에 안전하게 있는 것으로 알려졌다.
## <김정은:PER> <북한 노동당:ORG> 위원장의 이복형인 <김정남:PER>이 <말레이시아 쿠알라룸푸르 공항:LOC>에서 지난 <13일:DAT> 오전 피살된 것과 관련, 아들 <김한솔:PER>은 <마카오:LOC>에 안전하게 있는 것으로 알려졌다.
김정은	김정은	NNP	B-PER
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
노동당	노동당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이복형	이복형	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김정남	김정남	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
쿠알라룸푸르	쿠알라룸푸르	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
피살된	피살되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
김한솔	김한솔	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
마카오	마카오	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안전하	안전하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 16일 SBS에 따르면 이들 가족과 교류가 깊었던 현지 교민은 아들 김한솔을 비롯한 가족들이 모처에서 안전하게 지내고 있다고 전했다.
## <16일:DAT> <SBS:ORG>에 따르면 이들 가족과 교류가 깊었던 현지 교민은 아들 <김한솔:PER>을 비롯한 가족들이 모처에서 안전하게 지내고 있다고 전했다.
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
교류	교류	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
교민	교민	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
김한솔	김한솔	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모처	모처	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
안전하	안전하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지내	지내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 참고 2도는 상변 흑이 잡히지만 우변에서 크게 집을 낼 수 있어 흑이 절대 우세하다.
## 참고 <2도:NOH>는 상변 흑이 잡히지만 우변에서 크게 집을 낼 수 있어 흑이 절대 우세하다.
참	참	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
상변	상변	NNG	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잡히	잡히	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
우변	우변	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
절대	절대	NNG	O
_	_	_	O
우세하	우세하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 손흥민‘결승골’, 해결사 등극…팀 2-1 승리 이끌어손흥민이 후반 종료 직전 감각적인 골을 터뜨리며 팀의 2-1 승리를 이끌었다.
## <손흥민:PER>‘결승골’, 해결사 등극…팀 <2-1:NOH> 승리 이끌어손흥민이 후반 종료 직전 감각적인 골을 터뜨리며 팀의 <2-1:NOH> 승리를 이끌었다.
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
‘	‘	SS	O
결승	결승	NNG	O
골	골	NNG	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
해결사	해결사	NNG	O
_	_	_	O
등극	등극	NNG	O
…	…	SE	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
어	어	EC	O
손흥민	손흥민	NNP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
후반	후반	NNG	O
_	_	_	O
종료	종료	NNG	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
감각적	감각적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터뜨리	터뜨리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 토트넘은 29일(한국시간) 영국 왓포드에서 열린 2015-16 잉글리시 프리미어리그 19라운드 왓포드와의 경기에서 2-1로 승리했다.
## <토트넘:ORG>은 <29일:DAT>(<한국:LOC>시간) <영국 왓포드:LOC>에서 열린 <2015-16:DUR> <잉글리시 프리미어리그:POH> <19라운드:NOH> <왓포드:ORG>와의 경기에서 <2-1:NOH>로 승리했다.
토트넘	토트넘	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
왓	왓	NNG	I-LOC
포드	포드	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DUR
-	-	SO	I-DUR
16	16	SN	I-DUR
_	_	_	O
잉글리시	잉글리시	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
프리미어	프리미어	NNG	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
왓포드	왓포드	NNG	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 절정기의 조훈현 9단은 감각적인 수로 의표를 곧잘 찔렀다.
## 절정기의 <조훈현:PER> <9단:NOH>은 감각적인 수로 의표를 곧잘 찔렀다.
절정기	절정기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조훈현	조훈현	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
감각적	감각적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
의표	의표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
곧잘	곧잘	MAG	O
_	_	_	O
찔	찌르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 그런데 지금은 월 소득이 211만원을 넘어야만 중단이 가능했다.
## 그런데 지금은 월 소득이 <211만원:MNY>을 넘어야만 중단이 가능했다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
월	월	NNG	O
_	_	_	O
소득	소득	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
211	211	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어야만	어야만	EC	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능	가능하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

