## 1
## 특히 바이오젠이 개발한 치매 치료제 아두카누맙은 임상 1상시험에 성공해 2019년까지 치료약을 시장에 내놓겠다는 계획이다.
## 특히 <바이오젠:ORG>이 개발한 치매 치료제 <아두카누맙:POH>은 임상 <1상:NOH>시험에 성공해 <2019년:DAT>까지 치료약을 시장에 내놓겠다는 계획이다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
바이오젠	바이오젠	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
치매	치매	NNG	O
_	_	_	O
치료제	치료제	NNG	O
_	_	_	O
아두	아두	NNP	B-POH
카누	카누	NNG	I-POH
맙	말	VV	I-POH
은	은	ETM	O
_	_	_	O
임상	임상	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
상	상	XSN	I-NOH
시험	시험	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성공해	성공하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2019	2019	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
약	약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 마녀사냥 허지웅, 샤이니 태민 미모 극찬 "태민 얼굴에 男목소리 신기"
## 마녀사냥 <허지웅:PER>, <샤이니:ORG> <태민:PER> 미모 극찬 "<태민:PER> 얼굴에 男목소리 신기"
마녀	마녀	NNG	O
사냥	사냥	NNG	O
_	_	_	O
허지웅	허지웅	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
샤이니	샤이니	NNP	B-ORG
_	_	_	O
태민	태민	NNP	B-PER
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
_	_	_	O
극찬	극찬	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
태민	태민	NNP	B-PER
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
男	男	SH	O
목소리	목소리	NNG	O
_	_	_	O
신기	신기	NNG	O
"	"	SS	O

## 4
## 새정치민주연합 김관영(전북 군산) 의원은 지난 3월 어린이집 CCTV 설치 의무화법안 투표 때 기권했다.
## <새정치민주연합:ORG> <김관영:PER>(<전북:LOC> <군산:LOC>) 의원은 지난 <3월:DAT> 어린이집 CCTV 설치 의무화법안 투표 때 기권했다.
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김관영	김관영	NNP	B-PER
(	(	SS	O
전북	전북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
군산	군산	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
어린이집	어린이집	NNG	O
_	_	_	O
CCTV	CCTV	SL	O
_	_	_	O
설치	설치	NNG	O
_	_	_	O
의무화	의무화	NNG	O
법안	법안	NNG	O
_	_	_	O
투표	투표	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
기권	기권하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 구글은 22일부터 사흘 간 미국 캘리포니아주 팔로알토 스탠퍼드대에서 열린 ‘글로벌 기업가정신 정상회의(GES) 2016’을 기념해 한시적으로 구글 포털을 운영했다.
## <구글:ORG>은 <22일:DAT>부터 <사흘 간:DUR> <미국 캘리포니아주 팔로알토 스탠퍼드대:ORG>에서 열린 ‘<글로벌 기업가정신 정상회의:POH>(<GES:POH>) <2016:DAT>’을 기념해 한시적으로 <구글:ORG> 포털을 운영했다.
구글	구글	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
사흘	사흘	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
캘리포니아주	캘리포니아주	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
팔로알토	팔로알토	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
스탠퍼드대	스탠퍼드대	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
글로벌	글로벌	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
기업가	기업가	NNG	I-POH
정신	정신	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
정상	정상	NNG	I-POH
회의	회의	NNG	I-POH
(	(	SS	O
GES	GES	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한시적	한시적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구글	구글	NNP	B-ORG
_	_	_	O
포털	포털	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영	운영하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 힐링캠프 핑클 옥주현·성유리, “이효리 이진 싸운 이유는 성향차이 때문”
## 힐링캠프 <핑클:ORG> <옥주현:PER>·<성유리:PER>, “<이효리:PER> <이진:PER> 싸운 이유는 성향차이 때문”
힐링	힐링	NNG	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
핑클	핑클	NNP	B-ORG
_	_	_	O
옥주현	옥주현	NNP	B-PER
·	·	SP	O
성유리	성유리	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이효리	이효리	NNP	B-PER
_	_	_	O
이진	이진	NNP	B-PER
_	_	_	O
싸운	싸우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
차이	차이	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
”	”	SS	O

## 7
## ■ 박경호의 운수 좋은 날● 재운코너 금일의 로또 구입처 행운방향(주거지 기준): 남,동남,서남,서북금주의 로또 행운번호: 2,4,7,9금일복권, 주식, 부동산매입 행운의 띠: 소,뱀,닭금일 주식, 부동산 매도 행운의 띠: 호랑이,말,개도원역리학회 도원학당 원장[스포츠동아]
## ■ <박경호:PER>의 운수 좋은 날● 재운코너 금일의 로또 구입처 행운방향(주거지 기준): 남,동남,서남,서북금주의 로또 행운번호: 2,4,7,9금일복권, 주식, 부동산매입 행운의 띠: 소,뱀,닭금일 주식, 부동산 매도 행운의 띠: 호랑이,말,개도원역리학회 도원학당 원장[<스포츠동아:ORG>]
■	■	SW	O
_	_	_	O
박경호	박경호	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운수	운수	NNG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
●	●	SW	O
_	_	_	O
재운	재운	NNG	O
코너	코너	NNG	O
_	_	_	O
금일	금일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
로또	로또	NNG	O
_	_	_	O
구입	구입	NNG	O
처	처	XSN	O
_	_	_	O
행운	행운	NNG	O
방향	방향	NNG	O
(	(	SS	O
주거지	주거지	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
,	,	SP	O
동남	동남	NNP	O
,	,	SP	O
서남	서남	NNG	O
,	,	SP	O
서북	서북	NNG	O
금주	금주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
로또	로또	NNG	O
_	_	_	O
행운	행운	NNG	O
번호	번호	NNG	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	O
,	,	SP	O
4	4	SN	O
,	,	SP	O
7	7	SN	O
,	,	SP	O
9	9	SN	O
금일	금일	NNG	O
복권	복권	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
매입	매입	NNG	O
_	_	_	O
행운	행운	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
띠	띠	NNG	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
소	소	NNG	O
,	,	SP	O
뱀	뱀	NNG	O
,	,	SP	O
닭	닭	NNG	O
금일	금일	NNG	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
매도	매도	NNG	O
_	_	_	O
행운	행운	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
띠	띠	NNG	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
,	,	SP	O
말	말	NNG	O
,	,	SP	O
개	개	NNB	O
도원	도원	NNG	O
역리	역리	NNG	O
학회	학회	NNG	O
_	_	_	O
도원	도원	NNG	O
학당	학당	NNG	O
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 8
## 류한국 서구청장은 “낡은 공단 이미지를 개선하고 자전거 타기 활성화에 도움이 되는 쾌적한 하천을 만들겠다”고 말했다.
## <류한국:PER> 서구청장은 “낡은 공단 이미지를 개선하고 자전거 타기 활성화에 도움이 되는 쾌적한 하천을 만들겠다”고 말했다.
류한국	류한국	NNP	B-PER
_	_	_	O
서	서	NNG	O
구청장	구청장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
낡	낡	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
공단	공단	NNG	O
_	_	_	O
이미지	이미지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개선하	개선하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자전거	자전거	NNG	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
쾌적한	쾌적하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
하천	하천	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 경북 상주의 한 마을에서 살충제가 들어 있는 음료수를 마신 할머니 6명 가운데 1명이 숨졌다.
## <경북:LOC> <상주:LOC>의 한 마을에서 살충제가 들어 있는 음료수를 마신 할머니 <6명:NOH> 가운데 <1명:NOH>이 숨졌다.
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
상주	상주	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
살충제	살충제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
음료수	음료수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마신	마시+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 중국식 어망은 먼 후대인 14~15세기 중국인 정착촌이 형성되던 시기의 흔적이다.
## 중국식 어망은 먼 후대인 <14~15세기:DUR> <중국:ORG>인 정착촌이 형성되던 시기의 흔적이다.
중국	중국	NNP	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
어망	어망	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
먼	멀+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
후대	후대	NNG	O
인	인	XSN	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
15	15	SN	I-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
중국인	중국인	NNG	O
_	_	_	O
정착촌	정착촌	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
형성되	형성되	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
흔적	흔적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 대체로 관광객은 코치 요새에서 한나절을 보낸다.
## 대체로 관광객은 <코치 요새:LOC>에서 한나절을 보낸다.
대체로	대체로	MAG	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
코치	코치	NNG	B-LOC
_	_	_	I-LOC
요새	요새	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한나절	한나절	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보낸다	보내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 지속적으로 성장률이 하락하고 중국 등 후발 국가에 맹추격을 당하던 미국 영국 일본 독일은 여기서 답을 찾았다.
## 지속적으로 성장률이 하락하고 <중국:ORG> 등 후발 국가에 맹추격을 당하던 <미국:ORG> <영국:ORG> <일본:ORG> <독일:ORG>은 여기서 답을 찾았다.
지속적	지속적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
성장률	성장률	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하락하	하락하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
후발	후발	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맹추격	맹추격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
당하	당하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
답	답	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 그는 억압적이던 1980년대부터 본격적인 회화 활동을 했다.
## 그는 억압적이던 <1980년대:DUR>부터 본격적인 회화 활동을 했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
억압적	억압적	NNG	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
1980	1980	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
회화	회화	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 무엇보다 3조 원대 영업이익을 회복했다.
## 무엇보다 <3조 원:MNY>대 영업이익을 회복했다.
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
영업이익	영업이익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
회복	회복하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 80ml 1만3천원대.향 ★★★★★ 분사력 ★★★★★보습력 ★★★★★ 지속력 ★★★★★ 흡수력 ★★★★4 꼬달리 그레이프 워터 미스트 리미티드 에디션_엄정원보습이 필요할 때마다 듬뿍 뿌리면 오가닉 그레이프 워터가 피부에 꼭 필요한 수분을 가득 충전해준다.
## <80ml:NOH> <1만3천원:MNY>대.향 ★★★★★ 분사력 ★★★★★보습력 ★★★★★ 지속력 ★★★★★ 흡수력 ★★★★4 꼬달리 그레이프 워터 미스트 리미티드 에디션_<엄정원:PER>보습이 필요할 때마다 듬뿍 뿌리면 오가닉 그레이프 워터가 피부에 꼭 필요한 수분을 가득 충전해준다.
80	80	SN	B-NOH
ml	ml	SL	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
3	3	SN	I-MNY
천	천	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
.	.	SF	O
향	향	NNG	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
_	_	_	O
분사력	분사력	NNG	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
보습	보습	NNG	O
력	력	XSN	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
_	_	_	O
지속력	지속력	NNG	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
_	_	_	O
흡수력	흡수력	NNG	O
_	_	_	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
★	★	SW	O
4	4	SN	O
_	_	_	O
꼬	꼬	NNG	O
달리	달리	MAG	O
_	_	_	O
그레이프	그레이프	NNG	O
_	_	_	O
워터	워터	NNG	O
_	_	_	O
미스트	미스트	NNP	O
_	_	_	O
리미티드	리미티드	NNG	O
_	_	_	O
에디션	에디션	NNG	O
_	_	SW	O
엄정원	엄정원	NNP	B-PER
보습	보습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요할	필요하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
듬뿍	듬뿍	MAG	O
_	_	_	O
뿌리	뿌리	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
오가	오가	NNP	O
닉	닉	NNP	O
_	_	_	O
그레이프	그레이프	NNG	O
_	_	_	O
워터	워터	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수분	수분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가득	가득	MAG	O
_	_	_	O
충전해	충전하+여	VV+EC	O
준	주	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 이날 회동에서 문 대표는 “경제민주화와 복지공약도 파기됐고 재벌과 수출경제 중심의 낡은 경제정책이 이어지고 있다”며 “이제는 경제정책을 대전환해서 소득주도 성장으로 가야 한다”고 조목조목 비판했다.
## 이날 회동에서 <문:PER> 대표는 “경제민주화와 복지공약도 파기됐고 재벌과 수출경제 중심의 낡은 경제정책이 이어지고 있다”며 “이제는 경제정책을 대전환해서 소득주도 성장으로 가야 한다”고 조목조목 비판했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
회동	회동	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
경제민주화	경제민주화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
공약	공약	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
파기	파기되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
낡	낡	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
정책	정책	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대전환	대전환	NNG	O
해서	하+여서	XSV+EC	O
_	_	_	O
소득	소득	NNG	O
주도	주도	NNG	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가야	가+아야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
조목조목	조목조목	NNG	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 돈 보따리 푼 한화, 로저스도 잡았다
## 돈 보따리 푼 <한화:ORG>, <로저스:ORG>도 잡았다
돈	돈	NNG	O
_	_	_	O
보따리	보따리	NNG	O
_	_	_	O
푼	푼	NNB	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
로저스	로저스	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O

