## 1
## 2008년 구글에서 페이스북으로 이직한 한 엔지니어는 ‘월스트리트저널’ 인터뷰에서 “구글의 규모가 커지면서 관리자의 역할 비중이 커지고, 구성원의 자율성이 위축되며, 조직 운영 방식이 점점 경직되는 현상이 나타났다.
## <2008년:DAT> <구글:ORG>에서 <페이스북:ORG>으로 이직한 한 엔지니어는 ‘<월스트리트저널:ORG>’ 인터뷰에서 “<구글:ORG>의 규모가 커지면서 관리자의 역할 비중이 커지고, 구성원의 자율성이 위축되며, 조직 운영 방식이 점점 경직되는 현상이 나타났다.
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
구글	구글	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이직한	이직한	NNP	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
엔지니어	엔지니어	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
월스트리트저널	월스트리트저널	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
구글	구글	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
관리자	관리자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
_	_	_	O
비중	비중	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
구성원	구성원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자율성	자율성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
위축되	위축되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
점점	점점	MAG	O
_	_	_	O
경직되	경직되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 취업 준비생 전미경씨는 “결혼하려면 커플당 평균 2억4000만원이 들어간다는데 취업이 어려워지면서 부담만 커지고, 그러다 보니 연애 자체를 포기하는 청년들도 늘고 있다”고 말했다.
## 취업 준비생 <전미경:PER>씨는 “결혼하려면 커플당 평균 <2억4000만원:MNY>이 들어간다는데 취업이 어려워지면서 부담만 커지고, 그러다 보니 연애 자체를 포기하는 청년들도 늘고 있다”고 말했다.
취업	취업	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
생	생	XSN	O
_	_	_	O
전미경	전미경	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
결혼하	결혼하	VV	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
커플	커플	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
4000	4000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어간다	들어가+ㄴ다	VV+EC	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
워	어	EC	O
지	지	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그러	그러	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
연애	연애	NNG	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포기하	포기하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 1970년대 한국은 시장도, 기술도 없는 상태에서 반도체와 조선(造船) 강국의 기적을 일궜다.
## <1970년대:DUR> <한국:ORG>은 시장도, 기술도 없는 상태에서 반도체와 조선(造船) 강국의 기적을 일궜다.
1970	1970	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
도	도	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	O
(	(	SS	O
造船	造船	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
강국	강국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기적	기적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일	일구	VV	O
궜	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이번 주 예정된 제임스 매티스 미 국방장관의 방한과 관련해서도 트럼프 대통령은 ＂양국 간 동맹의 연합방위능력 강화와 북핵 공조 방안에 대한 긴밀한 협의가 이루어지길 기대한다＂고 덧붙였다.
## 이번 주 예정된 <제임스 매티스 미:PER> 국방장관의 방한과 관련해서도 <트럼프:PER> 대통령은 ＂<양:NOH>국 간 동맹의 연합방위능력 강화와 북핵 공조 방안에 대한 긴밀한 협의가 이루어지길 기대한다＂고 덧붙였다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
주	주	NNG	O
_	_	_	O
예정된	예정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제임스	제임스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
매	매	NNG	I-PER
티스	티스	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
미	미	NNP	I-PER
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O
장관	장관	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방한	방한	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해서	관련하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
＂	＂	SS	O
양국	양국	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
동맹	동맹	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연합	연합	NNG	O
방위	방위	NNG	O
능력	능력	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
공조	공조	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
긴밀한	긴밀하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이루어지	이루어지	VV	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
기대한다	기대하+ㄴ다	VV+EF	O
＂	＂	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 갤스턴은 시리아 내전에 대한 미온적 대처는 국제적 난민 사태로 이어졌고, 러시아의 크림 반도 합병을 막지 못한 것은 제2차 세계대전 직전 독일 나치 정권에 대한 유화정책을 떠올리게 한다고 오바마를 맹공했다.
## <갤스턴:PER>은 <시리아 내전:POH>에 대한 미온적 대처는 국제적 난민 사태로 이어졌고, <러시아:ORG>의 크림 반도 합병을 막지 못한 것은 <제2차 세계대전:POH> 직전 <독일:ORG> <나치 정권:ORG>에 대한 유화정책을 떠올리게 한다고 <오바마:PER>를 맹공했다.
갤	개+ㄹ	VV+ETM	B-PER
스턴	스턴	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
시리아	시리아	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
내전	내전	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미온적	미온적	NNG	O
_	_	_	O
대처	대처	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국제적	국제적	NNG	O
_	_	_	O
난민	난민	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이어	이어지	VV	O
졌	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
크림	크림	NNP	O
_	_	_	O
반도	반도	NNG	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-POH
2	2	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
나치	나치	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정권	정권	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유화	유화	NNG	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠올리	떠올리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맹공	맹공하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 또 경찰은 김정남으로 추정되는 시신의 신원을 밝히기 위해 김정남의 아들 김한솔이 말레이시아를 방문했다는 주장에 대해서는 “아직까지 사망자의 가족이 시신의 확인을 위해 연락을 취해온 바 없다”고 간접적으로 부인했다.
## 또 경찰은 <김정남:PER>으로 추정되는 시신의 신원을 밝히기 위해 <김정남:PER>의 아들 <김한솔:PER>이 <말레이시아:LOC>를 방문했다는 주장에 대해서는 “아직까지 사망자의 가족이 시신의 확인을 위해 연락을 취해온 바 없다”고 간접적으로 부인했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김정남	김정남	NNP	B-PER
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정되	추정되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신원	신원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
김정남	김정남	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
김한솔	김한솔	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아직	아직	MAG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
연락	연락	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취해	취하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
간접적	간접적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
부인	부인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이렇게 생산된 꿀은 한국양봉협회 품질검사 결과 맛과 영양이 우수한 꿀로 인정받았다.
## 이렇게 생산된 꿀은 <한국양봉협회:ORG> 품질검사 결과 맛과 영양이 우수한 꿀로 인정받았다.
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
생산된	생산되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
꿀	꿀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
양봉	양봉	NNP	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
영양	영양	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
꿀	꿀	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김현웅 내정자보다 기수가 아래인 데다
## <김현웅:PER> 내정자보다 기수가 아래인 데다
김현웅	김현웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
내정자	내정자	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
기수	기수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
다	다	JX	O

## 15
## [현장리포트] 한국야구 사상 첫 독립리그 열리던 날
## [현장리포트] <한국야구:ORG> 사상 첫 독립리그 열리던 날
[	[	SS	O
현장	현장	NNG	O
리포트	리포트	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
야구	야구	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
독립	독립	NNG	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O

