## 1
## 이번 해양 실크로드 탐사 첫 번째 취재에서 만났던 취안저우의 그 무슬림들이 페르시아만에서 출발한 상인의 후예인 것이다.
## 이번 해양 실크로드 탐사 첫 번째 취재에서 만났던 <취안저우:LOC>의 그 무슬림들이 <페르시아만:LOC>에서 출발한 상인의 후예인 것이다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
해양	해양	NNG	O
_	_	_	O
실크로드	실크로드	NNG	O
_	_	_	O
탐사	탐사	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
취재	취재	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만났	만나+았	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
취안저우	취안저우	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
무슬림	무슬림	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
페르시아	페르시아	NNP	B-LOC
만	만	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
출발한	출발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상인	상인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
후예	후예	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2015년 ‘빅3’로 평가받는 허윤경(25·SBI)과 이정민(23·비씨카드), 전인지(21·하이트진로)는 개막전 우승으로 기선제압을 준비하고 있다.
## <2015년:DAT> ‘<빅3:ORG>’로 평가받는 <허윤경:PER>(<25:NOH>·<SBI:ORG>)과 <이정민:PER>(<23:NOH>·<비씨카드:ORG>), <전인지:PER>(<21:NOH>·<하이트진로:ORG>)는 개막전 우승으로 기선제압을 준비하고 있다.
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
빅	빅	NNG	B-ORG
3	3	SN	I-ORG
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
허윤경	허윤경	NNP	B-PER
(	(	SS	O
25	25	SN	B-NOH
·	·	SP	O
SBI	SBI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
이정민	이정민	NNP	B-PER
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
·	·	SP	O
비씨카드	비씨카드	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전인지	전인지	NNP	B-PER
(	(	SS	O
21	21	SN	B-NOH
·	·	SP	O
하이트	하이트	NNP	B-ORG
진로	진로	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
전	전	XSN	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
기선	기선	NNG	O
제압	제압	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이후 11을 뜻하는 B, 12를 뜻하는 C로 바뀌었다.
## 이후 <11:NOH>을 뜻하는 B, <12:NOH>를 뜻하는 C로 바뀌었다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
B	B	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
C	C	SL	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 테임즈도 야구우등생답게 부진을 남 탓으로 돌리지 않았고, 자신의 잘못을 고치기 위해 남다른 노력을 기울였다.
## <테임즈:PER>도 야구우등생답게 부진을 남 탓으로 돌리지 않았고, 자신의 잘못을 고치기 위해 남다른 노력을 기울였다.
테임즈	테임즈	NNP	B-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
야구	야구	NNG	O
우등생	우등생	NNG	O
답	답	XSA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
부진	부진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌리	돌리	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
잘못	잘못	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고치	고치	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
남다른	남다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기울	기울이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 신한은행 업무 강도 센 만큼 보상 충분, KEB하나은행 연줄보다 실적
## <신한은행:ORG> 업무 강도 센 만큼 보상 충분, <KEB하나은행:ORG> 연줄보다 실적
신한은행	신한은행	NNP	B-ORG
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
_	_	_	O
강도	강도	NNG	O
_	_	_	O
센	세+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
보상	보상	NNG	O
_	_	_	O
충분	충분	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
KEB	KEB	SL	B-ORG
하나은행	하나은행	NNP	I-ORG
_	_	_	O
연줄	연줄	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O

## 8
## 대학내일 표지모델로 참여했던 수많은 대학생 가운데 절대 반박할 수 있는 '역대급 모델'은 누구일까.
## <대학내일:POH> 표지모델로 참여했던 수많은 대학생 가운데 절대 반박할 수 있는 '역대급 모델'은 누구일까.
대학	대학	NNG	B-POH
내	내	NNB	I-POH
일	일	NNP	I-POH
_	_	_	O
표지	표지	NNG	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
참여	참여하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
절대	절대	MAG	O
_	_	_	O
반박할	반박하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
역대	역대	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
'	'	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
일까	이+ㄹ까	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 볼티모어는 시범경기 6승5패를 기록했다.
## <볼티모어:ORG>는 시범경기 <6승:NOH><5패:NOH>를 기록했다.
볼티모어	볼티모어	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
5	5	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 영국 파운드도 0.4% 상승했다.
## <영국:ORG> 파운드도 <0.4%:PNT> 상승했다.
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
파운드	파운드	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
0.4	0.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
상승	상승하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## “한국이든, 캘리포니아든, 파리든, 세계 어디서도 제 노래를 감동을 느끼며 들어줄 관객이 있다는 것. 황홀한 일이죠.” 12일 오전 서울 송파구 올림픽로 롯데호텔월드 스위트룸에서 만난 아트 가펑클(74)은 셰익스피어 연극 속 그리스 왕 같았다.
## “<한국:LOC>이든, <캘리포니아:LOC>든, <파리:LOC>든, 세계 어디서도 제 노래를 감동을 느끼며 들어줄 관객이 있다는 것. 황홀한 일이죠.” <12일:DAT> 오전 <서울:LOC> <송파구:LOC> <올림픽로:LOC> <롯데호텔월드:LOC> 스위트룸에서 만난 <아트 가펑클:PER>(<74:NOH>)은 셰익스피어 연극 속 <그리스:LOC> 왕 같았다.
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
이든	이든	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
캘리포니아	캘리포니아	NNP	B-LOC
든	든	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
파리	파리	NNP	B-LOC
든	든	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
서	서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
들어줄	들어주+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
황홀한	황홀하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-LOC
로	로	XSN	I-LOC
_	_	_	O
롯데호텔	롯데호텔	NNP	B-LOC
월드	월드	NNG	I-LOC
_	_	_	O
스위트룸	스위트룸	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아트	아트	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
가펑클	가펑클	NNP	I-PER
(	(	SS	O
74	74	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
셰익스피어	셰익스피어	NNP	O
_	_	_	O
연극	연극	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
그리스	그리스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
왕	왕	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 기상청은 “11월 하순과 12월 상순 기온이 평년과 비슷하거나 낮은 경향을 보일 것으로 예상된다”며 “따라서 김장 적정 시기는 평년과 비슷할 것”이라고 전망했다.
## <기상청:ORG>은 “<11월:DAT> 하순과 <12월:DAT> 상순 기온이 평년과 비슷하거나 낮은 경향을 보일 것으로 예상된다”며 “따라서 김장 적정 시기는 평년과 비슷할 것”이라고 전망했다.
기상청	기상청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
하순	하순	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상순	상순	NNG	O
_	_	_	O
기온	기온	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
경향	경향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보일	보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
따라서	따라서	MAJ	O
_	_	_	O
김장	김장	NNG	O
_	_	_	O
적정	적정	NNG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
비슷할	비슷하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

