## 1
## 이선희 ‘바람꽃’ 각종 음원차트 상위권 “‘푸른바다의 전설’과 잘 어울려”
## <이선희:PER> ‘<바람꽃:POH>’ 각종 음원차트 상위권 “‘<푸른바다의 전설:POH>’과 잘 어울려”
이선희	이선희	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
바람꽃	바람꽃	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
차트	차트	NNG	O
_	_	_	O
상위권	상위권	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
푸른	푸르+ㄴ	VA+ETM	B-POH
바다	바다	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
전설	전설	NNG	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
어울려	어울리+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 2
## 3루수 황재균의 2루수 보직 변경 또는 플래툰 기용 가능성이 점쳐지는 이유다.
## <3루수:NOH> <황재균:PER>의 <2루수:NOH> 보직 변경 또는 플래툰 기용 가능성이 점쳐지는 이유다.
3	3	SN	B-NOH
루수	루수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
황재균	황재균	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루수	루수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
보직	보직	NNG	O
_	_	_	O
변경	변경	NNG	O
_	_	_	O
또는	또는	MAG	O
_	_	_	O
플래툰	플래툰	NNP	O
_	_	_	O
기용	기용	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
점쳐	점치+어	VV+EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 세계적인 클래식 음반 레이블 도이체 그라모폰(DG)의 추천 앨범에서 그의 이름은 빠지지 않는다.
## 세계적인 클래식 음반 레이블 <도이체 그라모폰:ORG>(<DG:ORG>)의 추천 앨범에서 그의 이름은 빠지지 않는다.
세계적	세계적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
클래식	클래식	NNG	O
_	_	_	O
음반	음반	NNG	O
_	_	_	O
레이블	레이블	NNG	O
_	_	_	O
도이체	도이체	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
그라모폰	그라모폰	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
DG	DG	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추천	추천	NNG	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
빠지	빠지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 오바마 “위스키 한잔합시다”… 야당 지도부와 수시로 대화
## <오바마:PER> “위스키 한잔합시다”… 야당 지도부와 수시로 대화
오바마	오바마	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
위스키	위스키	NNG	O
_	_	_	O
한잔합시다	한잔합시다	NNP	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
_	_	_	O
지도부	지도부	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
수시로	수시로	MAG	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O

## 6
## 청와대 의지를 미리 알고 기업에 간섭했다면 기업은 위축될 수밖에 없었을 거라는 것이다.
## <청와대:ORG> 의지를 미리 알고 기업에 간섭했다면 기업은 위축될 수밖에 없었을 거라는 것이다.
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
미리	미리	MAG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
간섭	간섭하	VV	O
했	였	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
위축될	위축되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 괴체는 지난해 10월 벌어진 유로2016 D조 예선 9차전 아일랜드 원정경기에서 사타구니 부상을 당해 전반기까지 결장했다.
## <괴체:PER>는 지난해 <10월:DAT> 벌어진 <유로:POH><2016:DAT> D조 예선 <9차전:NOH> <아일랜드:LOC> 원정경기에서 사타구니 부상을 당해 전반기까지 결장했다.
괴체	괴체	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
벌어진	벌어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유로	유로	NNG	B-POH
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
D	D	SL	O
조	조	NNG	O
_	_	_	O
예선	예선	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
아일랜드	아일랜드	NNP	B-LOC
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
경기	경기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사타구니	사타구니	NNG	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
당해	당하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전반기	전반기	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
결장	결장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## FT는 “올해에도 관행(ritual)대로 다가올 한 해를 전망했다”며 문답 형식으로 새해 이슈를 분석했다.
## <FT:ORG>는 “올해에도 관행(ritual)대로 다가올 한 해를 전망했다”며 문답 형식으로 새해 이슈를 분석했다.
FT	FT	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올해	올해	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
관행	관행	NNG	O
(	(	SS	O
ritual	ritual	SL	O
)	)	SS	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
다가올	다가오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
해	해	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
문답	문답	NNG	O
_	_	_	O
형식	형식	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
새해	새해	NNG	O
_	_	_	O
이슈	이슈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
분석	분석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 일본의 주간지나 TV에서는 언제나 집중 공격할 ‘악인’을 필요로 하는데 국내에서 그 대상을 상실한 상황에서 때마침 강력한 반일인사로서 한국의 박근혜 대통령이 포착되었다.
## <일본:ORG>의 주간지나 TV에서는 언제나 집중 공격할 ‘악인’을 필요로 하는데 국내에서 그 대상을 상실한 상황에서 때마침 강력한 반일인사로서 <한국:ORG>의 <박근혜:PER> 대통령이 포착되었다.
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주간지	주간지	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
언제나	언제나	MAG	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
공격할	공격하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
악인	악인	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상실한	상실하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
때마침	때마침	MAG	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
반일	반일	NNG	O
인사	인사	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
포착되	포착되	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 에너지관리공단은 타이어의 회전 저항이 10% 개선될 때 연비가 약 1.74%가 향상된다고 설명한다.
## <에너지관리공단:ORG>은 타이어의 회전 저항이 <10%:PNT> 개선될 때 연비가 약 <1.74%:PNT>가 향상된다고 설명한다.
에너지	에너지	NNG	B-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
타이어	타이어	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
회전	회전	NNG	O
_	_	_	O
저항	저항	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
개선될	개선되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
연비	연비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1.74	1.74	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
향상된다고	향상되+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
설명한다	설명하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 지난 7일에는 김기춘 전 대통령 비서실장(78)과 조윤선 전 문화체육관광부 장관(51) 김상률 전 청와대 교육문화수석(57), 김소영 전 청와대 문화체육비서관(50) 등 4인이 재판에 넘겨졌다.
## 지난 <7일:DAT>에는 <김기춘:PER> 전 대통령 비서실장(<78:NOH>)과 <조윤선:PER> 전 <문화체육관광부:ORG> 장관(<51:NOH>) <김상률:PER> 전 <청와대:ORG> 교육문화수석(<57:NOH>), <김소영:PER> 전 <청와대:ORG> 문화체육비서관(50) 등 <4인:NOH>이 재판에 넘겨졌다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김기춘	김기춘	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
비서실	비서실	NNG	O
장	장	XSN	O
(	(	SS	O
78	78	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
조윤선	조윤선	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
관광부	관광부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
(	(	SS	O
51	51	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
김상률	김상률	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
문화	문화	NNG	O
수석	수석	NNG	O
(	(	SS	O
57	57	SN	B-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김소영	김소영	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
체육	체육	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
(	(	SS	O
50	50	SN	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넘겨	넘기+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 1월12일에는 신동철 전 청와대 정무비서관(56), 김종덕 전 문체부 장관(60), 정관주 전 문체부 1차관(53) 등 3인이 구속기소 됐다.
## <1월12일:DAT>에는 <신동철:PER> 전 <청와대:ORG> 정무비서관(<56:NOH>), <김종덕:PER> 전 <문체부:ORG> 장관(<60:NOH>), <정관주:PER> 전 <문체부:ORG> <1차관:NOH>(<53:NOH>) 등 <3인:NOH>이 구속기소 됐다.
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
신동철	신동철	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정무	정무	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
(	(	SS	O
56	56	SN	B-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김종덕	김종덕	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
문체	문체	NNG	B-ORG
부	부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
(	(	SS	O
60	60	SN	B-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정관주	정관주	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
문체	문체	NNG	B-ORG
부	부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차관	차관	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
기소	기소	NNG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 해리슨포드 경비행기 사고 중상, 제2차 세계대전 당시 사용된 경비행기를 직접 몰아미국의 영화배우 해리슨포드가 경비행기 사고로 중상을 입었다는 소식이 전해졌다.
## <해리슨포드:PER> 경비행기 사고 중상, <제2차 세계대전:POH> 당시 사용된 경비행기를 직접 몰아미국의 영화배우 <해리슨포드:PER>가 경비행기 사고로 중상을 입었다는 소식이 전해졌다.
해리슨	해리슨	NNP	B-PER
포드	포드	NNP	I-PER
_	_	_	O
경비행기	경비행기	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
중상	중상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-POH
2	2	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
사용된	사용되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경비행기	경비행기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
아	아	EC	O
미국	미국	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영화배우	영화배우	NNG	O
_	_	_	O
해리슨	해리슨	NNP	B-PER
포드	포드	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경비행기	경비행기	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
중상	중상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

