## 1
## 2004년 2만1749명에서 2014년 2만9057명으로 7308명 늘었다.
## <2004년:DAT> <2만1749명:NOH>에서 <2014년:DAT> <2만9057명:NOH>으로 <7308명:NOH> 늘었다.
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
1749	1749	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
9057	9057	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
7308	7308	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 휴온스는 3월 CFDA의 허가를 획득하고, 연간 20만 개 규모의 대형 수출계약을 체결한 ‘엘라비에 딥 라인 플러스’의 현지 론칭 세리머니를 완료했다.
## <휴온스:ORG>는 <3월:DAT> <CFDA:ORG>의 허가를 획득하고, 연간 <20만:NOH> 개 규모의 대형 수출계약을 체결한 ‘<엘라비에 딥 라인 플러스:POH>’의 현지 론칭 세리머니를 완료했다.
휴	휴	NNG	B-ORG
온스	온스	NNB	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
CFDA	CFDA	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
허가	허가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
획득하	획득하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	O
개	개	NNB	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
계약	계약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
체결한	체결하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
엘라	엘라	NNP	B-POH
비	비	XSN	I-POH
에	에	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
딥	딥	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
라인	라인	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
플러스	플러스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
론칭	론칭	NNG	O
_	_	_	O
세리머니	세리머니	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
완료	완료하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 정시아는 아이 엄마라고는 믿기지 않은 동안 미모를 뽐내 모두를 놀라게 했다.
## <정시아:PER>는 아이 엄마라고는 믿기지 않은 동안 미모를 뽐내 모두를 놀라게 했다.
정시	정시	NNG	B-PER
아	알	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
_	_	_	O
엄마	엄마+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
믿기	믿기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놀라	놀라	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 정시아는 이날 시아버지인 백윤식의 영화 ‘내부자들’ 시사회에 참석했다.
## <정시아:PER>는 이날 시아버지인 <백윤식:PER>의 영화 ‘<내부자들:POH>’ 시사회에 참석했다.
정시	정시	NNG	B-PER
아	알	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
시아버지	시아버지	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
백윤식	백윤식	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
내부	내부	NNG	B-POH
자	자	XSN	I-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
시사회	시사회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최근 NGS의 게리 넬(Gary Knell) 최고경영자(CEO)가 한국을 방문했다.
## 최근 <NGS:ORG>의 <게리 넬:PER>(<Gary Knell:PER>) 최고경영자(CEO)가 <한국:LOC>을 방문했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
NGS	NGS	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
게리	게리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
넬	넬	NNP	I-PER
(	(	SS	O
Gary	Gary	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
Knell	Knell	SL	I-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
경영자	경영자	NNG	O
(	(	SS	O
CEO	CEO	SL	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이연복 셰프의 ‘완소짬뽕’을 맛본 이규한은 “재료들의 맛이 다 살아있다”며 극찬해 눈길을 모았다.
## <이연복:PER> 셰프의 ‘완소짬뽕’을 맛본 <이규한:PER>은 “재료들의 맛이 다 살아있다”며 극찬해 눈길을 모았다.
이연복	이연복	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
완소	완소	NNG	O
짬뽕	짬뽕	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맛본	맛보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이규한	이규한	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
재료	재료	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
아	아	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
극찬해	극찬하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한편 이날 ‘냉장고를 부탁해’에서 이연복 셰프는 이원일 셰프를 상대로 승리를 거뒀다.
## 한편 이날 ‘<냉장고를 부탁해:POH>’에서 <이연복:PER> 셰프는 <이원일:PER> 셰프를 상대로 승리를 거뒀다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
냉장고	냉장고	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이연복	이연복	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이원일	이원일	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 1그룹의 브라질, 미국, 세르비아는 아니라도 2그룹의 터키, 네덜란드, 핀란드 등의 강국들과 맞붙어야 국제경쟁력을 키울 수 있다.
## <1그룹:NOH>의 <브라질:ORG>, <미국:ORG>, <세르비아:ORG>는 아니라도 <2그룹:NOH>의 <터키:ORG>, <네덜란드:ORG>, <핀란드:ORG> 등의 강국들과 맞붙어야 국제경쟁력을 키울 수 있다.
1	1	SN	B-NOH
그룹	그룹	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
브라질	브라질	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
세르비아	세르비아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라도	라도	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
그룹	그룹	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
터키	터키	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
네덜란드	네덜란드	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
핀란드	핀란드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강국	강국	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
맞붙	맞붙	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
키울	키우+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞서 손연재는 11일 종목별 결선 리본에서는 18.083점을 받아 전체 5위에 올랐다.
## 앞서 <손연재:PER>는 <11일:DAT> 종목별 결선 리본에서는 <18.083점:NOH>을 받아 전체 <5위:NOH>에 올랐다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
손연재	손연재	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
종목별	종목별	NNG	O
_	_	_	O
결선	결선	NNG	O
_	_	_	O
리본	리본	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
18.083	18.083	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

