## 1
## 에콰도르와 온두라스, 잠비아가 초청국으로 확정됐으며 상세 경기일정과 장소는 추후 발표된다.
## <에콰도르:ORG>와 <온두라스:ORG>, <잠비아:ORG>가 초청국으로 확정됐으며 상세 경기일정과 장소는 추후 발표된다.
에콰도르	에콰도르	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
온두라스	온두라스	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
잠비아	잠비아	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
초청	초청	NNG	O
국	국	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확정	확정되	VV	O
됐	었	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
상세	상세	NNG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
일정	일정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
추후	추후	NNG	O
_	_	_	O
발표된다	발표되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 6·25 당시 헤어진 남편을 그리워하는 할머니의 이야기를 담은 ‘러브레따’의 서은아 감독은 간담회에서 “통일을 귀찮게 생각하는 젊은 세대들에게 통일의 의미를 되새기게 하고 싶었다”고 말했다.
## <6·25:POH> 당시 헤어진 남편을 그리워하는 할머니의 이야기를 담은 ‘<러브레따:POH>’의 <서은아:PER> 감독은 간담회에서 “통일을 귀찮게 생각하는 젊은 세대들에게 통일의 의미를 되새기게 하고 싶었다”고 말했다.
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
25	25	SN	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
헤어진	헤어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그리워하	그리워하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
러브레따	러브레따	NNG	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
서은아	서은아	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
간담회	간담회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
통일	통일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
귀찮	귀찮	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
세대	세대	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
통일	통일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
되새기	되새기	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이 세 영화는 ‘보고 싶다’라는 주제로 23일 국내 상업영화관 데뷔를 한다.
## 이 <세:NOH> 영화는 ‘보고 싶다’라는 주제로 <23일:DAT> 국내 상업영화관 데뷔를 한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
상업	상업	NNG	O
영화관	영화관	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 다만 해당 서비스는 현대자동차는 치악휴게소, 기아자동차는 화성휴게소에 한해 실시된다.
## 다만 해당 서비스는 <현대자동차:ORG>는 <치악휴게소:LOC>, <기아자동차:ORG>는 <화성휴게소:LOC>에 한해 실시된다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현대자동차	현대자동차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
치악	치악	NNP	B-LOC
휴게소	휴게소	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
기아자동차	기아자동차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
화성휴게소	화성휴게소	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한해	한하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
실시된다	실시되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 다만 두 야당은 추경안 처리가 늦춰질 수는 있어도 무산되는 일은 없다는 분위기다.
## 다만 <두:NOH> 야당은 추경안 처리가 늦춰질 수는 있어도 무산되는 일은 없다는 분위기다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
추경	추경	NNG	O
안	안	NNG	O
_	_	_	O
처리	처리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늦춰질	늦춰지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
무산되	무산되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

