## 2
## 이날 해리슨포드는 제2차 세계대전 당시 사용된 경비행기를 직접 몰고 캘리포니아 주에 위치한 한 골프장에 착륙을 시도하다 지상과 충돌하면서 파편이 튀어 머리에 상처를 입은 것으로 알려졌다.
## 이날 <해리슨포드:PER>는 <제2차 세계대전:POH> 당시 사용된 경비행기를 직접 몰고 <캘리포니아 주:LOC>에 위치한 한 골프장에 착륙을 시도하다 지상과 충돌하면서 파편이 튀어 머리에 상처를 입은 것으로 알려졌다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
해리슨	해리슨	NNP	B-PER
포드	포드	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-POH
2	2	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
사용된	사용되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경비행기	경비행기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
캘리포니아	캘리포니아	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
골프장	골프장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착륙	착륙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시도하	시도하	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
지상	지상	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
충돌하	충돌하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
파편	파편	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
튀	튀	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
머리	머리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편 해리슨포드의 아들 벤 포드는 6일 자신의 트위터를 통해 “아버지는 다치긴 했지만 괜찮다”며“아버지는 믿기지 않을 만큼 강한 사람이다.
## 한편 <해리슨포드:PER>의 아들 <벤 포드:PER>는 <6일:DAT> 자신의 <트위터:POH>를 통해 “아버지는 다치긴 했지만 괜찮다”며“아버지는 믿기지 않을 만큼 강한 사람이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
해리슨	해리슨	NNP	B-PER
포드	포드	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
벤	벤	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
포드	포드	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아버지	아버지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다치	다치	VV	O
긴	기+ㄴ	ETN+JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
괜찮	괜찮	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EF	O
“	“	SS	O
아버지	아버지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
믿기	믿기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
강한	강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘제1 중동 붐’ 해외건설 역사
## ‘<제1 중동 붐:POH>’ 해외건설 역사
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-POH
1	1	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
중동	중동	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
붐	붐	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
건설	건설	NNG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O

## 5
## 현재 프라고나르는 프랑스 전역에 직영 매장 20개, 향수 박물관과 미술관 및 패션 박물관 5개를 운영하고 있다.
## 현재 <프라고나르:ORG>는 <프랑스:LOC> 전역에 직영 매장 <20개:NOH>, 향수 박물관과 미술관 및 패션 박물관 <5개:NOH>를 운영하고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
프라고나르	프라고나르	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전역	전역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
직영	직영	NNG	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
향수	향수	NNG	O
_	_	_	O
박물관	박물관	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
미술관	미술관	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
박물관	박물관	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## [오늘 날씨]서울.경기내륙과 충청북도 곳곳에 소나기, 낮기온이 30도 웃돌아기상청은 13일 12시30분 기상청 속보를 통해 서울.경기내륙과 충청북도 곳곳에 소나기가 온다고 알렸다.
## [오늘 날씨]<서울:LOC>.<경기:LOC>내륙과 <충청북도:LOC> 곳곳에 소나기, 낮기온이 <30도:NOH> 웃돌아기상청은 <13일:DAT> <12시30분:TIM> 기상청 속보를 통해 <서울:LOC>.<경기:LOC>내륙과 <충청북도:LOC> 곳곳에 소나기가 온다고 알렸다.
[	[	SS	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
날씨	날씨	NNG	O
]	]	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
.	.	SF	O
경기	경기	NNP	B-LOC
내륙	내륙	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
충청북도	충청북도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소나기	소나기	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
낮	낮	NNG	O
기온	기온	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
_	_	_	O
웃돌	웃돌	VV	O
아	아	EC	O
기상청	기상청	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
12	12	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
기상청	기상청	NNG	O
_	_	_	O
속보	속보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
.	.	SF	O
경기	경기	NNP	B-LOC
내륙	내륙	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
충청북도	충청북도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소나기	소나기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
온다고	오+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 세월호 13m 부상 목표 시간을 23일 오전 11시로 잡은 것도 이 때문이다.
## <세월호:POH> <13m:NOH> 부상 목표 시간을 <23일:DAT> <오전 11시:TIM>로 잡은 것도 이 때문이다.
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
로	로	JKB	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 니시코리 게이는 메이저 대회인 US오픈 결승전까지 오르며 아시아권 선수의 벽을 넘어섰다는 평가를 받는다.
## <니시코리 게이:PER>는 메이저 대회인 <US오픈:POH> 결승전까지 오르며 <아시아:LOC>권 선수의 벽을 넘어섰다는 평가를 받는다.
니시	니시	NNP	B-PER
코리	코리	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
게이	게이	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
메이저	메이저	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
US	US	SL	B-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
_	_	_	O
결승전	결승전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
권	권	XSN	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
벽	벽	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어섰	넘어서+었	VV+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 7부소매­나팔식치마 인기
## <7부:NOH>소매­나팔식치마 인기
7	7	SN	B-NOH
부	부	NNB	I-NOH
소매	소매	NNG	O
­	­	SS	O
나팔	나팔	NNG	O
식	식	XSN	O
치마	치마	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O

