## 1
## 제프리 색스 미국 컬럼비아대 교수(경제학)의 기조강연을 비롯해 1970년 한국에서 시작해 세계 90여 개국으로 퍼진 새마을운동의 성공요인을 분석하는 행사가 다양하게 펼쳐진다.
## <제프리 색스:PER> <미국 컬럼비아대:ORG> 교수(경제학)의 기조강연을 비롯해 <1970년:DAT> <한국:LOC>에서 시작해 세계 <90여 개:NOH>국으로 퍼진 새마을운동의 성공요인을 분석하는 행사가 다양하게 펼쳐진다.
제프리	제프리	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
색스	색스	NNG	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
컬럼비아대	컬럼비아대	NNP	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
(	(	SS	O
경제학	경제학	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기조	기조	NNG	O
강연	강연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
1970	1970	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개국	개국	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
퍼진	퍼지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
새마을	새마을	NNG	O
운동	운동	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
요인	요인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
분석하	분석하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다양하	다양하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
펼쳐진다	펼쳐지+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그만큼 바이에른 뮌헨은 분데스리가를 넘어 세계무대까지 독일축구를 알리는 데 중요한 역할을 담당해왔다.
## 그만큼 <바이에른 뮌헨:ORG>은 <분데스리가:ORG>를 넘어 세계무대까지 <독일축구:ORG>를 알리는 데 중요한 역할을 담당해왔다.
그만큼	그만큼	MAG	O
_	_	_	O
바이에른	바이에른	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
뮌헨	뮌헨	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
분데스리가	분데스리가	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
무대	무대	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
축구	축구	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
중요한	중요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담당해	담당하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 그러나 바이에른 뮌헨의 일강체제에는 선수독점으로 인한 분데스리가 클럽들 사이의 ‘선수격차’를 만들어냈다는 부정적 견해도 존재한다.
## 그러나 <바이에른 뮌헨:ORG>의 일강체제에는 선수독점으로 인한 <분데스리가:ORG> 클럽들 사이의 ‘선수격차’를 만들어냈다는 부정적 견해도 존재한다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
바이에른	바이에른	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
뮌헨	뮌헨	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일강	일강	NNG	O
체제	체제	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
독점	독점	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
분데스리가	분데스리가	NNP	B-ORG
_	_	_	O
클럽	클럽	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
선수	선수	NNG	O
격차	격차	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
부정적	부정적	NNG	O
_	_	_	O
견해	견해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
존재한다	존재하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [톡톡경제]무주택서민, 공공분양-10년임대 주택 관심을
## [<톡톡경제:POH>]무주택서민, 공공분양-<10년:NOH>임대 주택 관심을
[	[	SS	O
톡톡	톡톡	MAG	B-POH
경제	경제	NNG	I-POH
]	]	SS	O
무주택	무주택	NNG	O
서민	서민	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
분양	분양	NNG	O
-	-	SO	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
임대	임대	NNG	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
을	을	JKO	O

## 5
## 남편 황씨는 기자에게 "모든 것은 변호사를 통해서 이야기하겠다.
## 남편 <황:PER>씨는 기자에게 "모든 것은 변호사를 통해서 이야기하겠다.
남편	남편	NNG	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해서	통하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
이야기하	이야기하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 2011년 1월 새 멤버 김예원, 박세미를 영입해 새로운 음반을 냈다.
## <2011년 1월:DAT> 새 멤버 <김예원:PER>, <박세미:PER>를 영입해 새로운 음반을 냈다.
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
김예원	김예원	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박세미	박세미	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
영입해	영입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
음반	음반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 현대건설은 올 시즌 범실 부문 2위에 오르며 메리트 효과를 톡톡히 보고 있다.
## <현대건설:ORG>은 올 시즌 범실 부문 <2위:NOH>에 오르며 메리트 효과를 톡톡히 보고 있다.
현대건설	현대건설	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
범실	범실	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
메리트	메리트	NNP	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
톡톡히	톡톡히	MAG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 가사와 수입노동을 모두 포함해 일하는 시간은 맞벌이 여성이 전업주부보다 2시간가량 많았다.
## 가사와 수입노동을 모두 포함해 일하는 시간은 맞벌이 여성이 전업주부보다 <2시간:NOH>가량 많았다.
가사	가사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
노동	노동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞벌이	맞벌이	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전업	전업	NNG	O
주부	주부	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

