## 2
## 하지만 농식품부는 치킨 가격 인상을 둘러싸고 정부가 과도하게 개입했다는 지적에 대해선 부담스러워하는 분위기다.
## 하지만 <농식품부:ORG>는 치킨 가격 인상을 둘러싸고 정부가 과도하게 개입했다는 지적에 대해선 부담스러워하는 분위기다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
농	농	NNG	B-ORG
식품	식품	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
치킨	치킨	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
둘러싸	둘러싸	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
과도하	과도하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
개입	개입하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
부담스러	부담스럽	VA	O
워	어	EC	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 120조 원(지난해 말 기준)에 달하는 공공조달 시장에서 중소기업 간 경쟁제품 시장규모는 약 20조 원으로 전체의 16.7%에 해당한다.
## <120조 원:MNY>(지난해 말 기준)에 달하는 공공조달 시장에서 중소기업 간 경쟁제품 시장규모는 약 <20조 원:MNY>으로 전체의 <16.7%:PNT>에 해당한다.
120	120	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공공	공공	NNG	O
조달	조달	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
규모	규모	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
16.7	16.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
해당한다	해당하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 문화계인사, 한강과 관계 있는 인사1백50여명과 일반시민1백10명이 초청받아 시가 있는 밤배놀이를 즐겼다.
## 문화계인사, <한강:LOC>과 관계 있는 인사<1백50여명:NOH>과 일반시민<1백10명:NOH>이 초청받아 시가 있는 밤배놀이를 즐겼다.
문화계	문화계	NNG	O
인사	인사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한강	한강	NNP	B-LOC
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
50	50	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
시민	시민	NNG	O
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
10	10	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
초청	초청	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
밤배	밤배	NNG	O
놀이	놀이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐	즐기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 푸틴의 철수 결정은 파병을 통해 기대했던 성과를 대부분 거두었기 때문이라고 BBC는 전했다.
## <푸틴:PER>의 철수 결정은 파병을 통해 기대했던 성과를 대부분 거두었기 때문이라고 <BBC:ORG>는 전했다.
푸틴	푸틴	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
철수	철수	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
파병	파병	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기대	기대하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
거두	거두	VV	O
었	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
BBC	BBC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 미국인들에게 ‘당신들에게 더 신경을 쓰겠다’는 메시지를 ‘미국 우선주의’라는 구호에 담아낸 것이다.
## 미국인들에게 ‘당신들에게 더 신경을 쓰겠다’는 메시지를 ‘<미국:ORG> 우선주의’라는 구호에 담아낸 것이다.
미국인	미국인	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
당신	당신	NP	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
신경	신경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
우선주의	우선주의	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
구호	구호	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
담아낸	담아내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이러한 고객중심경영의 실천 노력에 힘입어 삼성화재는 매출, 재무건전성, 고객만족도 등 기업경영과 관련된 모든 부문에서 국내 손해보험사 중 독보적인 위치를 차지하고 있다.
## 이러한 고객중심경영의 실천 노력에 힘입어 <삼성화재:ORG>는 매출, 재무건전성, 고객만족도 등 기업경영과 관련된 모든 부문에서 국내 손해보험사 중 독보적인 위치를 차지하고 있다.
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
중심	중심	NNG	O
경영	경영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실천	실천	NNG	O
_	_	_	O
노력	노력	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
삼성화재	삼성화재	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재무	재무	NNG	O
건전성	건전성	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
만족도	만족도	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
경영	경영	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련된	관련되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
손해	손해	NNG	O
보험	보험	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
독보적	독보적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 사단법인 어린이문화진흥회(회장 김재은)는 최근 이화여대 양혜영박사팀(심리학)에 의뢰, 서울에 사는 국민학교 4∼6학년생 1천1백8명을 대상으로 「가정과 학교환경에서 받는 어린이의 스트레스」에 관해 설문조사했다.
## 사단법인 <어린이문화진흥회:ORG>(회장 <김재은:PER>)는 최근 <이화여대:ORG> <양혜영:PER>박사팀(심리학)에 의뢰, <서울:LOC>에 사는 국민학교 <4:NOH>∼<6학년:NOH>생 <1천1백8명:NOH>을 대상으로 「가정과 학교환경에서 받는 어린이의 스트레스」에 관해 설문조사했다.
사단	사단	NNG	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	B-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
진흥회	진흥회	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
김재은	김재은	NNP	B-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
이화여대	이화여대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
양혜영	양혜영	NNP	B-PER
박사	박사	NNG	O
팀	팀	NNG	O
(	(	SS	O
심리학	심리학	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의뢰	의뢰	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
6	6	SN	B-NOH
학년생	학년생	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
8	8	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
가정	가정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
환경	환경	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
」	」	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관해	관하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
설문	설문	NNG	O
조사	조사하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 지하철 5·6호선과 공항철도가 만나는 공덕역 인근에 문을 여는 ‘신라스테이 마포’는 지하 3층, 지상 26층 규모로 총 객실은 383개다.
## 지하철 <5:NOH>·<6호선:NOH>과 공항철도가 만나는 <공덕역:LOC> 인근에 문을 여는 ‘<신라스테이 마포:LOC>’는 <지하 3층:NOH>, 지상 <26층:NOH> 규모로 총 객실은 <383개:NOH>다.
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
·	·	SP	O
6	6	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
철도	철도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공덕역	공덕역	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여	열	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신라	신라	NNP	B-LOC
스테이	스테이	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
마포	마포	NNP	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
층	층	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
총	총	XPN	O
_	_	_	O
객실	객실	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
383	383	SN	B-NOH
개	개+이	NNB+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 사례를 살펴보면, 공장증설에 어려움을 겪고 있는 사안은 지구단위계획 수립을 통해 해결하도록 하는 등 개발행위 관련 고질민원 35건을 해결했다.
## 사례를 살펴보면, 공장증설에 어려움을 겪고 있는 사안은 지구단위계획 수립을 통해 해결하도록 하는 등 개발행위 관련 고질민원 <35건:NOH>을 해결했다.
사례	사례	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
살펴보	살펴보	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
증설	증설	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어려움	어려움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사안	사안	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지구	지구	NNG	O
단위	단위	NNG	O
계획	계획	NNG	O
_	_	_	O
수립	수립	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
행위	행위	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
고질	고질	NNG	O
민원	민원	NNG	O
_	_	_	O
35	35	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해결	해결하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한국외국어대는 2016학년도 수시모집에서 학생부교과전형으로 전년도에 비해 55명 확대된 430명(일반트랙 기준)을 선발한다.
## <한국외국어대:ORG>는 <2016학년도:DUR> 수시모집에서 학생부교과전형으로 전년도에 비해 <55명:NOH> 확대된 <430명:NOH>(일반트랙 기준)을 선발한다.
한국외국어대	한국외국어대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DUR
학년도	학년도	NNG	I-DUR
_	_	_	O
수시	수시	NNG	O
모집	모집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
부	부	NNG	O
교과	교과	NNG	O
전형	전형	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전년도	전년도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
55	55	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
확대된	확대되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
430	430	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
일반	일반	NNG	O
트랙	트랙	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선발한다	선발하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ▼ 구남과여라이딩스텔라 줄리아하트 로로스 신현희와김루트 ▼ 사계절 닮은 인디밴드 4팀. 31일 오후 7시 서울 마포구 어울마당로 롤링홀. 3만3000원. 02-325-6071여름-가을-겨울-봄. ♥♥♥♡ ▼ 9와 숫자들+윤덕원 ▼ 지난해 신작에서 한국적 모던 록의 한 꼭짓점을 보여준 밴드, 브로콜리너마저 출신의 90년대식 감성 팝 싱어송라이터를 만나다.
## ▼ <구남과여라이딩스텔라:ORG> <줄리아하트:ORG> <로로스:ORG> <신현희와김루트:ORG> ▼ 사계절 닮은 인디밴드 <4팀:NOH>. <31일:DAT> <오후 7시:TIM> <서울:LOC> <마포구:LOC> <어울마당로:ORG> <롤링홀:LOC>. <3만3000원:MNY>. <02-325-6071:POH>여름-가을-겨울-봄. ♥♥♥♡ ▼ <9와 숫자들:ORG>+<윤덕원:PER> ▼ 지난해 신작에서 한국적 모던 록의 한 꼭짓점을 보여준 밴드, <브로콜리너마저:ORG> 출신의 <90년대:DUR>식 감성 팝 싱어송라이터를 만나다.
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
구	구	NNG	B-ORG
남과여	남과여	NNP	I-ORG
라이딩	라이딩	NNG	I-ORG
스텔라	스텔라	NNP	I-ORG
_	_	_	O
줄리아	줄리아	NNP	B-ORG
하트	하트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
로로스	로로스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신현희	신현희	NNP	B-ORG
와	와	JC	I-ORG
김	김	NNP	I-ORG
루트	루트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
사계절	사계절	NNG	O
_	_	_	O
닮	닮	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
인디	인디	NNG	O
밴드	밴드	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
팀	팀	NNG	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마포구	마포구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
어울마당	어울마당	NNG	B-ORG
로	로	JKB	I-ORG
_	_	_	O
롤링	롤링	NNG	B-LOC
홀	홀	NNG	I-LOC
.	.	SF	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
3000	3000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
325	325	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
6071	6071	SN	I-POH
여름	여름	NNG	O
-	-	SO	O
가을	가을	NNG	O
-	-	SO	O
겨울	겨울	NNG	O
-	-	SO	O
봄	봄	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♡	♡	SW	O
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-ORG
와	와	JC	I-ORG
_	_	_	I-ORG
숫자	숫자	NNG	I-ORG
들+	들++	XSN+SW	O
윤덕원	윤덕원	NNP	B-PER
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
신작	신작	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
적	적	NNG	O
_	_	_	O
모던	모던	NNG	O
_	_	_	O
록	록	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
꼭짓점	꼭짓점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
밴드	밴드	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
브로콜리	브로콜리	NNG	B-ORG
너	너	NP	I-ORG
마저	마저	JX	I-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
식	식	XSN	O
_	_	_	O
감성	감성	NNG	O
_	_	_	O
팝	팝	NNG	O
_	_	_	O
싱어송라이터	싱어송라이터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2월 1일 오후 6시 서울 마포구 홍익로 레진코믹스 브이홀. 예매 4만9000원, 현장구매 5만5000원. 02-338-0958겨울이란 결국 끝날 테니까. ♥♥♥♥ ▼ 마이클 부블레 ▼ 21세기형 프랭크 시내트라, 캐나다 재즈 팝 가수의 첫 내한 무대. 2월 4일 오후 8시 서울 송파구 올림픽로 잠실실내체육관. 9만9000∼25만3000원. 02-371-8380밸런타인데이를 딱 열흘 앞당기러 오는 남자. ♥♥♥♥
## <2월 1일:DAT> <오후 6시:TIM> <서울:LOC> <마포구:LOC> <홍익로:LOC> <레진코믹스 브이홀:LOC>. 예매 <4만9000원:MNY>, 현장구매 <5만5000원:MNY>. <02-338-0958:POH>겨울이란 결국 끝날 테니까. ♥♥♥♥ ▼ <마이클 부블레:PER> ▼ <21세기:DUR>형 프랭크 시내트라, <캐나다:LOC> 재즈 팝 가수의 첫 내한 무대. <2월 4일:DAT> <오후 8시:TIM> <서울:LOC> <송파구:LOC> <올림픽로:LOC> <잠실실내체육관:LOC>. <9만9000:MNY>∼<25만3000원:MNY>. <02-371-8380:POH><밸런타인데이:DAT>를 딱 열흘 앞당기러 오는 남자. ♥♥♥♥
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마포구	마포구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
홍익	홍익	NNG	B-LOC
로	로	JKB	I-LOC
_	_	_	O
레진	레진	NNG	B-LOC
코믹스	코믹스	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
브이	브이	NNG	I-LOC
홀	홀	NNG	I-LOC
.	.	SF	O
_	_	_	O
예매	예매	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
9000	9000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
구매	구매	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
338	338	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
0958	0958	SN	I-POH
겨울	겨울	NNG	O
이란	이란	JX	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
끝날	끝나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
테	터+이	NNB+VCP	O
니까	니까	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
마이클	마이클	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
부블레	부블레	NNG	I-PER
_	_	_	O
▼	▼	SW	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
형	형	XSN	O
_	_	_	O
프랭크	프랭크	NNP	O
_	_	_	O
시내트라	시내트라	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	O
재즈	재즈	NNG	O
_	_	_	O
팝	팝	NNG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-LOC
로	로	XSN	I-LOC
_	_	_	O
잠실실내체육관	잠실실내체육관	NNP	B-LOC
.	.	SF	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
9000	9000	SN	I-MNY
∼	∼	SO	O
25	25	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
3000	3000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O
_	_	_	O
02	02	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
371	371	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
8380	8380	SN	I-POH
밸런타인데이	밸런타인데이	NNG	B-DAT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
열흘	열흘	NNG	O
_	_	_	O
앞당기	앞당기	VV	O
러	러	EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O
♥	♥	SW	O

## 16
## 20억원이 불행의 씨앗이었다.
## <20억원:MNY>이 불행의 씨앗이었다.
20	20	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불행	불행	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
씨앗	씨앗	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

