## 1
## 오키나와 내 최고의 훈련장을 보유하고 있는 삼성은 올해도 미국령 괌에서 1차 캠프를 갖고, 오키나와로 넘어온다.
## <오키나와:LOC> 내 최고의 훈련장을 보유하고 있는 <삼성:ORG>은 올해도 미국령 <괌:LOC>에서 <1차:NOH> 캠프를 갖고, <오키나와:LOC>로 넘어온다.
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
훈련장	훈련장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보유하	보유하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	O
령	령	XSN	O
_	_	_	O
괌	괌	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
넘어온다	넘어오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한화는 특이하게 1차 캠프를 오키나와에서 치르고, 2차는 미야자키로 넘어간다.
## <한화:ORG>는 특이하게 <1차:NOH> 캠프를 <오키나와:LOC>에서 치르고, <2차:NOH>는 <미야자키:PER>로 넘어간다.
한화	한화	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
특이하	특이하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
미야자키	미야자키	NNP	B-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
넘어간다	넘어가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 중국 상하이서 한국 크루즈 관광 로드쇼
## <중국:LOC> <상하이:LOC>서 <한국:LOC> 크루즈 관광 로드쇼
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
상하이	상하이	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNP	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
_	_	_	O
로드쇼	로드쇼	NNG	O

## 4
## 안 후보는 유 후보에게 "TV토론 몇 번 해봐요?"라고 말을 건넸다.
## <안:PER> 후보는 <유:PER> 후보에게 "TV토론 몇 번 해봐요?"라고 말을 건넸다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
TV	TV	SL	O
토론	토론	NNG	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
봐요	보+아요	VX+EF	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
건넸	건네+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 임기는 4년. 정 총장은 서울대 법대를 졸업하고 같은 과에서 석·박사 학위를 받았다.
## 임기는 <4년:NOH>. 정 총장은 <서울대 법대:ORG>를 졸업하고 같은 과에서 석·박사 학위를 받았다.
임기	임기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
정	정	NNP	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
법대	법대	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
졸업하	졸업하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
과	과	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
석	석	NNG	O
·	·	SP	O
박사	박사	NNG	O
_	_	_	O
학위	학위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 오래전부터 「미래지향」「경제회생」을 강조해온 김대통령이지만, 청와대 한 참모의 말처럼 「미래지향적인 대형공사 현장」을 방문한 것은 막상 이날이 취임후 처음이었다.
## 오래전부터 「미래지향」「경제회생」을 강조해온 <김:PER>대통령이지만, <청와대:ORG> 한 참모의 말처럼 「미래지향적인 대형공사 현장」을 방문한 것은 막상 이날이 취임후 처음이었다.
오래	오래	MAG	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
미래	미래	NNG	O
지향	지향	NNG	O
」	」	SS	O
「	「	SS	O
경제	경제	NNG	O
회생	회생	NNG	O
」	」	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조해	강조하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
참모	참모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
미래	미래	NNG	O
지향	지향	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
공사	공사	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
」	」	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문한	방문하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
막상	막상	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 데일리안이 의뢰해 알앤써치가 이날 발표한 2월 1주차 차기 대선주자 지지율 여론조사(전국 성인 1147명, 표본오차 95% 신뢰수준에 ±2.9%p) 결과에서는 황 대행이 9.7%를 기록, 문재인 전 더불어민주당 대표(35.2%)와 반 전 총장(16.5%)의 뒤를 이어 '빅3'에 올라섰다.
## <데일리안:ORG>이 의뢰해 <알앤써치:ORG>가 이날 발표한 <2월:DAT> <1주차:NOH> 차기 대선주자 지지율 여론조사(전국 성인 <1147명:NOH>, 표본오차 <95%:PNT> 신뢰수준에 ±<2.9%p:PNT>) 결과에서는 <황:PER> 대행이 <9.7%:PNT>를 기록, <문재인:PER> 전 <더불어민주당:ORG> 대표(<35.2%:PNT>)와 <반:PER> 전 총장(<16.5%:PNT>)의 뒤를 이어 '빅<3:NOH>'에 올라섰다.
데일리	데일리	NNP	B-ORG
안	안	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
의뢰해	의뢰하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
알	알	NNP	B-ORG
앤	앤	NNP	I-ORG
써치	써치	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
주	주	NNB	I-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
주자	주자	NNG	O
_	_	_	O
지지율	지지율	NNG	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
(	(	SS	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
성인	성인	NNG	O
_	_	_	O
1147	1147	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
표본	표본	NNG	O
오차	오차	NNG	O
_	_	_	O
95	95	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
신뢰	신뢰	NNG	O
수준	수준	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
±	±	SW	O
2.9	2.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
p	p	SL	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
대행	대행	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
9.7	9.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	저+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
(	(	SS	O
35.2	35.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
(	(	SS	O
16.5	16.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
빅	빅	NNG	O
3	3	SN	B-NOH
'	'	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올라섰	올라서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## “1군 선수는 팀 전체의 대표 선수다.
## “<1군:ORG> 선수는 팀 전체의 대표 선수다.
“	“	SS	O
1	1	SN	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 네이버는 지난해에도 평가 대상에 포함됐지만 시범 평가만 실시하고 결과는 발표하지 않았다.
## <네이버:ORG>는 <지난해:DAT>에도 평가 대상에 포함됐지만 시범 평가만 실시하고 결과는 발표하지 않았다.
네이버	네이버	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	B-DAT
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
실시하	실시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
발표하	발표하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 전도연, 11년 만에 안방 극장 복귀…‘굿 와이프’ 출연 확정배우 전도연이 tvN 드라마 ‘굿 와이프’ 출연을 확정 지었다.
## <전도연:PER>, <11년:DAT> 만에 안방 극장 복귀…‘<굿 와이프:POH>’ 출연 확정배우 <전도연:PER>이 <tvN:POH> 드라마 ‘<굿 와이프:POH>’ 출연을 확정 지었다.
전도연	전도연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안방	안방	NNG	O
_	_	_	O
극장	극장	NNG	O
_	_	_	O
복귀	복귀	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
굿	굿	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
와이프	와이프	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
전도연	전도연	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
굿	굿	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
와이프	와이프	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 사우스차이나모닝포스트는 중국 최고지도자의 온건 발언은 기존의 고압적 정책과는 대조된다고 보도했다.
## <사우스차이나모닝포스트:ORG>는 <중국:ORG> 최고지도자의 온건 발언은 기존의 고압적 정책과는 대조된다고 보도했다.
사우스차이나모닝포스트	사우스차이나모닝포스트	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
지도자	지도자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
온건	온건	NNG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고압적	고압적	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
과	과	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대조된다고	대조되+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 뤄다이(洛帶) 촌락, 삼국지 촉한의 역사에서 시작뤄다이는 삼국지의 배경인 삼국시대에 만들어진 촌락으로 촉한의 마지막 군주 유선의 옥대가 마을 근처 팔각정에 떨어지면서 얻은 이름이다.
## <뤄다이:LOC>(<洛帶:LOC>) 촌락, 삼국지 <촉한:ORG>의 역사에서 시작<뤄다이:LOC>는 삼국지의 배경인 삼국시대에 만들어진 촌락으로 <촉한:ORG>의 마지막 군주 <유선:PER>의 옥대가 마을 근처 팔각정에 떨어지면서 얻은 이름이다.
뤄다	뤄다	NNG	B-LOC
이	이	VCP	I-LOC
(	(	SS	O
洛帶	洛帶	SH	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
촌락	촌락	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
삼국지	삼국지	NNP	O
_	_	_	O
촉한	촉한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
뤄	뤄	NNP	B-LOC
다이	다이	NNG	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
삼국지	삼국지	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
삼국	삼국	NNG	O
시대	시대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
촌락	촌락	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
촉한	촉한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
군주	군주	NNG	O
_	_	_	O
유선	유선	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
옥대	옥대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
_	_	_	O
근처	근처	NNG	O
_	_	_	O
팔각정	팔각정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 가격은 1억5020만원(개별소비세 3.5% 기준).
## 가격은 <1억5020만원:MNY>(개별소비세 <3.5%:PNT> 기준).
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
5020	5020	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
개별	개별	NNG	O
소비세	소비세	NNG	O
_	_	_	O
3.5	3.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
.	.	SF	O

