## 1
## 2년 안에 3차례 적발되면 택시운수종사자 자격이 취소되는 ‘승차거부 삼진아웃제’가 오늘부터 시행된다.
## <2년:DAT> 안에 <3차례:NOH> 적발되면 <택시:POH>운수종사자 자격이 취소되는 ‘승차거부 삼진아웃제’가 오늘부터 시행된다.
2	2	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
적발되	적발되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
택시	택시	NNG	B-POH
운수	운수	NNG	O
종사자	종사자	NNG	O
_	_	_	O
자격	자격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
취소되	취소되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
승차	승차	NNG	O
거부	거부	NNG	O
_	_	_	O
삼진	삼진	NNG	O
아웃	아웃	NNG	O
제	제	XSN	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
시행된다	시행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 하지만 59년 피델 카스트로 정권이 들어서며 사회주의를 택한 쿠바와 미국과 음악 교류는 사라졌다.
## 하지만 <59년:DAT> <피델 카스트로 정권:ORG>이 들어서며 사회주의를 택한 <쿠바:ORG>와 <미국:ORG>과 음악 교류는 사라졌다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
피델	피델	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
카스트로	카스트로	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
정권	정권	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어서	들어서	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
사회주의	사회주의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
택한	택하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
쿠바	쿠바	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
_	_	_	O
교류	교류	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사라	사라지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 20년만의 내무부연수… 새벽공부도
## <20년만:NOH>의 <내무부:ORG>연수… 새벽공부도
20	20	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
만	만	JX	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내무부	내무부	NNG	B-ORG
연수	연수	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	O
공부	공부	NNG	O
도	도	JX	O

## 4
## 아시아·태평양경제협력체(APEC) 정상회의를 위해 필리핀 마닐라를 방문 중인 박근혜 대통령이 18일(현지시간) 첫 일정으로 ‘ABAC(APEC 기업자문위원회)과의 대화’에 참석했다.
## <아시아·태평양경제협력체:ORG>(<APEC:ORG>) 정상회의를 위해 <필리핀:LOC> <마닐라:LOC>를 방문 중인 <박근혜:PER> 대통령이 <18일:DAT>(현지시간) 첫 일정으로 ‘<ABAC:ORG>(<APEC 기업자문위원회:ORG>)과의 대화’에 참석했다.
아시아	아시아	NNP	B-ORG
·	·	SP	I-ORG
태평양	태평양	NNP	I-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
협력체	협력체	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
APEC	APEC	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마닐라	마닐라	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
ABAC	ABAC	SL	B-ORG
(	(	SS	O
APEC	APEC	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
기업	기업	NNG	I-ORG
자문	자문	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이들은 복지부 판단에 따라 PHIS에 등록되지 않았다.
## 이들은 <복지부:ORG> 판단에 따라 <PHIS:ORG>에 등록되지 않았다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
PHIS	PHIS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등록되	등록되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 복지부 장관 전격 교체…정진엽 분당서울대병원 교수 내정
## <복지부:ORG> 장관 전격 교체…<정진엽:PER> <분당서울대병원:ORG> 교수 내정
복지부	복지부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
전격	전격	NNG	O
_	_	_	O
교체	교체	NNG	O
…	…	SE	O
정진엽	정진엽	NNP	B-PER
_	_	_	O
분당서울대병원	분당서울대병원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
_	_	_	O
내정	내정	NNG	O

## 7
## 이날 레이디 가가는 상의 속옷을 입지 않은 채 옆가슴이 모두 드러나는 독특한 멜빵 패션을 선보여 주위의 이목을 끌었다.
## 이날 <레이디 가가:PER>는 상의 속옷을 입지 않은 채 옆가슴이 모두 드러나는 독특한 멜빵 패션을 선보여 주위의 이목을 끌었다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
레이디	레이디	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
가	가	XSN	I-PER
가	가	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상	상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
속옷	속옷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
가슴	가슴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
드러나	드러나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독특한	독특하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
멜빵	멜빵	NNG	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
주위	주위	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이목	이목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한편 탄기국과 보수단체 회원들은 이날 오후 2시 서울 종로구청 앞에서 최근 해당 구청의 헌법재판소 앞 태극기 강제 수거를 규탄하는 기자회견도 할 예정이다.
## 한편 <탄기국:ORG>과 보수단체 회원들은 이날 <오후 2시:TIM> <서울 종로구청:LOC> 앞에서 최근 해당 구청의 헌법재판소 앞 태극기 강제 수거를 규탄하는 기자회견도 할 예정이다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
탄기	탄기	NNG	B-ORG
국	국	XSN	I-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
종로구	종로구	NNP	I-LOC
청	청	XSN	I-LOC
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
구청	구청	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
재판소	재판소	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
태극기	태극기	NNG	O
_	_	_	O
강제	강제	NNG	O
_	_	_	O
수거	수거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
규탄하	규탄하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## (서울=뉴스1)
## (<서울:LOC>=<뉴스1:POH>)
(	(	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
1	1	SN	I-POH
)	)	SS	O

## 13
## 같은 시스템을 사용하지 않더라도 두 사람이 서로 편리하게 이야기를 나누는 가장 좋은 방법은 「토크」(talk)를 이용하는 것이다.
## 같은 시스템을 사용하지 않더라도 <두:NOH> 사람이 서로 편리하게 이야기를 나누는 가장 좋은 방법은 「토크」(talk)를 이용하는 것이다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
편리하	편리하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나누	나누	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
토크	토크	NNG	O
」	」	SS	O
(	(	SS	O
talk	talk	SL	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 올 시즌 LPGA투어 최초로 2승 고지를 넘은 ‘하나자이저’ 장하나의 실력만큼이나 화끈한 세리머니가 화제가 되고 있다.
## <올 시즌:DAT> <LPGA투어:POH> 최초로 <2승:NOH> 고지를 넘은 ‘<하나자이저:PER>’ <장하나:PER>의 실력만큼이나 화끈한 세리머니가 화제가 되고 있다.
올	올	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
시즌	시즌	NNG	I-DAT
_	_	_	O
LPGA	LPGA	SL	B-POH
투어	투어	NNG	I-POH
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
_	_	_	O
고지	고지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
하나	하나	NNG	B-PER
자	자	NNG	I-PER
이저	이저	NNP	I-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
장하나	장하나	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
만큼	만큼	NNB	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
화끈한	화끈하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
세리머니	세리머니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

