## 1
## 하지만 수준 높은 팀인 레버쿠젠을 반드시 꺾겠다＂며 옛정에 휘둘리지 않겠다는 각오를 보였다.
## 하지만 수준 높은 팀인 <레버쿠젠:ORG>을 반드시 꺾겠다＂며 옛정에 휘둘리지 않겠다는 각오를 보였다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
레버쿠젠	레버쿠젠	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
＂	＂	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
옛정	옛정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휘둘리	휘둘리	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
각오	각오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 7∼9일 ‘펜타포트’ 연계상품 내놔… 국내외 록 마니아 10만명 방문 예상
## <7∼9일:DUR> ‘펜타포트’ 연계상품 내놔… 국내외 록 마니아 <10만명:NOH> 방문 예상
7	7	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
9	9	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
펜	펜	NNG	O
타	타	NNG	O
포트	포트	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
연계	연계	NNG	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
내놔	내놓+아	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
록	록	NNG	O
_	_	_	O
마니아	마니아	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O

## 4
## 이어 서 상무는 ＂동아리 활동도 직무와 맞게 지원해야 한다”고 덧붙였다.
## 이어 <서:PER> 상무는 ＂동아리 활동도 직무와 맞게 지원해야 한다”고 덧붙였다.
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
서	서+어	VV+EC	B-PER
_	_	_	O
상무	상무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
＂	＂	SS	O
동아리	동아리	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
직무	직무	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지원해야	지원하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이 골은 정조국의 K리그 개인통산 100호 골이었다.
## 이 골은 <정조국:PER>의 <K리그:ORG> 개인통산 <100호:NOH> 골이었다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
정조국	정조국	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
통산	통산	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
골	골	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 복면가왕 우체통, 린으로 밝혀져… 정체 숨기기 위해 창법까지 바꿨다
## <복면가왕 우체통:PER>, <린:PER>으로 밝혀져… 정체 숨기기 위해 창법까지 바꿨다
복면	복면	NNG	B-PER
가왕	가왕	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
우체통	우체통	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
린	린	NNP	B-PER
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀져	밝혀지+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
정체	정체	NNG	O
_	_	_	O
숨기	숨기	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
창법	창법	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
바	바꾸	VV	O
꿨	었	EP	O
다	다	EF	O

## 8
## 기준은 ▶지지도 여론조사(35%) ▶의정 활동 및 공약 이행(35%) ▶지역 내 광역·기초의원 당선 등 선거 기여도(10%) ▶지역구 활동(10%) ▶상임위 의원 간 다면평가(10%) 등이다.
## 기준은 ▶지지도 여론조사(<35%:PNT>) ▶의정 활동 및 공약 이행(<35%:PNT>) ▶지역 내 광역·기초의원 당선 등 선거 기여도(<10%:PNT>) ▶지역구 활동(<10%:PNT>) ▶상임위 의원 간 다면평가(<10%:PNT>) 등이다.
기준	기준	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
지지	지지	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
(	(	SS	O
35	35	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
의정	의정	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
_	_	_	O
이행	이행	NNG	O
(	(	SS	O
35	35	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
광역	광역	NNG	O
·	·	SP	O
기초	기초	NNG	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
당선	당선	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
기여	기여	NNG	O
도	도	NNG	O
(	(	SS	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
지역구	지역구	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
(	(	SS	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
상임위	상임위	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
다면	다면	NNG	O
평가	평가	NNG	O
(	(	SS	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘이재용 삼성’은 장기간의 성공 신화 뒤에 가려졌던 오만이나 방심, 관료주의, 기술 경시 같은 그늘이 있다면 개혁의 메스를 들이댈 필요가 있다.
## ‘<이재용:PER> <삼성:ORG>’은 장기간의 성공 신화 뒤에 가려졌던 오만이나 방심, 관료주의, 기술 경시 같은 그늘이 있다면 개혁의 메스를 들이댈 필요가 있다.
‘	‘	SS	O
이재용	이재용	NNP	B-PER
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
장기간	장기간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
_	_	_	O
신화	신화	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가려	가려지	VV	O
졌	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
오만	오만	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
방심	방심	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
관료주의	관료주의	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
경시	경시	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그늘	그늘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
메스	메스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들이댈	들이대+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 오타니는 시속 160km의 강속구에 140km대 중반의 ‘고속 포크볼’까지 던지는 일본 최정상급 투수다.
## <오타니:PER>는 <시속 160km:NOH>의 강속구에 <140km:NOH>대 중반의 ‘고속 포크볼’까지 던지는 <일본:ORG> 최정상급 투수다.
오타니	오타니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
시속	시속	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
160	160	SN	I-NOH
km	km	SL	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강속구	강속구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
140	140	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
대	대	NNG	O
_	_	_	O
중반	중반	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고속	고속	NNG	O
_	_	_	O
포크볼	포크볼	NNG	O
’	’	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
던지	던지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
최	최	XPN	O
정상급	정상급	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이라크 정부는 “깜짝 놀랄 신무기로 작전을 단기간에 성공시킬 것”이라고 말했다.
## <이라크 정부:ORG>는 “깜짝 놀랄 신무기로 작전을 단기간에 성공시킬 것”이라고 말했다.
이라크	이라크	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀랄	놀라+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신무기	신무기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
작전	작전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
단기간	단기간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

