## 1
## 남아공 열차탈선 63명 사망/부상자도 3백70여명…피해 더늘어날듯
## 남아공 열차탈선 <63명:NOH> 사망/부상자도 <3백70여명:NOH>…피해 더늘어날듯
남아공	남아공	NNP	O
_	_	_	O
열차	열차	NNG	O
탈선	탈선	NNG	O
_	_	_	O
63	63	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
사망	사망	NNG	O
/	/	SP	O
부상자	부상자	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
70	70	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
피해	피하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
늘어날	늘어나+ㄹ	VV+ETM	O
듯	듯	NNB	O

## 4
## 트럼프의 외교정책이 ‘미국 우선주의’라면 샌더스의 경제정책은 ‘미국 일자리 우선’으로 압축된다.
## <트럼프:PER>의 외교정책이 ‘<미국:ORG> 우선주의’라면 <샌더스:PER>의 경제정책은 ‘<미국:ORG> 일자리 우선’으로 압축된다.
트럼프	트럼프	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
정책	정책	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
우선주의	우선주의	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
샌더스	샌더스	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
정책	정책	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
_	_	_	O
우선	우선	MAG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
압축된다	압축되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 흑이 중앙을 받으면 우변 흑 3점을 잡겠다는 뜻. 흑의 묘수가 필요하다.
## 흑이 중앙을 받으면 우변 흑 <3점:NOH>을 잡겠다는 뜻. 흑의 묘수가 필요하다.
흑	흑	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
우변	우변	NNG	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
묘수	묘수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## DIA는 지난 10여년간 북한은 지상군을 기동성을 높이고 기계화수준을 향상시키기 위해 꾸준히 탱크와 자주포, 장갑차의 숫자를 늘려왔다고 전했다.
## <DIA:ORG>는 지난 <10여년간:DUR> <북한:ORG>은 지상군을 기동성을 높이고 기계화수준을 향상시키기 위해 꾸준히 탱크와 자주포, 장갑차의 숫자를 늘려왔다고 전했다.
DIA	DIA	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
여	여	XSN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지상군	지상군	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기동성	기동성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기계화	기계화	NNG	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
시키	시키	XSV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
탱크	탱크	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
자주포	자주포	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
장갑차	장갑차	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
숫자	숫자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
늘려	늘리+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 모레티 감독은 마르게리타가 겪는 사소한 순간의 감정을 차곡차곡 쌓아올리며 이야기를 끌어간다.
## <모레티:PER> 감독은 <마르게리타:PER>가 겪는 사소한 순간의 감정을 차곡차곡 쌓아올리며 이야기를 끌어간다.
모레티	모레티	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
마르	마르	NNP	B-PER
게리	게리	NNP	I-PER
타	타	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사소한	사소하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
순간	순간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차곡차곡	차곡차곡	MAG	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
아	아	EC	O
올리	올리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌어간다	끌어가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 어머니가 같은 형제 중 형 한구씨는 남한에서 사망했고 동생 낙구는 서울대 상대를 졸업한 뒤 6·25 때 인민군에 입대했다가 월북했다.
## 어머니가 같은 형제 중 형 <한구:PER>씨는 <남한:ORG>에서 사망했고 동생 <낙구:PER>는 <서울대 상대:ORG>를 졸업한 뒤 <6·25:POH> 때 인민군에 입대했다가 월북했다.
어머니	어머니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
형제	형제	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
형	형	NNG	O
_	_	_	O
한구	한구	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사망	사망하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
_	_	_	O
낙구	낙구	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
상대	상대	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
졸업한	졸업하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
25	25	SN	I-POH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
인민군	인민군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입대	입대하	VV	O
했	였	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
월북	월북하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 교육부는 위원장을 선임한뒤 곧바로 위원장과 위원 선임작업에 착수했다.
## <교육부:ORG>는 위원장을 선임한뒤 곧바로 위원장과 위원 선임작업에 착수했다.
교육부	교육부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선임한	선임하+ㄴ	VV+ETM	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
위원	위원	NNG	O
_	_	_	O
선임	선임	NNG	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수	착수하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 진짜사나이 최유진, 팔뚝 얇아 혈압측정 불가 …어떻게 이런일이?
## <진짜사나이:POH> <최유진:PER>, 팔뚝 얇아 혈압측정 불가 …어떻게 이런일이?
진짜	진짜	NNG	B-POH
사나이	사나이	NNG	I-POH
_	_	_	O
최유진	최유진	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
팔뚝	팔뚝	NNG	O
_	_	_	O
얇	얇	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
혈압	혈압	NNG	O
측정	측정	NNG	O
_	_	_	O
불가	불가	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
?	?	SF	O

## 14
## 방역전쟁이 가장 요란했던 곳은 13∼14일 서울 방이동 올림픽공원 체조경기장에서 열린 동방신기 공연이었다.
## 방역전쟁이 가장 요란했던 곳은 <13∼14일:DUR> <서울:LOC> <방이동:LOC> <올림픽공원 체조경기장:LOC>에서 열린 <동방신기:ORG> 공연이었다.
방역	방역	NNG	O
전쟁	전쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
요란	요란하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
14	14	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
방이동	방이동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	B-LOC
공원	공원	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
체조	체조	NNG	I-LOC
경기장	경기장	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
동방신기	동방신기	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

