## 2
## 다니엘은 진중권이 베를린에서 공부했다는 말에 독일어로 말을 걸었고 진중권은 유창한 독일어로 대화를 나눠 주변을 깜짝 놀라게 했다.
## <다니엘:PER>은 <진중권:PER>이 <베를린:LOC>에서 공부했다는 말에 독일어로 말을 걸었고 <진중권:PER>은 유창한 독일어로 대화를 나눠 주변을 깜짝 놀라게 했다.
다니엘	다니엘	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
진중권	진중권	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
베를린	베를린	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공부	공부하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
독일어	독일어	NNP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
진중권	진중권	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
유창한	유창하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
독일어	독일어	NNP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나눠	나누+어	VV+EC	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀라	놀라	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이에 다니엘은 "진짜 잘 하신다.
## 이에 <다니엘:PER>은 "진짜 잘 하신다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다니엘	다니엘	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
신다	시+ㄴ다	EP+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 백악관 비서진 등이 배석했다.
## <백악관:ORG> 비서진 등이 배석했다.
백악관	백악관	NNP	B-ORG
_	_	_	O
비서	비서	NNG	O
진	진	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배석	배석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 롯데는 다양한 주주친화 정책도 마련했다.
## <롯데:ORG>는 다양한 주주친화 정책도 마련했다.
롯데	롯데	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
주주	주주	NNG	O
친화	친화	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 구로여성인력개발센터(관장 서정연)가 여성의 일자리 창출을 위해 국비지원 교육프로그램인 ‘경력단절 여성 직업 훈련’에 대한 수강생을 모집한다.
## <구로여성인력개발센터:ORG>(관장 <서정연:PER>)가 여성의 일자리 창출을 위해 국비지원 교육프로그램인 ‘경력단절 여성 직업 훈련’에 대한 수강생을 모집한다.
구로	구로	NNP	B-ORG
여성	여성	NNG	I-ORG
인력	인력	NNG	I-ORG
개발	개발	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
관장	관장	NNG	O
_	_	_	O
서정연	서정연	NNP	B-PER
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
_	_	_	O
창출	창출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
국비	국비	NNG	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
경력	경력	NNG	O
단절	단절	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
직업	직업	NNG	O
_	_	_	O
훈련	훈련	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수강생	수강생	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모집한다	모집하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 국내에도 80년부터 전자오락실이 등장, 「자동차운전」 「벽돌깨기」 등 흑백화면의 단순한 게임이 선보였다.
## 국내에도 <80년:DAT>부터 전자오락실이 등장, 「자동차운전」 「벽돌깨기」 등 흑백화면의 단순한 게임이 선보였다.
국내	국내	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
전자오락실	전자오락실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
자동차	자동차	NNG	O
운전	운전	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
벽돌	벽돌	NNG	O
깨	깨	VV	O
기	기	ETN	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
흑백	흑백	NNG	O
화면	화면	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
단순한	단순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 화전민 움막을 근거지로 삼고 일본군이 버리고 간 무기와 사냥용 엽총 등으로 무장, 유격전을 벌였다.
## 화전민 움막을 근거지로 삼고 <일본군:ORG>이 버리고 간 무기와 사냥용 엽총 등으로 무장, 유격전을 벌였다.
화전민	화전민	NNG	O
_	_	_	O
움막	움막	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
근거지	근거지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
삼	삼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
버리	버리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
간	가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
사냥	사냥	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
엽총	엽총	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
무장	무장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
유격전	유격전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한국갤럽 조사에서 민주당 계열 정당 지지도가 40%를 넘은 건 김대중 전 대통령 취임 첫해인 1998년 이후 18년 만이다.
## <한국갤럽:ORG> 조사에서 <민주당:ORG> 계열 정당 지지도가 <40%:PNT>를 넘은 건 <김대중:PER> 전 대통령 취임 첫해인 <1998년:DAT> 이후 <18년 만:DUR>이다.
한국갤럽	한국갤럽	NNP	B-ORG
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
계열	계열	NNG	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
도	도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
김대중	김대중	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
_	_	_	O
첫해	첫해	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
1998	1998	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
만	만	NNB	I-DUR
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ‘왼손 슈터’ 허일영(30)도 13점을 넣으며 힘을 보탰다.
## ‘왼손 슈터’ <허일영:PER>(<30:NOH>)도 <13점:NOH>을 넣으며 힘을 보탰다.
‘	‘	SS	O
왼손	왼손	NNG	O
_	_	_	O
슈터	슈터	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
허일영	허일영	NNP	B-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보탰	보태+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## A 씨는 ＂투자 목적으로 산 것으로, 부인과 자녀에게 주려고 했다.
## <A:PER> 씨는 ＂투자 목적으로 산 것으로, 부인과 자녀에게 주려고 했다.
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
＂	＂	SS	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
산	사+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
자녀	자녀	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

