## 1
## 국가보훈처는 “임정기념관 건립이 필요하다는 데 동의한다.
## <국가보훈처:ORG>는 “<임정기념관:LOC> 건립이 필요하다는 데 동의한다.
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
임정	임정	NNG	B-LOC
기념관	기념관	NNG	I-LOC
_	_	_	O
건립	건립	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
동의한다	동의하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이런 협력은 위협이 아님에도 오히려 미국과 그 동맹국은 위협이라고 상상한다.
## 이런 협력은 위협이 아님에도 오히려 <미국:ORG>과 그 동맹국은 위협이라고 상상한다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아님에도	아니+ㅁ에도	VCN+EC	O
_	_	_	O
오히려	오히려	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
동맹국	동맹국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
상상한다	상상하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 국내 지지율 탄탄한 4강 정상 트럼프는 자신의 지지층인 성난 백인 남성(앵그리 화이트 맨)과 공화당 지지자들이 요구하는 강력한 대외정책을 밀어붙일 기반을 탄탄하게 마련했다.
## 국내 지지율 탄탄한 <4강:NOH> 정상 <트럼프:PER>는 자신의 지지층인 <성난 백인 남성:ORG>(<앵그리 화이트 맨:ORG>)과 <공화당:ORG> 지지자들이 요구하는 강력한 대외정책을 밀어붙일 기반을 탄탄하게 마련했다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
지지율	지지율	NNG	O
_	_	_	O
탄탄한	탄탄하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
층	층	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성난	성나+ㄴ	VV+ETM	B-ORG
_	_	_	I-ORG
백인	백인	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
남성	남성	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
앵그리	앵그리	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
화이트	화이트	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
맨	맨	MM	I-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
대외	대외	NNG	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밀어붙일	밀어붙이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
탄탄하	탄탄하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 농촌진흥청이 11월의 식재료로 무·쌀과 함께 배추를 선정한 것은 그래서다.
## <농촌진흥청:ORG>이 <11월:DAT>의 식재료로 무·쌀과 함께 배추를 선정한 것은 그래서다.
농촌	농촌	NNG	B-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
청	청	XSN	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
식	식	NNG	O
재료	재료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
무	무	NNG	O
·	·	SP	O
쌀	쌀	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
배추	배추	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선정한	선정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그래서	그리하+여서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 회의의 의장인 아베 신조(安倍晋三) 총리의 승인을 얻은 뒤 전문가 회의와 여론 수렴 절차를 거쳐 본격적으로 조정이 이뤄질 것으로 전망된다.
## 이 회의의 의장인 <아베 신조:PER>(<安倍晋三:PER>) 총리의 승인을 얻은 뒤 전문가 회의와 여론 수렴 절차를 거쳐 본격적으로 조정이 이뤄질 것으로 전망된다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
신조	신조	NNP	I-PER
(	(	SS	O
安倍晋三	安倍晋三	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
_	_	_	O
수렴	수렴	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조정	조정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이뤄질	이루어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망된다	전망되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이유리 하차하는 '세바퀴', 빈 자리 대신할 새 MC는?
## <이유리:PER> 하차하는 '<세바퀴:POH>', 빈 자리 대신할 새 MC는?
이유리	이유리	NNP	B-PER
_	_	_	O
하차하	하차하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
세	세	NNB	B-POH
바퀴	바퀴	NNG	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
빈	비+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
_	_	_	O
대신할	대신하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O

## 9
## 특검팀이 최근 최씨 측근에 대한 조사에서 이 같은 진술을 확보했다고 보도했다.
## 특검팀이 최근 <최:PER>씨 측근에 대한 조사에서 이 같은 진술을 확보했다고 보도했다.
특검	특검	NNG	O
팀	팀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
측근	측근	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
진술	진술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보	확보하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 주변에 23만㎡ 규모의 롯데타운이 들어선다.
## 주변에 <23만㎡:NOH> 규모의 <롯데타운:LOC>이 들어선다.
주변	주변	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-LOC
타운	타운	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어선다	들어서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 높은 미래가치에 600만원대의 합리적인 분양가도 주목할 만하다.
## 높은 미래가치에 <600만원:MNY>대의 합리적인 분양가도 주목할 만하다.
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
가치	가치	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
600	600	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합리적	합리적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
분양가	분양가	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
주목할	주목하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만하	만하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 국방부 요직에서 복무했던 복수의 퇴역 장성에 따르면 “김 실장이 군 인사에 매우 깊이 개입하고 있다는 것을 알 만한 사람은 다 안다”며 “도발하면 원점까지 타격하겠다고 호언장담하더니 정작 북핵 도발에 대해선 전략이 없다”고 했다.
## <국방부:ORG> 요직에서 복무했던 복수의 퇴역 장성에 따르면 “김 실장이 군 인사에 매우 깊이 개입하고 있다는 것을 알 만한 사람은 다 안다”며 “도발하면 원점까지 타격하겠다고 호언장담하더니 정작 북핵 도발에 대해선 전략이 없다”고 했다.
국방부	국방부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
요직	요직	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
복무	복무하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
복수	복수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
퇴역	퇴역	NNG	O
_	_	_	O
장성	장성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
김	김	NNP	O
_	_	_	O
실장	실장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
깊이	깊이	MAG	O
_	_	_	O
개입하	개입하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
안다	알+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
도발하	도발하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
원점	원점	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
타격하	타격하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
호언장담하	호언장담하	VV	O
더니	더니	EC	O
_	_	_	O
정작	정작	NNG	O
_	_	_	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

