## 1
## 전 세대 59m², 84m² 중소형 물량으로만 구성 ‘신동탄 SK뷰파크 2차’는 경기 화성시 기산동 57번지(기산2지구)에 지하 2층∼지상 24층, 아파트 14개동 총 1196가구 규모로 조성된다.
## 전 세대 <59m²:NOH>, <84m²:NOH> 중소형 물량으로만 구성 ‘<신동탄 SK뷰파크 2차:LOC>’는 <경기:LOC> <화성시:LOC> <기산동 57번지:LOC>(<기산2지구:LOC>)에 <지하 2층:NOH>∼지상 <24층:NOH>, 아파트 <14개:NOH>동 총 <1196가구:NOH> 규모로 조성된다.
전	전	MM	O
_	_	_	O
세대	세대	NNG	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
84	84	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O
_	_	_	O
물량	물량	NNG	O
으로	으로	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-LOC
동탄	동탄	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
SK	SK	SL	I-LOC
뷰	뷰	NNG	I-LOC
파크	파크	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
2	2	SN	I-LOC
차	차	NNB	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
화성시	화성시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기산동	기산동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
57	57	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
(	(	SS	O
기산	기산	NNG	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
층	층	NNG	I-NOH
∼	∼	SO	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
동	동	NNB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
1196	1196	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
조성된다	조성되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 볼리비아에 도착한 한국 여행객이라면 ‘볼리비아는 여행경보 1단계(여행유의) 국가임. 황열병에 주의하며 귀국 후 고열, 두통 등 증상 때는 109로 신고하세요’라는 안내 메시지를 받는 식이다.
## <볼리비아:LOC>에 도착한 <한국:LOC> 여행객이라면 ‘<볼리비아:LOC>는 여행경보 <1단계:NOH>(여행유의) 국가임. 황열병에 주의하며 귀국 후 고열, 두통 등 증상 때는 <109:ORG>로 신고하세요’라는 안내 메시지를 받는 식이다.
볼리비아	볼리비아	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착한	도착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
여행객	여행객	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
볼리비아	볼리비아	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
경보	경보	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
여행	여행	NNG	O
유의	유의	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
황열병	황열병	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주의하	주의하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
귀국	귀국	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
고열	고열	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
두통	두통	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
증상	증상	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
109	109	SN	B-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
신고하	신고하	VV	O
세요	시+어요	EP+EF	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
안내	안내	NNG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
식	식	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 전인지는 “부모님의 속을 썩인 적이 있었다”며 2년 전의 얘기를 들려줬다.
## <전인지:PER>는 “부모님의 속을 썩인 적이 있었다”며 <2년:DAT> 전의 얘기를 들려줬다.
전인지	전인지	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
부모님	부모님	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
썩인	썩이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전	전	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들려	들려주	VV	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 실제 반 전 총장 주변에선 강한 후회의 기류가 감지된다.
## 실제 <반:PER> 전 총장 주변에선 강한 후회의 기류가 감지된다.
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
강한	강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
후회	후회	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기류	기류	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
감지된다	감지되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 도올이 들려주는 한 편의 드라마 같은 ‘보시라이 사건’은 3일 오후 8시 30분 방송된다.
## <도올:PER>이 들려주는 한 편의 드라마 같은 ‘<보시라이 사건:POH>’은 <3일:DAT> <오후 8시 30분:TIM> 방송된다.
도올	도올	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들려주	들려주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보시라이	보시라이	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
사건	사건	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
30	30	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
방송된다	방송되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 관광공사는 변추석 사장의 퇴임식을 6일 오전 10시에 원주 본사 대강당에서 실시한다.
## 한편 <관광공사:ORG>는 <변추석:PER> 사장의 퇴임식을 <6일:DAT> <오전 10시:TIM>에 <원주:LOC> 본사 대강당에서 실시한다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
관광	관광	NNG	B-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
변추석	변추석	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
퇴임	퇴임	NNG	O
식	식	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
원주	원주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
본사	본사	NNG	O
_	_	_	O
대강당	대강당	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
실시한다	실시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 양미라, 열애 고백 “남자친구, 차승원+젊은 최민수 닮았다”
## <양미라:PER>, 열애 고백 “남자친구, <차승원:PER>+젊은 <최민수:PER> 닮았다”
양미라	양미라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남자	남자	NNG	O
친구	친구	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
차승원+	차승원++	NNP+SW	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
최민수	최민수	NNP	B-PER
_	_	_	O
닮	닮	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 8
## 1999년 국내 최초의 슈퍼 듀플렉스 열처리 개발을 시작으로 2009년 ISO9001:2008 품질경영시스템 인증, 2015년 열처리 부문 전력산업기술기준(KEPIC MNA 4300) 등을 취득하며 꾸준히 품질혁신에 진력해온 동사는 향후에도 철도, 선박, 담수화 설비 및 원자력·화력·수력 발전소 등 국내 산업 발전에 기여한다는 마음으로 지속적인 연구개발에 나설 계획이다.
## <1999년:DAT> 국내 최초의 슈퍼 듀플렉스 열처리 개발을 시작으로 <2009년:DAT> <ISO9001:2008:POH> 품질경영시스템 인증, <2015년:DAT> 열처리 부문 <전력산업기술기준:POH>(<KEPIC MNA 4300:POH>) 등을 취득하며 꾸준히 품질혁신에 진력해온 동사는 향후에도 철도, 선박, 담수화 설비 및 원자력·화력·수력 발전소 등 국내 산업 발전에 기여한다는 마음으로 지속적인 연구개발에 나설 계획이다.
1999	1999	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
슈퍼	슈퍼	NNG	O
_	_	_	O
듀플렉스	듀플렉스	NNG	O
_	_	_	O
열처리	열처리	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
ISO	ISO	SL	B-POH
9001	9001	SN	I-POH
:	:	SP	I-POH
2008	2008	SN	I-POH
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
경영	경영	NNG	O
시스템	시스템	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열처리	열처리	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
전력	전력	NNG	B-POH
산업	산업	NNG	I-POH
기술	기술	NNG	I-POH
기준	기준	NNG	I-POH
(	(	SS	O
KEPIC	KEPIC	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
MNA	MNA	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
4300	4300	SN	I-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취득하	취득하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
품질	품질	NNG	O
혁신	혁신	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진력해	진력하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
동사	동사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
향후	향후	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
철도	철도	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
선박	선박	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
담수화	담수화	NNG	O
_	_	_	O
설비	설비	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
원자력	원자력	NNG	O
·	·	SP	O
화력	화력	NNG	O
·	·	SP	O
수력	수력	NNG	O
_	_	_	O
발전소	발전소	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기여한다는	기여하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지속적	지속적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
개발	개발	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나설	나서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 계획 발표로 사업권 기회를 얻게 된 롯데는 지난해 말 현대, 신세계와 함께 추가 면세점 사업자로 선정됐다.
## 계획 발표로 사업권 기회를 얻게 된 <롯데:ORG>는 지난해 말 <현대:ORG>, <신세계:ORG>와 함께 추가 면세점 사업자로 선정됐다.
계획	계획	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
현대	현대	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
신세계	신세계	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
면세점	면세점	NNG	O
_	_	_	O
사업자	사업자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정	선정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이 이벤트의 핵심은 최대 40% 할인된 건강검진 프로그램이다.
## 이 이벤트의 핵심은 최대 <40%:PNT> 할인된 건강검진 프로그램이다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
할인된	할인되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
검진	검진	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

