## 1
## [Biz gallery] KT 기가 와이파이 홈 100만 돌파
## [<Biz gallery:POH>] <KT 기가 와이파이 홈:POH> <100만:NOH> 돌파
[	[	SS	O
Biz	Biz	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
gallery	gallery	SL	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
기	기	NNG	I-POH
가	가	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
와이	와이	NNG	I-POH
파이	파이	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
홈	홈	NNG	I-POH
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O

## 2
## 흰눈이 천지사방을 덮은 오스트리아 마이어호펜 마을.
## 흰눈이 천지사방을 덮은 <오스트리아:LOC> <마이어호펜 마을:LOC>.
흰	희+ㄴ	VA+ETM	O
눈	눈	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
천지	천지	NNG	O
사방	사방	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
덮	덮	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
오스트리아	오스트리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마이어	마이어	NNP	B-LOC
호	호	NNB	I-LOC
펜	펜	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
마을	마을	NNG	I-LOC
.	.	SF	O

## 3
## KB스타즈 선수들은 코트에서 코칭스태프가 원하는 바를 100% 수행했다.
## <KB스타즈:ORG> 선수들은 코트에서 코칭스태프가 원하는 바를 <100%:PNT> 수행했다.
KB	KB	SL	B-ORG
스타즈	스타즈	NNG	I-ORG
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
코트	코트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
코칭스태프	코칭스태프	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
수행	수행하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 임권택 감독의 102번째 영화
## <임권택:PER> 감독의 <102번째:NOH> 영화
임권택	임권택	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
102	102	SN	B-NOH
번째	번째	NNB	I-NOH
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O

## 6
## 1994년 압구정동에 처음 살롱을 오픈한 김 대표는 20년 만에 토니앤가이를 국내를 대표하는 ‘명품 살롱’으로 성장시켰다.
## <1994년:DAT> <압구정동:LOC>에 처음 살롱을 오픈한 <김:PER> 대표는 <20년:DAT> 만에 <토니앤가이:ORG>를 국내를 대표하는 ‘명품 살롱’으로 성장시켰다.
1994	1994	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
압구정동	압구정동	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
살롱	살롱	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
한	하+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
토니	토니	NNP	B-ORG
앤	앤	NNP	I-ORG
가이	가이	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대표하	대표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
살롱	살롱	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이 둘은 2라운드까지 중간합계 1언더파 134타를 기록해 나란히 공동 33위로 마쳤다.
## 이 <둘:NOH>은 <2라운드:NOH>까지 중간합계 <1언더파:NOH> <134타:NOH>를 기록해 나란히 공동 <33위:NOH>로 마쳤다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	B-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
중간	중간	NNG	O
합계	합계	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
언더	언더	NNG	I-NOH
파	파	NNG	I-NOH
_	_	_	O
134	134	SN	B-NOH
타	타	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록해	기록하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나란히	나란히	MAG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
33	33	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 일본의 하타 쓰토무(우전자) 부총리겸 외상은 4일 조총련계 주민들의 대북 송금을 정부가 제재하는 것은 곤란하다고 밝혔다.
## <일본:ORG>의 <하타 쓰토무:PER>(<우전자:ORG>) 부총리겸 외상은 <4일:DAT> 조총련계 주민들의 대북 송금을 <정부:ORG>가 제재하는 것은 곤란하다고 밝혔다.
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
하타	하타	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
쓰토무	쓰토무	NNP	I-PER
(	(	SS	O
우전자	우전자	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
부총리	부총리	NNG	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
외상	외상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
조총련	조총련	NNP	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
_	_	_	O
송금	송금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제재하	제재하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
곤란하	곤란하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 뜨거웠던 수도권 주택경매시장…내년 얼마나 식나?
## 뜨거웠던 <수도권:LOC> 주택경매시장…내년 얼마나 식나?
뜨거	뜨겁	VA	O
웠	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
경매시장	경매시장	NNG	O
…	…	SE	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
식	식	XSN	O
나	나	JC	O
?	?	SF	O

## 10
## 온라인 중앙일보 '송중기 태양의 후예'
## <온라인 중앙일보:POH> '<송중기:PER> <태양의 후예:POH>'
온라인	온라인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
중앙일보	중앙일보	NNP	I-POH
_	_	_	O
'	'	SS	O
송중기	송중기	NNP	B-PER
_	_	_	O
태양	태양	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
후예	후예	NNG	I-POH
'	'	SS	O

## 11
## 우리 히어로즈 창단 당시 개막전 영상을 만든 것이 인연이 돼 2009년 합류했다.
## <우리 히어로즈:ORG> 창단 당시 개막전 영상을 만든 것이 인연이 돼 <2009년:DAT> 합류했다.
우리	우리	NP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
히어로즈	히어로즈	NNP	I-ORG
_	_	_	O
창단	창단	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
전	전	XSN	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인연	인연	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
합류	합류하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 바다의 물결은 전 해상에서 0.5~3m로 일 것으로 관측된다.
## 바다의 물결은 전 해상에서 <0.5:NOH>~<3m:NOH>로 일 것으로 관측된다.
바다	바다	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
물결	물결	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
해상	해상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
0.5	0.5	SN	B-NOH
~	~	SO	O
3	3	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
일	일+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
관측된다	관측되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## “‘나다움’을 찾아 행복하게 살아가기 위한 공부였죠. 논어에는 ‘옛날의 학자들은 자기 내면을 채우려 공부했는데 요즘 학자들은 남이 알아주는 공부만 한다’는 말이 나오는데 지금도 정확히 들어맞는 말이 아닌가요. 성취를 위한 공부는 영혼 없는 인재(人才)를 낳는 인재(人災)일 수밖에요.” 유 교수는 “단편적인 지식을 익히는 것을 넘어선 진짜 공부는 현장에서 몸으로 익히는 육체노동에 가깝다”라고 강조했다.
## “‘나다움’을 찾아 행복하게 살아가기 위한 공부였죠. <논어:POH>에는 ‘옛날의 학자들은 자기 내면을 채우려 공부했는데 요즘 학자들은 남이 알아주는 공부만 한다’는 말이 나오는데 지금도 정확히 들어맞는 말이 아닌가요. 성취를 위한 공부는 영혼 없는 인재(人才)를 낳는 인재(人災)일 수밖에요.” <유:PER> 교수는 “단편적인 지식을 익히는 것을 넘어선 진짜 공부는 현장에서 몸으로 익히는 육체노동에 가깝다”라고 강조했다.
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	O
다움	답+ㅁ	XSA+ETN	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
행복하	행복하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
살아가	살아가	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공부	공부+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
논어	논어	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
옛날	옛날	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학자	학자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자기	자기	NP	O
_	_	_	O
내면	내면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
채우	채우	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
공부	공부하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
학자	학자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
알아주	알아주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공부	공부	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
는	는	ETM	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
정확히	정확히	MAG	O
_	_	_	O
들어맞	들어맞	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌가	아니+ㄴ가	VCN+EC	O
요	요	JX	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
성취	성취	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공부	공부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영혼	영혼	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
(	(	SS	O
人才	人才	SH	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인재	인재	NNG	O
(	(	SS	O
人災	人災	SH	O
)	)	SS	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
요	요	JX	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
단편적	단편적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지식	지식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
익히	익히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어선	넘어서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
진짜	진짜	MAG	O
_	_	_	O
공부	공부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
익히	익히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
육체노동	육체노동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가깝	가깝	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

