## 2
## 말레이시아는 북한이 해외 위장업체를 설립하는 데 최적의 요건을 갖고 있다.
## <말레이시아:ORG>는 <북한:ORG>이 해외 위장업체를 설립하는 데 최적의 요건을 갖고 있다.
말레이시아	말레이시아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
위장	위장	NNG	O
업체	업체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설립하	설립하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
최적	최적	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
요건	요건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 김온아는 지난해 말 받은 발목 수술로 리그 초반에는 코트에 나서지 못한다.
## <김온아:PER>는 지난해 말 받은 발목 수술로 리그 초반에는 코트에 나서지 못한다.
김온	김온	NNP	B-PER
아	아	XSN	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
발목	발목	NNG	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
리그	리그	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
코트	코트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한다	못하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 99년 로봇 수술기 개발업체 인튜이티브서지컬이 미국 스탠퍼드대와 매사추세츠공과대(MIT), 미국 항공우주국(NASA)의 관련 기술을 이전받아 ‘다빈치’ 로봇 수술기를 출시했다.
## <99년:DAT> 로봇 수술기 개발업체 인튜이티브서지컬이 <미국 스탠퍼드대:ORG>와 <매사추세츠공과대:ORG>(<MIT:ORG>), <미국 항공우주국:ORG>(<NASA:ORG>)의 관련 기술을 이전받아 ‘<다빈치:POH>’ 로봇 수술기를 출시했다.
99	99	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
기	기	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
인튜이티브서지컬	인튜이티브서지컬	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스탠퍼드대	스탠퍼드대	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
매사추세츠	매사추세츠	NNP	B-ORG
공과	공과	NNG	I-ORG
대	대	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
MIT	MIT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
항공	항공	NNG	I-ORG
우주국	우주국	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
NASA	NASA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다빈치	다빈치	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
기	기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
출시	출시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 워싱턴포스트(WP)는 트럼프가 빠르면 18일 키신저를 면담할 것이라고 트럼프의 측근들의 말을 인용해 16일 보도했다.
## <워싱턴포스트:ORG>(<WP:ORG>)는 <트럼프:PER>가 빠르면 <18일:DAT> <키신저:PER>를 면담할 것이라고 <트럼프:PER>의 측근들의 말을 인용해 <16일:DAT> 보도했다.
워싱턴포스트	워싱턴포스트	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
WP	WP	SL	B-ORG
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
키신저	키신저	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
면담할	면담하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
측근	측근	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 박해진은 오는 4월 21일에 첫 방송되는 JTBC 금토드라마 ‘맨투맨(MAN x MAN)’의 주연 김설우로 활약한다.
## <박해진:PER>은 오는 <4월 21일:DAT>에 첫 방송되는 <JTBC:POH> 금토드라마 ‘<맨투맨:POH>(<MAN x MAN:POH>)’의 주연 <김설우:PER>로 활약한다.
박해진	박해진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
21	21	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
방송되	방송되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
금	금	NNG	O
토	토	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
맨투맨	맨투맨	NNG	B-POH
(	(	SS	O
MAN	MAN	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
x	x	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
MAN	MAN	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주연	주연	NNG	O
_	_	_	O
김설	김설	NNP	B-PER
우	우	NNG	I-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활약한다	활약하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이들은 ‘20대 여자 연기자 기근현상’을 해결하는 동시에 안방극장의 새로운 중심축이 될 전망이라 방송가에서도 주목하고 있다.
## 이들은 ‘<20대:NOH> 여자 연기자 기근현상’을 해결하는 동시에 안방극장의 새로운 중심축이 될 전망이라 방송가에서도 주목하고 있다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
연기자	연기자	NNG	O
_	_	_	O
기근	기근	NNG	O
현상	현상	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안방극장	안방극장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
중심축	중심축	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
방송가	방송가	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
주목하	주목하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이민업체 알선으로 일주일 동안 필리핀 마닐라에서 한 현지 답사도 만족스러웠다.
## 이민업체 알선으로 <일주일 동안:DUR> <필리핀:LOC> <마닐라:LOC>에서 한 현지 답사도 만족스러웠다.
이민	이민	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
알선	알선	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일주일	일주일	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
동안	동안	NNG	I-DUR
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마닐라	마닐라	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
답사	답사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
만족스러	만족스럽	VA	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 토요타 사장 자신도 ‘터닝포인트’였다고 이야기한다.
## <토요타:ORG> 사장 자신도 ‘터닝포인트’였다고 이야기한다.
토요타	토요타	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
터닝	터닝	NNG	O
포인트	포인트	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
이야기한다	이야기하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 인피니티가 2016년 출시 예정인 신차 라인업을 대거 공개했다.
## <인피니티:ORG>가 <2016년:DAT> 출시 예정인 신차 라인업을 대거 공개했다.
인피니티	인피니티	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
신차	신차	NNG	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

