## 2
## 33명 서울체고·29명 창원공고 출신…‘명문고 파워’
## <33명:NOH> <서울체고:ORG>·<29명:NOH> <창원공고:ORG> 출신…‘명문고 파워’
33	33	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
서울체고	서울체고	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
29	29	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
창원	창원	NNP	B-ORG
공고	공고	NNG	I-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
명문	명문	NNG	O
고	고	NNG	O
_	_	_	O
파워	파워	NNG	O
’	’	SS	O

## 3
## 박 9단은 마지막 형세 판단 끝에 결심했다.
## <박:PER> <9단:POH>은 마지막 형세 판단 끝에 결심했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-POH
단	단	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
형세	형세	NNG	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
결심	결심하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 아직까지 깨지지 않고 있는 이승엽의 단일시즌 최다
## 아직까지 깨지지 않고 있는 <이승엽:PER>의 단일시즌 최다
아직	아직	MAG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
깨지	깨지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이승엽	이승엽	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
단일	단일	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
최다	최다	NNG	O

## 6
## 장­이씨는 각각 이날 오후 6시와 6시15분쯤 서초동 검찰청사에 자진 출두했다.
## <장:PER>­<이:PER>씨는 각각 이날 <오후 6시:TIM>와 <6시15분:TIM>쯤 <서초동 검찰청사:LOC>에 자진 출두했다.
장	장	XPN	B-PER
­	­	SS	O
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
6	6	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
와	와	JC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
서초동	서초동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
검찰	검찰	NNG	I-LOC
청사	청사	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자진	자진	NNG	O
_	_	_	O
출두	출두하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이란은 북부 산악지역을 제외하고 물이 귀하여 용수 공급률이 60%밖에 안 된다.
## <이란:ORG>은 북부 산악지역을 제외하고 물이 귀하여 용수 공급률이 <60%:PNT>밖에 안 된다.
이란	이란	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
북부	북부	NNG	O
_	_	_	O
산악	산악	NNG	O
지역	지역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외하	제외하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
귀하	귀하	VA	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
용수	용수	NNG	O
_	_	_	O
공급	공급	NNG	O
률	률	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 볼 점유율에선 57%-43%로 앞섰지만, 슈팅수(7-16)에서 밀렸다.
## 볼 점유율에선 <57%:PNT>-<43%:PNT>로 앞섰지만, 슈팅수(<7-16:NOH>)에서 밀렸다.
볼	볼	NNG	O
_	_	_	O
점유율	점유율	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
57	57	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
-	-	SO	O
43	43	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
앞섰	앞서+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
슈팅	슈팅	NNG	O
수	수	NNG	O
(	(	SS	O
7	7	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
16	16	SN	I-NOH
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
밀	밀리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한 생존자 어머니는 떨리는 목소리로 “세월호 참사 전 활달했던 아이가 지금은 귀에 이어폰만 꽂고 다니며 혼자 있고 싶어 하는 성향이 됐다.
## 한 생존자 어머니는 떨리는 목소리로 “<세월호 참사:POH> 전 활달했던 아이가 지금은 귀에 이어폰만 꽂고 다니며 혼자 있고 싶어 하는 성향이 됐다.
한	한	MM	O
_	_	_	O
생존자	생존자	NNG	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
떨리	떨리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
참사	참사	NNG	I-POH
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
활달	활달하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이어폰	이어폰	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
꽂	꽂	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 교육행정정보시스템(NEIS)에 등록된 학생 환자 수인데, 의사 소견서 및 진단서를 학교에 제출한 사례를 기준으로 작성했다.
## <교육행정정보시스템:POH>(<NEIS:POH>)에 등록된 학생 환자 수인데, 의사 소견서 및 진단서를 학교에 제출한 사례를 기준으로 작성했다.
교육	교육	NNG	B-POH
행정	행정	NNG	I-POH
정보	정보	NNG	I-POH
시스템	시스템	NNG	I-POH
(	(	SS	O
NEIS	NEIS	SL	B-POH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등록된	등록되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
_	_	_	O
소견	소견	NNG	O
서	서	XSN	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
진단서	진단서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제출한	제출하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
작성	작성하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 고소영, 日대부업체 광고 촬영 논란 ‘시끌’…소속사 입장은? “기업의 상품과 무관”배우 고소영이 최근 일본계 금융업체의 광고 모델로 나서 논란이 일고 있는 가운데, 고소영 소속사 측이 “대출 상품이 아닌 종합금융기업의 브랜드에 대한 광고”라고 해명했다.
## <고소영:PER>, <日:ORG>대부업체 광고 촬영 논란 ‘시끌’…소속사 입장은? “기업의 상품과 무관”배우 <고소영:PER>이 최근 <일본:ORG>계 금융업체의 광고 모델로 나서 논란이 일고 있는 가운데, <고소영:PER> 소속사 측이 “대출 상품이 아닌 종합금융기업의 브랜드에 대한 광고”라고 해명했다.
고소영	고소영	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
日	日	SH	B-ORG
대부	대부	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
시	시	NNG	O
끌	끌	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
무관	무관	NNG	O
”	”	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
고소영	고소영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
계	계	XSN	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
업체	업체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
고소영	고소영	NNP	B-PER
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
금융	금융	NNG	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
해명	해명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 염속산, 까치산, 칠봉산 등이 대표적이다.
## <염속산:LOC>, <까치산:LOC>, <칠봉산:LOC> 등이 대표적이다.
염속산	염속산	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
까치산	까치산	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
칠봉산	칠봉산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

