## 2
## 아예 ‘#bestbeard(최고 수염)’이라는 해시태그(#)도 등장했다.
## 아예 ‘#bestbeard(최고 수염)’이라는 <해시태그:POH>(#)도 등장했다.
아예	아예	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
#	#	SW	O
bestbeard	bestbeard	SL	O
(	(	SS	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
수염	수염	NNG	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
해시태그	해시태그	NNG	B-POH
(	(	SS	O
#	#	SW	O
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
등장	등장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 재판부는 “B씨가 처음에는 상급자와 원청업체 노조관계자의 요구도 있었고 A씨를 용서할 마음으로 ‘멱살을 잡히고 주먹으로 맞았다’고만 축소해 진술했다”면서 “하지만 B씨는 A씨가 반성하는 태도를 보이지 않자 나중에 ‘쇠파이프를 들고 위협했다’고 사실대로 진술했다”며 양형의 이유를 설명했다.
## <재판부:ORG>는 “<B:PER>씨가 처음에는 상급자와 원청업체 노조관계자의 요구도 있었고 <A:PER>씨를 용서할 마음으로 ‘멱살을 잡히고 주먹으로 맞았다’고만 축소해 진술했다”면서 “하지만 <B:PER>씨는 <A:PER>씨가 반성하는 태도를 보이지 않자 나중에 ‘쇠파이프를 들고 위협했다’고 사실대로 진술했다”며 양형의 이유를 설명했다.
재판부	재판부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
B	B	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상급자	상급자	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
원청	원청	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
노조	노조	NNG	O
관계자	관계자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
요구	요구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
용서할	용서하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
멱살	멱살	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡히	잡히	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
주먹	주먹	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
축소해	축소하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
진술	진술하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
반성하	반성하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
나중	나중	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쇠	쇠	NNG	O
파이프	파이프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
위협	위협하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
진술	진술하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
양형	양형	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 소셜네트워크 서비스의 대표주자인 페이스북도 마찬가집니다.
## 소셜네트워크 서비스의 대표주자인 <페이스북:POH>도 마찬가집니다.
소셜	소셜	NNG	O
네트워크	네트워크	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
주자	주자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
도	도	JX	O
_	_	_	O
마찬가집니다	마찬가지+이+ㅂ니다	NNG+VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 5라운드 현재 3승2무로 단독선두를 질주하는 제주 유나이티드와 22일 원정경기를 갖는다.
## <5라운드:NOH> 현재 <3승:NOH><2무:NOH>로 단독선두를 질주하는 <제주 유나이티드:ORG>와 <22일:DAT> 원정경기를 갖는다.
5	5	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
2	2	SN	B-NOH
무	무	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
선두	선두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
질주하	질주하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
유나이티드	유나이티드	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 박근혜 대통령이 28일 성완종 전 경남기업 회장의 두 차례 특별사면 수혜 과정에 대해 ‘진실 규명’을 요구한 것을 계기로 검찰이 수사에 착수하는 방안 검토에 들어갔다.
## <박근혜:PER> 대통령이 <28일:DAT> <성완종:PER> 전 <경남기업:ORG> 회장의 <두 차례:NOH> 특별사면 수혜 과정에 대해 ‘진실 규명’을 요구한 것을 계기로 검찰이 수사에 착수하는 방안 검토에 들어갔다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
성완종	성완종	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
경남기업	경남기업	NNP	B-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
특별사면	특별사면	NNG	O
_	_	_	O
수혜	수혜	NNP	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
진실	진실	NNG	O
_	_	_	O
규명	규명	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구한	요구하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수하	착수하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 인천국제공항을 끼고 있는 인천 영종도에 이르면 4월부터 대기업의 공장 진출이 가능해진다.
## <인천국제공항:LOC>을 끼고 있는 <인천:LOC> <영종도:LOC>에 이르면 <4월:DAT>부터 대기업의 공장 진출이 가능해진다.
인천	인천	NNP	B-LOC
국제공항	국제공항	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끼	끼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영종도	영종도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능해	가능하+여	VA+EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 전북을 응원하기 위해 한국을 방문하겠다”고 밝혔다.
## <전북:ORG>을 응원하기 위해 <한국:LOC>을 방문하겠다”고 밝혔다.
전북	전북	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
응원하	응원하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 아틀레티코, 마드리드 더비 4-0 완승 아틀레티코 마드리드가 8일(한국시간) 비센테 칼데론에서 열린 2014∼2015시즌 스페인 프리메라리가 22라운드 홈경기에서 지역 라이벌 레알 마드리드를 4-0으로 대파했다.
## <아틀레티코:ORG>, <마드리드 더비:POH> <4-0:NOH> 완승 <아틀레티코 마드리드:ORG>가 <8일:DAT>(<한국:LOC>시간) <비센테 칼데론:LOC>에서 열린 <2014∼2015:DUR>시즌 <스페인 프리메라리가:ORG> <22라운드:NOH> 홈경기에서 지역 라이벌 <레알 마드리드:ORG>를 <4-0:NOH>으로 대파했다.
아틀레티코	아틀레티코	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
마드리드	마드리드	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
더비	더비	NNP	I-POH
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
_	_	_	O
완승	완승	NNG	O
_	_	_	O
아틀레티코	아틀레티코	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
마드리드	마드리드	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
비센테	비센테	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
칼데론	칼데론	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
2015	2015	SN	I-DUR
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
스페인	스페인	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
프리메라리가	프리메라리가	NNG	I-ORG
_	_	_	O
22	22	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
홈경기	홈경기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
라이벌	라이벌	NNG	O
_	_	_	O
레알	레알	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
마드리드	마드리드	NNP	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대파	대파하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 오리온이 근소하게 3점 리드를 잡았다.
## <오리온:ORG>이 근소하게 <3점:NOH> 리드를 잡았다.
오리온	오리온	NNP	B-ORG
이	이	JKC	O
_	_	_	O
근소하	근소하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
리드	리드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 반면 서준은 게임이 시작되자마자 과자의 유혹에 빠져 웃음을 터뜨렸다.
## 반면 <서준:PER>은 게임이 시작되자마자 과자의 유혹에 빠져 웃음을 터뜨렸다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
서준	서준	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작되	시작되	VV	O
자마자	자마자	EC	O
_	_	_	O
과자	과자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유혹	유혹	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠져	빠지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터뜨	터뜨리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

