## 1
## 웡 셰프는 제주페스티벌 때 제주 옥돔에 하와이의 재료들을 곁들인 요리를 선보일 계획이다.
## <웡:PER> 셰프는 <제주페스티벌:POH> 때 <제주:LOC> 옥돔에 하와이의 재료들을 곁들인 요리를 선보일 계획이다.
웡	웡	NNP	B-PER
_	_	_	O
셰프	셰프	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-POH
페스티벌	페스티벌	NNG	I-POH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
옥돔	옥돔	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
하와이	하와이	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재료	재료	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
곁들인	곁들이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보일	선보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 2015년 이전만 해도 “여전히 (반부패 문제가) 심각하고 복잡하다”고 했지만 2015년에는 “부패와 반부패의 교착 상태”라고 했고 지난해 말에는 “반부패 투쟁의 압도적 태세가 이미 형성됐다”고 긍정적으로 평가했다.
## <2015년:DAT> 이전만 해도 “여전히 (반부패 문제가) 심각하고 복잡하다”고 했지만 <2015년:DAT>에는 “부패와 반부패의 교착 상태”라고 했고 지난해 말에는 “반부패 투쟁의 압도적 태세가 이미 형성됐다”고 긍정적으로 평가했다.
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
반	반	XPN	O
부패	부패	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
심각하	심각하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
복잡하	복잡하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
부패	부패	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
반	반	XPN	O
부패	부패	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
교착	교착	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
반	반	XPN	O
부패	부패	NNG	O
_	_	_	O
투쟁	투쟁	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
압도적	압도적	NNG	O
_	_	_	O
태세	태세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
형성	형성되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
긍정적	긍정적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
평가	평가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 쉐이크쉑 4호점이 들어서게 될 곳은 AK플라자 분당점 1층이다.
## <쉐이크쉑:ORG> <4호점:NOH>이 들어서게 될 곳은 <AK플라자 분당점:LOC> 1층이다.
쉐이크	쉐이크	NNG	B-ORG
쉑	쉑	NNP	I-ORG
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
점	점	XSN	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어서	들어서	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
AK	AK	SL	B-LOC
플라자	플라자	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
분당	분당	NNP	I-LOC
점	점	XSN	I-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	O
층	층	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 온라인 중앙일보환절기 면역력[사진 중앙DB]
## <온라인 중앙일:ORG>보환절기 면역력[사진 <중앙DB:POH>]
온라인	온라인	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙일보	중앙일보	NNP	O
환절기	환절기	NNG	O
_	_	_	O
면역력	면역력	NNG	O
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-POH
DB	DB	SL	I-POH
]	]	SS	O

## 5
## 민자당 로재봉의원은 『6·25는 우리로선 그냥 넘어갈 수 없는 문제』라고 전제, 『북한의 남침사실이 역사적으로 밝혀진 만큼 반드시 이 문제를 거론해야 한다』고 말한다.
## <민자당:ORG> <로재봉:PER>의원은 『<6·25:POH>는 우리로선 그냥 넘어갈 수 없는 문제』라고 전제, 『<북한:ORG>의 남침사실이 역사적으로 밝혀진 만큼 반드시 이 문제를 거론해야 한다』고 말한다.
민자당	민자당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
로재봉	로재봉	NNP	B-PER
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
25	25	SN	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
로선	로서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
그냥	그냥	MAG	O
_	_	_	O
넘어갈	넘어가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
』	』	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
전제	전제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남침	남침	NNG	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
역사적	역사적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀진	밝혀지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거론해야	거론하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
』	』	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말한다	말하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 2013년 12월 한국행정연구원이 전자카드 도입 효과에 대한 연구용역을 한 결과, 스포츠토토 이용고객 중 전자카드가 도입되면 차라리 불법도박사이트를 이용하겠다는 응답이 38.44%에 달했을 정도다.
## <2013년 12월:DAT> <한국행정연구원:ORG>이 전자카드 도입 효과에 대한 연구용역을 한 결과, <스포츠토토:POH> 이용고객 중 전자카드가 도입되면 차라리 불법도박사이트를 이용하겠다는 응답이 <38.44%:PNT>에 달했을 정도다.
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
행정	행정	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전자	전자	NNG	O
카드	카드	NNG	O
_	_	_	O
도입	도입	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
용역	용역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스포츠토토	스포츠토토	NNP	B-POH
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
전자	전자	NNG	O
카드	카드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
도입되	도입되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
차라리	차라리	MAG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
도박	도박	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
응답	응답	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
38.44	38.44	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달	달하	VV	O
했	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 매출총량 규제와 영업장수 규제 등 합법사행산업에 대한 규제가 오히려 불법도박시장규모(2008년 53조원→2012년 75조원)만 키웠다는 점에 주목할 필요가 있다.
## 매출총량 규제와 영업장수 규제 등 합법사행산업에 대한 규제가 오히려 불법도박시장규모(<2008년:DAT> <53조원:MNY>→<2012년:DAT> <75조원:MNY>)만 키웠다는 점에 주목할 필요가 있다.
매출	매출	NNG	O
총량	총량	NNG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
영업장	영업장	NNG	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
합법	합법	NNG	O
사행	사행	NNG	O
산업	산업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오히려	오히려	MAG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
도박	도박	NNG	O
시장	시장	NNG	O
규모	규모	NNG	O
(	(	SS	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
53	53	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
→	→	SW	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
75	75	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
키	키우	VV	O
웠	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주목할	주목하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘하니 관리 비법’그룹 이엑스아이디(EXID) 하니가 ‘어 스타일 포 유’에서 몸매 관리 비법을 공개할 것으로 알려졌다.
## ‘하니 관리 비법’그룹 <이엑스아이디:ORG>(<EXID:ORG>) <하니:PER>가 ‘<어 스타일 포 유:POH>’에서 몸매 관리 비법을 공개할 것으로 알려졌다.
‘	‘	SS	O
하	하	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
_	_	_	O
비법	비법	NNG	O
’	’	SS	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
이엑스	이엑스	NNG	B-ORG
아이디	아이디	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
EXID	EXID	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	B-PER
니	니	EC	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어	어	IC	B-POH
_	_	_	I-POH
스타일	스타일	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
포	포	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
유	유	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
몸매	몸매	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
_	_	_	O
비법	비법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개할	공개하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 영국에서는 각 에피소드 당 6편씩 시즌3를 마지막으로 방영을 마쳤으나, 미국에서는 동시간대 시청률 1위라는 인기에 힘입어 시즌4까지 편성하게 됐다.
## <영국:ORG>에서는 각 에피소드 당 <6편:NOH>씩 <시즌3:NOH>를 마지막으로 방영을 마쳤으나, <미국:ORG>에서는 동시간대 시청률 <1위:NOH>라는 인기에 힘입어 <시즌4:NOH>까지 편성하게 됐다.
영국	영국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
에피소드	에피소드	NNG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
편	편	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
방영	방영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동	동	MM	O
시간대	시간대	NNG	O
_	_	_	O
시청률	시청률	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	B-NOH
4	4	SN	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
편성하	편성하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 정우는 케이블채널 tvN 드라마 ‘응답하라 1994’에서 ‘쓰레기’ 캐릭터를 맡고 인기를 끌었고 현재 ‘꽃보다 청춘3’에 출연 중이다,
## <정우:PER>는 케이블채널 <tvN:POH> 드라마 ‘<응답하라 1994:POH>’에서 ‘<쓰레기:PER>’ 캐릭터를 맡고 인기를 끌었고 현재 ‘<꽃보다 청춘3:POH>’에 출연 중이다,
정우	정우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
케이블	케이블	NNG	O
채널	채널	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
응답하	응답하	VV	B-POH
라	라	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
1994	1994	SN	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쓰레기	쓰레기	NNG	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
청춘	청춘	NNG	I-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EC	O
,	,	SP	O

## 14
## 조 의원과 이석수 특별감찰관은 서울대 법대(81학번)와 사법연수원(18기) 동기고 서로 하숙집에 드나들 정도로 가까웠다고 한다.
## <조:PER> 의원과 <이석수:PER> 특별감찰관은 <서울대 법대:ORG>(<81학번:NOH>)와 <사법연수원:ORG>(<18기:NOH>) 동기고 서로 하숙집에 드나들 정도로 가까웠다고 한다.
조	조	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
이석수	이석수	NNP	B-PER
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
감찰	감찰	NNG	O
관	관	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
법대	법대	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
81	81	SN	B-NOH
학번	학번	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
사법연수원	사법연수원	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
18	18	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
동기	동기+이	NNG+VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
하숙집	하숙집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
드나들	드나들+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
웠	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 기본 자격을 갖춘 중등 3학년부터 고등 1학년 학생이라면 미국 공립학교에서 한 학기 또는 1년간 교육을 받을 수 있다.
## 기본 자격을 갖춘 중등 <3학년:NOH>부터 고등 <1학년:NOH> 학생이라면 <미국:ORG> 공립학교에서 <한 학기:NOH> 또는 <1년간:DUR> 교육을 받을 수 있다.
기본	기본	NNG	O
_	_	_	O
자격	자격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
중등	중등	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
고등	고등	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공립학교	공립학교	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
학기	학기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
또는	또는	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## (주)인터아치의 정희호 영업대표는 “문화적인 욕구가 증대되고 있는 상황에서 소장가치로서의 예술 작품이 아닌 대중성을 지닌 작품들로 대중과 문화를 쉽게 연결하고자 한다”며, “일상에서 문화생활을 즐길 수 있도록 지속적으로 다양한 작품들을 소개할 예정이다”라고 밝혔다.
## <(주)인터아치:ORG>의 <정희호:PER> 영업대표는 “문화적인 욕구가 증대되고 있는 상황에서 소장가치로서의 예술 작품이 아닌 대중성을 지닌 작품들로 대중과 문화를 쉽게 연결하고자 한다”며, “일상에서 문화생활을 즐길 수 있도록 지속적으로 다양한 작품들을 소개할 예정이다”라고 밝혔다.
(	(	SS	B-ORG
주	주	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
인터	인터	NNG	I-ORG
아치	아치	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정희호	정희호	NNP	B-PER
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
문화적	문화적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
욕구	욕구	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
증대되	증대되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
소장	소장	NNG	O
가치	가치	NNG	O
로서	로서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예술	예술	NNG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
대중성	대중성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지닌	지니+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
들	들	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
연결하	연결하	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일상	일상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
문화생활	문화생활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
지속적	지속적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소개할	소개하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

