## 1
## 1월(–18.8%)보다 감소세가 주춤했지만 3개월 연속 두 자리 수 감소율을 기록했다.
## <1월:DAT>(<–18.8%:PNT>)보다 감소세가 주춤했지만 <3개월:DUR> 연속 <두 자리:NOH> 수 감소율을 기록했다.
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
–	–	SF	B-PNT
18.8	18.8	SN	I-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
감소세	감소세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주춤	주춤하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
자리	자리	NNG	I-NOH
_	_	_	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
감소율	감소율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 하지만 양측은 “친한 사이일 뿐, 열애는 아니다”고 부인했다.
## 하지만 <양:NOH>측은 “친한 사이일 뿐, 열애는 아니다”고 부인했다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
양측	양측	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
친한	친하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
부인	부인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 러셀 크로 역시 이전 해외 명사들과 마찬가지로 출연을 자청했다는 후문이다.
## <러셀 크로:PER> 역시 이전 해외 명사들과 마찬가지로 출연을 자청했다는 후문이다.
러셀	러셀	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
크로	크로	NNP	I-PER
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
명사	명사	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
마찬가지	마찬가지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자청	자청하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
후문	후문	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또한 경북 영덕 차유어촌체험마을로 출발한 90명의 학생은 버스를 타고 영덕 삼사해상공원에 도착해 어촌박물관을 관람하며 각종 바다
## 또한 <경북:LOC> <영덕 차유어촌체험마을:NOH>로 출발한 <90명:NOH>의 학생은 버스를 타고 <영덕 삼사해상공원:LOC>에 도착해 어촌박물관을 관람하며 각종 바다
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영덕	영덕	NNP	B-NOH
_	_	_	I-NOH
차유	차유	NNG	I-NOH
어촌	어촌	NNG	I-NOH
체험	체험	NNG	I-NOH
마을	마을	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출발한	출발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
영덕	영덕	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
삼사	삼사	NNP	I-LOC
해상공원	해상공원	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착해	도착하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
어촌	어촌	NNG	O
박물관	박물관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
관람하	관람하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
바다	바다	NNG	O

## 8
## 마마무 문별-솔라, ‘슈가맨’ 출연 인증샷 “많이 아쉬운 무대였지만 소중한 경험”걸그룹 마마무 문별과 솔라가 ‘슈가맨’ 출연 소감을 전했다.
## <마마무:ORG> <문별:PER>-<솔라:PER>, ‘<슈가맨:POH>’ 출연 인증샷 “많이 아쉬운 무대였지만 소중한 경험”걸그룹 <마마무:ORG> <문별:PER>과 <솔라:PER>가 ‘<슈가맨:POH>’ 출연 소감을 전했다.
마마	마마	NNG	B-ORG
무	무	XPN	I-ORG
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
별	별	NNG	I-PER
-	-	SO	O
솔라	솔라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
샷	샷	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
무대	무대+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
소중한	소중하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
”	”	SS	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
마마	마마	NNG	B-ORG
무	무	XPN	I-ORG
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
별	별	NNG	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
솔라	솔라	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 걸그룹 마마무의 문별과 솔라는 25일 공식 트위터에 “‘슈가맨’ 본방사수 하셨나요? 가수 제이 선배님의 ‘어제처럼’, 용콩별콩 둘이서 함께 꾸민 무대. 많이 아쉬운 무대였지만 소중한 경험이었습니다”라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.
## 걸그룹 <마마무:ORG>의 <문별:PER>과 <솔라:PER>는 <25일:DAT> 공식 <트위터:POH>에 “‘<슈가맨:POH>’ 본방사수 하셨나요? 가수 <제이:PER> 선배님의 ‘<어제처럼:POH>’, 용콩별콩 둘이서 함께 꾸민 무대. 많이 아쉬운 무대였지만 소중한 경험이었습니다”라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
마마	마마	NNG	B-ORG
무의	무의	NNG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
별	별	NNG	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
솔라	솔라	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
본방	본방	NNG	O
사수	사수	NNG	O
_	_	_	O
하	하+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
나	나	EC	O
요	요	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-PER
이	이	NR	I-PER
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
님	님	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어제	어제	NNG	B-POH
처럼	처럼	JKB	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
용콩별콩	용콩별콩	NNG	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	O
이서	이서	JKS	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
꾸민	꾸미+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
무대	무대+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
소중한	소중하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
장	장	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 사진 속 마마무 문별과 솔라는 화이트와 블루 의상을 맞춰 입고 환환 미소를 지은 채 카메라를 응시하고 있다.
## 사진 속 <마마무:ORG> <문별:PER>과 <솔라:PER>는 화이트와 블루 의상을 맞춰 입고 환환 미소를 지은 채 카메라를 응시하고 있다.
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
마마	마마	NNG	B-ORG
무	무	XPN	I-ORG
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
별	별	NNG	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
솔	솔+이	NNG+VCP	B-PER
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
화이트	화이트	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
블루	블루	NNG	O
_	_	_	O
의상	의상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
환	환	NNG	O
환	환	NNG	O
_	_	_	O
미소	미소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
응시하	응시하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 앞서 마마무 문별과 솔라는 24일 방송된 JTBC ‘투유 프로젝트-슈가맨’에 출연해 가수 제이의 ‘어제처럼’을 재해석한 무대를 선보여 감동을 자아냈다.
## 앞서 <마마무:ORG> <문별:PER>과 <솔라:PER>는 <24일:DAT> 방송된 <JTBC:POH> ‘<투유 프로젝트-슈가맨:POH>’에 출연해 가수 <제이:PER>의 ‘<어제처럼:POH>’을 재해석한 무대를 선보여 감동을 자아냈다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
마마	마마	NNG	B-ORG
무	무	XPN	I-ORG
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
별	별	NNG	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
솔라	솔라	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
투유	투유	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
프로젝트	프로젝트	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
슈가맨	슈가맨	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-PER
이	이	NR	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어제	어제	NNG	B-POH
처럼	처럼	JKB	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재해석한	재해석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ‘신서유기’ 이승기 “나영석 PD와 연 끊어야 하나 고민” 폭로…노예 별명 때문?나영석 PD의 새 예능프로그램 ‘신서유기’가 화제다.
## ‘<신서유기:POH>’ <이승기:PER> “<나영석:PER> PD와 연 끊어야 하나 고민” 폭로…노예 별명 때문?<나영석:PER> PD의 새 예능프로그램 ‘<신서유기:POH>’가 화제다.
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-POH
서유기	서유기	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
이승기	이승기	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
나영석	나영석	NNP	B-PER
_	_	_	O
PD	PD	SL	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
연	연	NNG	O
_	_	_	O
끊	끊	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
나	나	EC	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
폭로	폭로	NNG	O
…	…	SE	O
노예	노예	NNG	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
?	?	SF	O
나영석	나영석	NNP	B-PER
_	_	_	O
PD	PD	SL	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-POH
서유기	서유기	NNP	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 산업자원부의 예산을 지원받아 제조기술혁신연구원도 만들어 하반기부터 본격적으로 가동한다.
## <산업자원부:ORG>의 예산을 지원받아 <제조기술혁신연구원:ORG>도 만들어 하반기부터 본격적으로 가동한다.
산업자원부	산업자원부	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	B-ORG
기술	기술	NNG	I-ORG
혁신	혁신	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가동한다	가동하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 박 대통령은 반기문 외교부 장관 특별보좌관을 지낸 박준우 씨를 정무수석에 기용하기도 했다.
## <박:PER> 대통령은 <반기문:PER> <외교부:ORG> 장관 특별보좌관을 지낸 <박준우:PER> 씨를 정무수석에 기용하기도 했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
반기문	반기문	NNP	B-PER
_	_	_	O
외교부	외교부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
보좌관	보좌관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박준우	박준우	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정무	정무	NNG	O
수석	수석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기용하	기용하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

