## 1
## 5호선 9호선 여의도역이 걸어서 8분 거리다.
## <5호선:NOH> <9호선:NOH> <여의도역:LOC>이 걸어서 <8분:DUR> 거리다.
5	5	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
여의도	여의도	NNP	B-LOC
역	역	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
걸	걷	VV	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
거리	거리+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 69회 칸 국제영화제 황금종려상은 '아이, 다니엘 블레이크' 켄 로치 감독에게 돌아갔다.
## <69회:NOH> <칸 국제영화제:POH> <황금종려상:POH>은 '<아이, 다니엘 블레이크:POH>' <켄 로치:PER> 감독에게 돌아갔다.
69	69	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
칸	칸	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
국제	국제	NNG	I-POH
영화제	영화제	NNG	I-POH
_	_	_	O
황금	황금	NNG	B-POH
종려	종려	NNG	I-POH
상	상	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
아이	아이	IC	B-POH
,	,	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
다니엘	다니엘	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
블레이크	블레이크	NNP	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
켄	켄	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
로치	로치	NNP	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
돌아갔	돌아가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 김동찬(57) ㈔강릉단오제위원회 상임이사의 설명을 옮긴다.
## <김동찬:PER>(<57:NOH>) <㈔강릉단오제위원회:ORG> 상임이사의 설명을 옮긴다.
김동찬	김동찬	NNP	B-PER
(	(	SS	O
57	57	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
㈔	㈔	SW	B-ORG
강릉	강릉	NNP	I-ORG
단오	단오	NNG	I-ORG
제	제	XSN	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
상임	상임	NNG	O
이사	이사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
옮긴다	옮기+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 내년 1월 출범하는 차기 미국 정부는 북한 문제에 집중해야 한다는 전문가 제안이 나왔다.
## 내년 <1월:DAT> 출범하는 차기 <미국 정부:ORG>는 <북한:ORG> 문제에 집중해야 한다는 전문가 제안이 나왔다.
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출범하	출범하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중해야	집중하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한미경제연구소(KEI)와 한미클럽(회장 봉두완)이 15일(현지시간) 미국 워싱턴DCI에서 ‘한·미 안보 동맹과 경제 파트너십 강화’를 주제로 연 토론회에서 캐서린 문 브루킹스연구소 한국석좌는 “오바마 정부는 많은 분야에서 업적을 이뤘지만 출범 때부터 북한 문제에 초점을 맞추지 못한 아쉬움이 있다”며 이같이 밝혔다.
## <한미경제연구소:ORG>(<KEI:ORG>)와 <한미클럽:ORG>(회장 <봉두완:PER>)이 <15일:DAT>(현지시간) <미국 워싱턴DCI:LOC>에서 ‘<한:ORG>·<미:ORG> 안보 동맹과 경제 파트너십 강화’를 주제로 연 토론회에서 <캐서린 문:PER> <브루킹스연구소:ORG> 한국석좌는 “<오바마 정부:ORG>는 많은 분야에서 업적을 이뤘지만 출범 때부터 <북한:ORG> 문제에 초점을 맞추지 못한 아쉬움이 있다”며 이같이 밝혔다.
한미	한미	NNP	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
KEI	KEI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
한미	한미	NNP	B-ORG
클럽	클럽	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
봉두완	봉두완	NNP	B-PER
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
워싱턴	워싱턴	NNP	I-LOC
DCI	DCI	SL	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한	한	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
안보	안보	NNG	O
_	_	_	O
동맹	동맹	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
파트너십	파트너십	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연	열+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
토론회	토론회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
캐서린	캐서린	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
문	문	NNP	I-PER
_	_	_	O
브루킹스연구소	브루킹스연구소	NNP	B-ORG
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
석좌	석좌	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오바마	오바마	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
업적	업적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	이루	VV	O
뤘	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초점	초점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
아쉬움	아쉬움	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 유니클로 야나이 다다시 회장, 2년 연속 일본 최고 부자
## <유니클로:ORG> <야나이 다다시:PER> 회장, <2년:DUR> 연속 <일본:LOC> 최고 부자
유니클로	유니클로	NNP	B-ORG
_	_	_	O
야나이	야나이	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
다다시	다다시	NNP	I-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
부자	부자	NNG	O

## 10
## 아브란테스는 감옥에 수감된 지 2년 만에 의문의 심장마비로 숨을 거뒀고 오초아 장군의 총살형은 비디오로 녹화돼 산체스를 포함한 카스트로의 충복이라면 의무적으로 보게 했다고 한다.
## <아브란테스:PER>는 감옥에 수감된 지 <2년:NOH> 만에 의문의 심장마비로 숨을 거뒀고 <오초아:PER> 장군의 총살형은 비디오로 녹화돼 산체스를 포함한 <카스트로:PER>의 충복이라면 의무적으로 보게 했다고 한다.
아브	아브	NNP	B-PER
란	란	JX	I-PER
테스	테스	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
감옥	감옥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수감된	수감되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
심장마비	심장마비	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
숨	숨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거두	VV	O
뒀	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
오초아	오초아	NNP	B-PER
_	_	_	O
장군	장군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
총살형	총살형	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
비디오	비디오	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
녹화돼	녹화되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
산체스	산체스	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
카스트로	카스트로	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
충복	충복	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
의무적	의무적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 블룸버그에 따르면 2012년 말 516조엔 수준이던 일본의 국내총생산(GDP)은 2015년에 551조엔 수준에 머물 것으로 에상됐다.
## <블룸버그:ORG>에 따르면 <2012년:DAT> 말 <516조엔:MNY> 수준이던 <일본:ORG>의 국내총생산(GDP)은 <2015년:DAT>에 <551조엔:MNY> 수준에 머물 것으로 에상됐다.
블룸버그	블룸버그	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
516	516	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국내총생산	국내총생산	NNG	O
(	(	SS	O
GDP	GDP	SL	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
551	551	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
에	에	NNG	O
상	상	NNG	O
됐	되+었	XSV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 에이미는 올해 3월 출국명령 처분 취소 소송을 냈지만 패소했다.
## <에이미:PER>는 올해 <3월:DAT> 출국명령 처분 취소 소송을 냈지만 패소했다.
에이미	에이미	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출국	출국	NNG	O
명령	명령	NNG	O
_	_	_	O
처분	처분	NNG	O
_	_	_	O
취소	취소	NNG	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
패소	패소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

