## 1
## 2014년에는 현금(38.9%)이 신용카드(31.4%)보다 사용 빈도가 높았는데 지난해 처음으로 순서가 바뀌었다.
## <2014년:DAT>에는 현금(<38.9%:PNT>)이 신용카드(<31.4%:PNT>)보다 사용 빈도가 높았는데 지난해 처음으로 순서가 바뀌었다.
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현금	현금	NNG	O
(	(	SS	O
38.9	38.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신용카드	신용카드	NNG	O
(	(	SS	O
31.4	31.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
_	_	_	O
빈도	빈도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
순서	순서	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이단장 또한 “시험인양이 본인양의 첫 단계”라며 “선체 수평만 유지되면 인양시간은 단축될 수 있다”고 말했다.
## <이:PER>단장 또한 “시험인양이 본인양의 첫 단계”라며 “선체 수평만 유지되면 인양시간은 단축될 수 있다”고 말했다.
이	이	NNP	B-PER
단장	단장	NNG	O
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
시험	시험	NNG	O
인양이	인양이	NNP	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
양	양	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
단계	단계	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
선체	선체	NNG	O
_	_	_	O
수평	수평	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
유지되	유지되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
인양	인양	NNG	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
단축될	단축되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 앞서 해수부는 지난 19일 보도자료에서 시험인양에 대략 2~3시간이 소요된다고 밝혔었다.
## 앞서 <해수부:ORG>는 지난 <19일:DAT> 보도자료에서 시험인양에 대략 <2:NOH>~<3시간:NOH>이 소요된다고 밝혔었다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
해수	해수	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
자료	자료	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시험	시험	NNG	O
인양	인양	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대략	대략	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
~	~	SO	O
3	3	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소요된다고	소요되+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔었	었었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## (세종=뉴스1)
## (<세종:LOC>=<뉴스1:POH>)
(	(	SS	O
세종	세종	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
1	1	SN	I-POH
)	)	SS	O

## 5
## [매거진M] 서울독립영화제, 신임 집행위원장 확정
## [<매거진M:POH>] <서울독립영화제:POH>, 신임 집행위원장 확정
[	[	SS	O
매거진	매거진	NNG	B-POH
M	M	SL	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-POH
독립	독립	NNG	I-POH
영화제	영화제	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
신임	신임	NNG	O
_	_	_	O
집행	집행	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O

## 6
## 두사람의 의사교환이 불가결한 상황이지만, 극비회동이 될지 간접대화 형식이 될지는 속단하기 힘들다.
## <두사람:NOH>의 의사교환이 불가결한 상황이지만, 극비회동이 될지 간접대화 형식이 될지는 속단하기 힘들다.
두	두	MM	B-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
교환	교환	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불가결한	불가결하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
극비	극비	NNG	O
회동	회동	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될지	되+ㄹ지	VV+EC	O
_	_	_	O
간접	간접	NNG	O
대화	대화	NNG	O
_	_	_	O
형식	형식	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될지	되+ㄹ지	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
속단하	속단하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이한구는 여야의 대립과 이를 이겨낼 여당인으로서 강인함과 책임감에 초점을 맞췄다.
## <이한구:PER>는 여야의 대립과 이를 이겨낼 여당인으로서 강인함과 책임감에 초점을 맞췄다.
이한구	이한구	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대립	대립	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
이	이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이겨	이기+어	VV+EC	O
낼	내+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
여당	여당	NNG	O
인	인	XSN	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
강인함	강인하+ㅁ	VA+ETN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
책임감	책임감	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초점	초점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 차오허핑(曹和平) 베이징대 경제학과 교수는 “중국 소비자들의 구매력이 부족한 게 아니다.
## <차오허핑:PER>(<曹和平:PER>) <베이징대 경제학과:ORG> 교수는 “<중국:ORG> 소비자들의 구매력이 부족한 게 아니다.
차오허	차오허	NNP	B-PER
핑	핑	MAG	I-PER
(	(	SS	O
曹和平	曹和平	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
베이징대	베이징대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
경제학	경제학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구매력	구매력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부족한	부족하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 박근혜 정부 들어 여성 공무원으로는 처음으로 9급 출신이 1급으로 승진했다.
## <박근혜 정부:ORG> 들어 여성 공무원으로는 처음으로 <9급:NOH> 출신이 <1급:NOH>으로 승진했다.
박근혜	박근혜	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
승진	승진하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 금나나 근황, 미스코리아 眞 출신…하버드서 박사 학위 받아
## <금나나:PER> 근황, <미스코리아:LOC> 眞 출신…<하버드:ORG>서 박사 학위 받아
금나나	금나나	NNP	B-PER
_	_	_	O
근황	근황	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미스코리아	미스코리아	NNG	B-LOC
_	_	_	O
眞	眞	SH	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
…	…	SE	O
하버드	하버드	NNP	B-ORG
서	서	JKB	O
_	_	_	O
박사	박사	NNG	O
_	_	_	O
학위	학위	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O

## 15
## 포그바 포메이션 변화에 적응 못해… EPL이적 4경기째 공격포인트 없어
## <포그바:PER> 포메이션 변화에 적응 못해… <EPL:ORG>이적 <4경기째:NOH> 공격포인트 없어
포그	포그	NNG	B-PER
바	바	NNB	I-PER
_	_	_	O
포메이션	포메이션	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적응	적응	NNG	O
_	_	_	O
못해	못하+여	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
EPL	EPL	SL	B-ORG
이적	이적	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
째	째	XSN	I-NOH
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
포인트	포인트	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EC	O

## 16
## 반면 대구는 지난해 8월 군 공항 이전 승인을 받았고, 경북 2, 3개 지자체가 민·군 통합공항 유치를 희망하고 있어 이전 사업이 탄력을 받고 있다.
## 반면 <대구:ORG>는 지난해 <8월:DAT> 군 공항 이전 승인을 받았고, <경북:ORG> <2:NOH>, <3개:NOH> 지자체가 민·군 통합공항 유치를 희망하고 있어 이전 사업이 탄력을 받고 있다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
지자체	지자체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
민	민	NNG	O
·	·	SP	O
군	군	NNG	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
공항	공항	NNG	O
_	_	_	O
유치	유치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
희망하	희망하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탄력	탄력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 여러분은 윤봉길 의사에 대해 잘 알고 있나요? 윤봉길 의사는 일제 강점기의 독립운동가로, 1932년 4월 29일 일왕의 생일날 행사장에 폭탄을 던져 일본군을 즉사시킨 거사를 거행한 분입니다.
## 여러분은 <윤봉길:PER> 의사에 대해 잘 알고 있나요? <윤봉길:PER> 의사는 <일제 강점기:DUR>의 독립운동가로, <1932년 4월 29일:DAT> 일왕의 생일날 행사장에 폭탄을 던져 <일본군:ORG>을 즉사시킨 거사를 거행한 분입니다.
여러분	여러분	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
윤봉길	윤봉길	NNP	B-PER
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
나요	나요	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
윤봉길	윤봉길	NNP	B-PER
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일제	일제	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
강점기	강점기	NNG	I-DUR
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독립	독립	NNG	O
운동가	운동가	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1932	1932	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
29	29	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
일	일	NNP	O
왕	왕	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생일날	생일날	NNG	O
_	_	_	O
행사장	행사장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
폭탄	폭탄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던져	던지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
즉사	즉사	NNG	O
시킨	시키+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
거사	거사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거행한	거행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 18
## [콤팩트뉴스] 한화, 31일 창단 30주년 기념 응원가 발표
## [<콤팩트뉴스:POH>] <한화:ORG>, <31일:DAT> 창단 <30주년:NOH> 기념 응원가 발표
[	[	SS	O
콤팩트	콤팩트	NNG	B-POH
뉴스	뉴스	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
창단	창단	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기념	기념	NNG	O
_	_	_	O
응원가	응원가	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O

