## 1
## 판문점을 통해 귀국한 뒤 바로 국가보안법 위반(잠입탈출)죄로 수감됐다.
## <판문점:ORG>을 통해 귀국한 뒤 바로 국가보안법 위반(잠입탈출)죄로 수감됐다.
판문점	판문점	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
귀국한	귀국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
보안법	보안법	NNG	O
_	_	_	O
위반	위반	NNG	O
(	(	SS	O
잠입	잠입	NNG	O
탈출	탈출	NNG	O
)	)	SS	O
죄	죄	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
수감	수감되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ”노 대통령=“다른 부탁은 없소?”연 총리=(잠시 사이) “유엔 가입을 보류해주십시오.”88년 남북 고위급 회담 제안 이후, 92년까지 남북한 총리는 일곱 차례 서울과 평양을 오갔다.
## ”<노:PER> 대통령=“다른 부탁은 없소?”<연:PER> 총리=(잠시 사이) “<유엔:ORG> 가입을 보류해주십시오.”<88년:DAT> <남북:ORG> 고위급 회담 제안 이후, <92년:DAT>까지 <남:ORG><북한:ORG> 총리는 일곱 차례 <서울:LOC>과 <평양:LOC>을 오갔다.
”	”	SS	O
노	노	NNG	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
=	=	SW	O
“	“	SS	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
부탁	부탁	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
소	소	EF	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O
연	연	NNG	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
=	=	SW	O
(	(	SS	O
잠시	잠시	MAG	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
가입	가입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보류해	보류하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
십시오	시+ㅂ시오	EP+EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
88	88	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
고위급	고위급	NNG	O
_	_	_	O
회담	회담	NNG	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
92	92	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
남	남	NNP	B-ORG
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
일곱	일곱	NR	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
평양	평양	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오갔	오가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 핵폐기물 재처리 허용, 원화- 달러 간 통화스와프 체결, 1단계 위성 발사체 기술 이전, 3000t급 핵잠수함 건조 허용, 800㎞로 묶여 있는 미사일 사거리 확장, 이 다섯 가지를 얻어내면 나름 의미 있다고 본다.
## 핵폐기물 재처리 허용, 원화- 달러 간 통화스와프 체결, <1단계:NOH> 위성 발사체 기술 이전, <3000t:NOH>급 핵잠수함 건조 허용, <800㎞:NOH>로 묶여 있는 미사일 사거리 확장, 이 <다섯 가지:NOH>를 얻어내면 나름 의미 있다고 본다.
핵폐기물	핵폐기물	NNG	O
_	_	_	O
재처리	재처리	NNG	O
_	_	_	O
허용	허용	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
원화	원화	NNG	O
-	-	SO	O
_	_	_	O
달러	달러	NNB	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
스와프	스와프	NNG	O
_	_	_	O
체결	체결	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
위성	위성	NNG	O
_	_	_	O
발사	발사	NNG	O
체	체	XSN	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
급	급	NNG	O
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
잠수함	잠수함	NNG	O
_	_	_	O
건조	건조	NNG	O
_	_	_	O
허용	허용	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
800	800	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
묶	묶이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미사일	미사일	NNG	O
_	_	_	O
사거리	사거리	NNG	O
_	_	_	O
확장	확장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
다섯	다섯	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
어	어	EC	O
내	내	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
나름	나르+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ”주한미군 철수가 이뤄지면 어떻게 해야 하나.“미국이 빼더라도 본토 아닌 괌으로 이전할 것이다.
## ”<주한미군:ORG> 철수가 이뤄지면 어떻게 해야 하나.“<미국:ORG>이 빼더라도 본토 아닌 괌으로 이전할 것이다.
”	”	SS	O
주한	주한	NNG	B-ORG
미군	미군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
철수	철수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
“	“	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
본토	본토	NNG	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
괌	괌	NNP	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이전할	이전하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또 총학생회는 “재발방지 대책 수립을 위해 신입생 2350명을 대상으로 익명 설문조사를 진행하겠다”고 덧붙였다.
## 또 총학생회는 “재발방지 대책 수립을 위해 신입생 <2350명:NOH>을 대상으로 익명 설문조사를 진행하겠다”고 덧붙였다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
총학생회	총학생회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
재발	재발	NNG	O
방지	방지	NNG	O
_	_	_	O
대책	대책	NNG	O
_	_	_	O
수립	수립	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신입생	신입생	NNG	O
_	_	_	O
2350	2350	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
익명	익명	NNG	O
_	_	_	O
설문	설문	NNG	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 성별로는 여성 81%, 남성 55%가 각각 불만족을 표시했고, 원하는 체중 감량 정도는 평균 7.2kg이었다.
## 성별로는 여성 <81%:PNT>, 남성 <55%:PNT>가 각각 불만족을 표시했고, 원하는 체중 감량 정도는 평균 <7.2kg:NOH>이었다.
성별	성별	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
81	81	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
_	_	_	O
55	55	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
불만족	불만족	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
표시	표시하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
체중	체중	NNG	O
_	_	_	O
감량	감량	NNG	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
7.2	7.2	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 체중 감량 희망 이유는 ‘전반적인 건강 증진을 위해’(93%·복수응답)와 ‘더 날렵한 느낌을 가지려고’(91%) 등을 들었다.
## 체중 감량 희망 이유는 ‘전반적인 건강 증진을 위해’(<93%:PNT>·복수응답)와 ‘더 날렵한 느낌을 가지려고’(<91%:PNT>) 등을 들었다.
체중	체중	NNG	O
_	_	_	O
감량	감량	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전반적	전반적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
_	_	_	O
증진	증진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EF	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
93	93	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
·	·	SP	O
복수	복수	NNG	O
응답	응답	NNG	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
날렵한	날렵하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
려고	려고	EF	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
91	91	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국인의 스트레스 지수도 6.6점으로 아·태지역 평균(6.2점)보다 높았다.
## 한국인의 스트레스 지수도 <6.6점:NOH>으로 <아·태지역:LOC> 평균(<6.2점:NOH>)보다 높았다.
한국인	한국인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
지수	지수	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
6.6	6.6	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아	아	IC	B-LOC
·	·	SP	I-LOC
태	태	NNP	I-LOC
지역	지역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
(	(	SS	O
6.2	6.2	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 근로자 10명중 7명 “시도 때도 없이 업무지시 받아 스트레스”
## 근로자 <10명:NOH>중 <7명:NOH> “시도 때도 없이 업무지시 받아 스트레스”
근로자	근로자	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
중	중	NNB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
“	“	SS	O
시	시	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
지시	지시	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
”	”	SS	O

## 12
## ‘김나영 결혼’김나영이 결혼 소감을 올려 화제다.
## ‘<김나영:PER> 결혼’<김나영:PER>이 결혼 소감을 올려 화제다.
‘	‘	SS	O
김나영	김나영	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
’	’	SS	O
김나영	김나영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올려	올리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김나영은 27일 자신의 SNS에 멋스러운 흰색 원피스를 입고 환하게 웃고 있는 사진과 함께 “2년 조금 모자란 시간동안 한결같은 모습으로 제 옆에서 응원해 주는 짝꿍”으로 시작하는 글을 게재했다.
## <김나영:PER>은 <27일:DAT> 자신의 SNS에 멋스러운 흰색 원피스를 입고 환하게 웃고 있는 사진과 함께 “<2년:DUR> 조금 모자란 시간동안 한결같은 모습으로 제 옆에서 응원해 주는 짝꿍”으로 시작하는 글을 게재했다.
김나영	김나영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
멋스러	멋스럽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
흰색	흰색	NNG	O
_	_	_	O
원피스	원피스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
환하	환하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
모자란	모자라+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNB	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
한결같	한결같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
응원해	응원하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
짝꿍	짝꿍	NNG	O
”	”	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 이어 김나영은 “평소 함께 어울리는 즐거운 저희들의 친구 열명과 함께 평소보다 조금 근사한 옷을 차려입고 평소보다 조금 근사한 저녁을 먹으며 그들 앞에서 결혼 약속을 하려 해요”라며 “아무렇지도 않을 거라 생각했는데 오묘한 기분에 발가락도 손가락도 간질간질하네요. 저희는 오늘 결혼 서약을 마치고 아름다운 제주도에서 며칠간 신혼여행이라는 것도 친구들과 함께 즐기다
## 이어 <김나영:PER>은 “평소 함께 어울리는 즐거운 저희들의 친구 열명과 함께 평소보다 조금 근사한 옷을 차려입고 평소보다 조금 근사한 저녁을 먹으며 그들 앞에서 결혼 약속을 하려 해요”라며 “아무렇지도 않을 거라 생각했는데 오묘한 기분에 발가락도 손가락도 간질간질하네요. 저희는 오늘 결혼 서약을 마치고 아름다운 <제주도:LOC>에서 며칠간 신혼여행이라는 것도 친구들과 함께 즐기다
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
김나영	김나영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
어울리	어울리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
즐거	즐겁	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
_	_	_	O
열	열	NR	O
명	명	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
근사한	근사하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
옷	옷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차려입	차려입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
근사한	근사하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
약속	약속	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
해요	하+여요	VX+EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아무렇	아무렇	VA	O
지	지	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
오묘한	오묘하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기분	기분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
발가락	발가락	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
손가락	손가락	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
간질간질하	간질간질하	VA	O
네요	네요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
서약	서약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
아름다	아름답	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
제주도	제주도	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
며칠	며칠	NNG	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
신혼여행	신혼여행	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
다	다	EF	O

## 15
## 대한승마협회와 국민체육진흥공단이 후원하고 프랑스, 일본, 싱가포르 등의 국내외 승마선수 20여명이 참가한다.
## <대한승마협회:ORG>와 <국민체육진흥공단:ORG>이 후원하고 <프랑스:ORG>, <일본:ORG>, <싱가포르:ORG> 등의 국내외 승마선수 <20여명:NOH>이 참가한다.
대한	대한	NNP	B-ORG
승마	승마	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
후원하	후원하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
외	외	NNB	O
_	_	_	O
승마	승마	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참가한다	참가하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 바로 전날인 지난해 9월 29일 서울 압구정 CGV에서는 신작 ‘지금은 맞고 그때는 틀리다’ 감독과의 대화가 진행됐다.
## 바로 전날인 지난해 <9월 29일:DAT> <서울:LOC> <압구정 CGV:LOC>에서는 신작 ‘<지금은 맞고 그때는 틀리다:POH>’ 감독과의 대화가 진행됐다.
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
29	29	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
압구정	압구정	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
CGV	CGV	SL	I-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
신작	신작	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
지금	지금	NNG	B-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
맞	맞	VV	I-POH
고	고	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
그때	그때	NNG	I-POH
는	는	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
틀리	틀리	VV	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행	진행되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

