## 1
## 부동산전문가들은 “청약통장 1순위 조건이 완화되면서 우수한 입지를 갖춘 수원 영통의 첫 분양단지인 영통 라온 프라이빗의 1순위 청약열기가 더욱 뜨거워질 것으로 보인다”며 “또한 오는 4월부터 민간택지의 분양가상한제 폐지에 따른 수혜단지로도 각광받고 있다”고 설명했다.
## 부동산전문가들은 “청약통장 <1순위:NOH> 조건이 완화되면서 우수한 입지를 갖춘 <수원:LOC> <영통:LOC>의 첫 분양단지인 <영통 라온 프라이빗:ORG>의 <1순위:NOH> 청약열기가 더욱 뜨거워질 것으로 보인다”며 “또한 오는 <4월:DAT>부터 민간택지의 분양가상한제 폐지에 따른 수혜단지로도 각광받고 있다”고 설명했다.
부동산	부동산	NNG	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
청약	청약	NNG	O
통장	통장	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
순위	순위	NNG	I-NOH
_	_	_	O
조건	조건	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완화되	완화되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영통	영통	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
단지	단지	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
영통	영통	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
라온	라온	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
프라이빗	프라이빗	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
순위	순위	NNG	I-NOH
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
열기	열기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
뜨거워질	뜨거워지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
민간	민간	NNG	O
택지	택지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분양가	분양가	NNG	O
상한	상한	NNG	O
제	제	XPN	O
_	_	_	O
폐지	폐지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수혜	수혜	NNP	O
단지	단지	NNG	O
로	로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
각광	각광	NNG	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 2013년 은퇴한 장미란은 현재 자신이 만든 ‘장미란재단’을 통해 비인기종목 선수들을 후원하거나 유소년 선수들을 지원하는 공익 활동을 하고 있다.
## <2013년:DAT> 은퇴한 <장미란:PER>은 현재 자신이 만든 ‘<장미란재단:POH>’을 통해 비인기종목 선수들을 후원하거나 유소년 선수들을 지원하는 공익 활동을 하고 있다.
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
은퇴한	은퇴하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
장미란	장미란	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
장미란	장미란	NNP	B-POH
재단	재단	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
인기	인기	NNG	O
종목	종목	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
후원하	후원하	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
유소년	유소년	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공익	공익	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## “저 자리에 서 있는 것만도 대단한 거죠” 리우데자네이루 올림픽은 장미란이 12년 만에 처음으로 주인공이 아닌 관중으로 지켜보는 올림픽이다.
## “저 자리에 서 있는 것만도 대단한 거죠” <리우데자네이루 올림픽:POH>은 <장미란:PER>이 <12년 만:NOH>에 처음으로 주인공이 아닌 관중으로 지켜보는 올림픽이다.
“	“	SS	O
저	저	MM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
만	만	JX	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
대단한	대단하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
죠	죠	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
리우데자네이루	리우데자네이루	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
장미란	장미란	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
관중	관중	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지켜보	지켜보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2010년 4543만 원이던 20, 30대의 전세보증금은 연평균 8.3% 증가해 2014년 6253만 원 수준으로 올랐다.
## <2010년:DAT> <4543만 원:MNY>이던 <20:NOH>, <30대:NOH>의 전세보증금은 연평균 <8.3%:PNT> 증가해 <2014년:DAT> <6253만 원:MNY> 수준으로 올랐다.
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
4543	4543	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전세	전세	NNG	O
보증금	보증금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
연평균	연평균	NNG	O
_	_	_	O
8.3	8.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
증가해	증가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
6253	6253	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## LG 선수들이 맹활약한 박인태를 놀린 사연
## <LG:ORG> 선수들이 맹활약한 <박인태:PER>를 놀린 사연
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
맹활약한	맹활약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박인태	박인태	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놀린	놀리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사연	사연	NNG	O

## 8
## 강풀이 드림팩토리 앞에 있는 아파트와 마트 이름을 대라는 등 연락한 이가 내가 맞는지 검증을 했다.
## <강풀:PER>이 <드림팩토리:LOC> 앞에 있는 아파트와 마트 이름을 대라는 등 연락한 이가 내가 맞는지 검증을 했다.
강풀	강풀	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
드림	드림	NNG	B-LOC
팩토리	팩토리	NNG	I-LOC
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
마트	마트	NNG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대	대	VV	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
연락한	연락하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
검증	검증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 4년 연속 올스타전에 출전한 데이비스가 MVP가 된 것은 처음이다.
## <4년:NOH> 연속 <올스타전:POH>에 출전한 <데이비스:PER>가 MVP가 된 것은 처음이다.
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
올스타	올스타	NNG	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출전한	출전하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
데이비스	데이비스	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
MVP	MVP	SL	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 지난해 8월 서울 청담동에 매장을 연 여행가방 브랜드 하트만은 견고한 재질과 기술력으로 실용성을 높이고 클래식한 디자인으로 멋까지 더해 인기를 얻고 있다.
## 지난해 <8월:DAT> <서울:LOC> <청담동:LOC>에 매장을 연 여행가방 브랜드 <하트만:ORG>은 견고한 재질과 기술력으로 실용성을 높이고 클래식한 디자인으로 멋까지 더해 인기를 얻고 있다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
청담동	청담동	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연	열+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
가방	가방	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
하트만	하트만	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
견고한	견고하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
재질	재질	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기술력	기술력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
실용성	실용성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
클래식	클래식	NNG	O
한	하+ㄴ	XSA+ETM	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
멋	멋	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
더해	더하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 하트만은 미국 상류층의 명품 여행가방으로 알려져 있다.
## <하트만:ORG>은 <미국:ORG> 상류층의 명품 여행가방으로 알려져 있다.
하트만	하트만	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
상류층	상류층	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
가방	가방	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려져	알려지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

