## 2
## 반 전 총장을 도운 이상일 전 의원은 반 전 총장이 불출마를 선언하자 소설 ‘주홍글씨’를 인용해 이런 글을 남겼다.
## <반:PER> 전 총장을 도운 <이상일:PER> 전 의원은 <반:PER> 전 총장이 불출마를 선언하자 소설 ‘<주홍글씨:POH>’를 인용해 이런 글을 남겼다.
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도	돕	VV	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	B-PER
일	이+ㄹ	VCP+ETM	I-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불출마	불출마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선언하	선언하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
소설	소설	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
주홍글씨	주홍글씨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 군 위안부 문제를 확실하게 해결하는 것이 바람직하다”
## 군 <위안부:POH> 문제를 확실하게 해결하는 것이 바람직하다”
군	군	NNG	O
_	_	_	O
위안부	위안부	NNG	B-POH
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확실하	확실하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
바람직하	바람직하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 4
## 케이블채널 tvN 드라마 ‘응답하라 1997’(응칠), ‘응답하라 1994’(응사), ‘응답하라 1988’(응팔)까지 세 편의 시리즈가 각기 다른 세대를 이야기 하면서도 공통적으로 여주인공의 ‘남편 찾기’ 장치를 통해 ‘두 남자간의 대결’을 부각시킨다.
## 케이블채널 <tvN:POH> 드라마 ‘<응답하라 1997:POH>’(<응칠:POH>), ‘<응답하라 1994:POH>’(<응사:POH>), ‘<응답하라 1988:POH>’(<응팔:POH>)까지 <세 편:NOH>의 시리즈가 각기 다른 세대를 이야기 하면서도 공통적으로 여주인공의 ‘남편 찾기’ 장치를 통해 ‘두 남자간의 대결’을 부각시킨다.
케이블	케이블	NNG	O
채널	채널	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
응답하	응답하	VV	B-POH
라	라	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
1997	1997	SN	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
응칠	응칠	NNP	B-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
응답하	응답하	VV	B-POH
라	라	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
1994	1994	SN	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
응사	응사	NNG	B-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
응답하	응답하	VV	B-POH
라	라	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
1988	1988	SN	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
응	응	IC	B-POH
팔	팔	NNG	I-POH
)	)	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
편	편	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
각기	각기	MAG	O
_	_	_	O
다른	다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
세대	세대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
공통적	공통적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
여주인공	여주인공	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
남편	남편	NNG	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
기	기	ETN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
장치	장치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
간	간	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부각	부각	NNG	O
시킨다	시키+ㄴ다	XSV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편, 지창욱과 박민영이 열연 중인 드라마 ‘힐러’는 정치나 사회, 정의 같은 건 그저 재수 없는 단어라고 생각하며 살던 청춘들이 부모세대가 남겨놓은 세상과 맞싸우는 통쾌하고 발칙한 액션 로맨스 드라마다.
## 한편, <지창욱:PER>과 <박민영:PER>이 열연 중인 드라마 ‘<힐러:POH>’는 정치나 사회, 정의 같은 건 그저 재수 없는 단어라고 생각하며 살던 청춘들이 부모세대가 남겨놓은 세상과 맞싸우는 통쾌하고 발칙한 액션 로맨스 드라마다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지창욱	지창욱	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
박민영	박민영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열연	열연	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
힐러	힐러	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정의	정의	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
그저	그저	MAG	O
_	_	_	O
재수	재수	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
단어	단어+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
청춘	청춘	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부모	부모	NNG	O
세대	세대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
남겨	남기+어	VV+EC	O
놓	놓	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
맞싸우	맞싸우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
통쾌하	통쾌하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
발칙한	발칙하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
액션	액션	NNG	O
_	_	_	O
로맨스	로맨스	NNG	O
_	_	_	O
드라마	드라마+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 영결식에는 고인의 차남 이재환 재산커뮤니케이션즈 대표와 이재용 삼성전자 부회장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 제일모직 사장 등 범 삼성가 친인척이 참석했다.
## 영결식에는 고인의 차남 <이재환:PER> <재산커뮤니케이션즈:ORG> 대표와 <이재용:PER> <삼성전자:ORG> 부회장, <이부진:PER> <호텔신라:ORG> 사장, <이서현:PER> <제일모직:ORG> 사장 등 범 삼성가 친인척이 참석했다.
영결식	영결식	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고인	고인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차남	차남	NNG	O
_	_	_	O
이재환	이재환	NNP	B-PER
_	_	_	O
재산	재산	NNG	B-ORG
커뮤니케이션즈	커뮤니케이션즈	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
이재용	이재용	NNP	B-PER
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
_	_	_	O
부회장	부회장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이부진	이부진	NNP	B-PER
_	_	_	O
호텔신라	호텔신라	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이서현	이서현	NNP	B-PER
_	_	_	O
제일모직	제일모직	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
범	범	XPN	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	O
가	가	XSN	O
_	_	_	O
친인척	친인척	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그리고 이들은 취재 여행 중에 오랜 기간 마음 속에 있던 사과를 건넨 것으로 알고 있다”고 밝힌 후 “두 사람은 상남자답게 사과도 터프했다.
## 그리고 이들은 취재 여행 중에 오랜 기간 마음 속에 있던 사과를 건넨 것으로 알고 있다”고 밝힌 후 “<두 사람:NOH>은 상남자답게 사과도 터프했다.
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
취재	취재	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오랜	오랜	MM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
건넨	건네+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝힌	밝히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
상	상	XSN	O
남자	남자	NNG	O
답	답	XSA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
터프	터프+하	NNG+VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 새로 출범하는 차이잉원 정부의 고민은 중국이 내미는 당근을 덥석 물 수도 없지만 그렇다고 중국이 무차별적으로 내려치는 채찍을 오랫동안 견딜 만한 맷집 또한 없다는 점이다.
## 새로 출범하는 <차이잉원 정부:ORG>의 고민은 <중국:ORG>이 내미는 당근을 덥석 물 수도 없지만 그렇다고 <중국:ORG>이 무차별적으로 내려치는 채찍을 오랫동안 견딜 만한 맷집 또한 없다는 점이다.
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
출범하	출범하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	B-ORG
잉원	잉원	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내미	내밀	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
당근	당근	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
덥석	덥석	MAG	O
_	_	_	O
물	물+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무차별적	무차별적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내려치	내려치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
채찍	채찍	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오랫동안	오랫동안	NNG	O
_	_	_	O
견딜	견디+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
맷집	맷집	NNG	O
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 포천은 12월 삼성이 이 회장의 건강 상태에 관계없이 이 부회장을 대표이사로 선임하는 등 사실상의 승계 작업을 완료할 가능성이 있다고 전했다.
## <포천:LOC>은 <12월:DAT> <삼성:ORG>이 <이:PER> 회장의 건강 상태에 관계없이 <이:PER> 부회장을 대표이사로 선임하는 등 사실상의 승계 작업을 완료할 가능성이 있다고 전했다.
포천	포천	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관계없이	관계없이	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
부회장	부회장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대표이사	대표이사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선임하	선임하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
승계	승계	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완료할	완료하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## “원래는 청담동에 조그만 땅이 있어 거기에 지으려 했다.
## “원래는 <청담동:LOC>에 조그만 땅이 있어 거기에 지으려 했다.
“	“	SS	O
원래	원래	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
청담동	청담동	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조그만	조그맣+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
땅	땅	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
거기	거기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
으려	으려	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

