## 1
## ‘모든 길은 인천으로 통한다’는 뜻으로 ‘올 웨이즈 인천(all ways Incheon)’으로 결정했다.
## ‘모든 길은 <인천:LOC>으로 통한다’는 뜻으로 ‘<올 웨이즈 인천:POH>(<all ways Incheon:POH>)’으로 결정했다.
‘	‘	SS	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통한다	통하+ㄴ다	VV+EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올	올	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
웨이즈	웨이즈	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
인천	인천	NNP	I-POH
(	(	SS	O
all	all	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
ways	ways	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Incheon	Incheon	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
결정	결정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 엑소 정규 2집 100만장 돌파, 'Love Me Right'으로 밀리언셀러…역시 대세돌
## <엑소:ORG> 정규 <2집:NOH> <100만장:NOH> 돌파, '<Love Me Right:POH>'으로 밀리언셀러…역시 대세돌
엑소	엑소	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
집	집	NNB	I-NOH
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
_	_	_	O
돌파	돌파	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
Love	Love	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Me	Me	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Right	Right	SL	I-POH
'	'	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밀리언	밀리언	NNG	O
셀러	셀러	NNG	O
…	…	SE	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
대	대	NNG	O
세돌	세돌	NNP	O

## 3
## 또 김태환 펭구리엔터테인먼트 대표 등 겸임교수 9명은 게임 트렌드와 현장 이슈를 학생 눈높이에 맞춰 가르친다.
## 또 <김태환:PER> <펭구리엔터테인먼트:ORG> 대표 등 겸임교수 <9명:NOH>은 게임 트렌드와 현장 이슈를 학생 눈높이에 맞춰 가르친다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
김태환	김태환	NNP	B-PER
_	_	_	O
펭	펭	NNP	B-ORG
구리	구리	NNG	I-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
겸임	겸임	NNG	O
교수	교수	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
이슈	이슈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
_	_	_	O
눈높이	눈높이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
가르친다	가르치+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 비상시국회의는 바른정당 소속 의원들이 새누리당(현 한국당)에서 탈당하기 직전 탄핵 정국과 진로를 고민하기 위해 운용하던 회의체다.
## 비상시국회의는 <바른정당:ORG> 소속 의원들이 새누리당(현 <한국당:ORG>)에서 탈당하기 직전 탄핵 정국과 진로를 고민하기 위해 운용하던 회의체다.
비상시국	비상시국	NNG	O
회의	회의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
바른	바른	MM	B-ORG
정당	정당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	O
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
한국당	한국당	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
탈당하	탈당하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
정국	정국	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
진로	진로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고민하	고민하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
운용하	운용하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
체	체	XSN	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 7
## 일본 축구대표팀 하비에르 아기레 감독이 해임됐다.
## <일본:ORG> 축구대표팀 <하비에르 아기레:PER> 감독이 해임됐다.
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
하비에르	하비에르	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
아기레	아기레	NNP	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
해임	해임되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 전용 39~130㎡, 9510가구로 재건축으로는 국내 최대규모가 될 단지다.
## 전용 <39:NOH>~<130㎡:NOH>, <9510가구:NOH>로 재건축으로는 국내 최대규모가 될 단지다.
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-NOH
~	~	SO	O
130	130	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
9510	9510	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
재건축	재건축	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
규모	규모	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
단지	단지+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 총 14개동, 885세대가 입주했고 공급면적 109~335㎡로 구성됐다.
## 총 <14개:NOH>동, <885세대:NOH>가 입주했고 공급면적 <109:NOH>~<335㎡:NOH>로 구성됐다.
총	총	MM	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
동	동	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
885	885	SN	B-NOH
세대	세대	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
입주	입주하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
공급	공급	NNG	O
면적	면적	NNG	O
_	_	_	O
109	109	SN	B-NOH
~	~	SO	O
335	335	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성	구성되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 에어부산, 초특가 프로모션 ‘플라이 앤 세일(FLY&SALE)’
## <에어부산:ORG>, 초특가 프로모션 ‘<플라이 앤 세일:POH>(<FLY&SALE:POH>)’
에어	에어	NNG	B-ORG
부산	부산	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
초	초	XPN	O
특가	특가	NNG	O
_	_	_	O
프로모션	프로모션	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
플라이	플라이	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
앤	앤	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
세일	세일	NNG	I-POH
(	(	SS	O
FLY	FLY	SL	B-POH
&	&	SW	I-POH
SALE	SALE	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O

## 12
## 나비와 장동민은 두 사람이 사귀게 된 계기를 밝혔다.
## <나비:PER>와 <장동민:PER>은 <두 사람:NOH>이 사귀게 된 계기를 밝혔다.
나비	나비	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
장동민	장동민	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사귀	사귀	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편 7일 서울 마포구 상암동 DMS빌딩에서 열린 tvN ‘삼시세끼-어촌편2’ 공동인터뷰에는 나영석 PD를 비롯해 신효정 PD, 김대주 작가가 자리했다.
## 한편 <7일:DAT> <서울:LOC> <마포구:LOC> <상암동 DMS빌딩:LOC>에서 열린 <tvN:POH> ‘<삼시세끼-어촌편2:POH>’ 공동인터뷰에는 <나영석:PER> PD를 비롯해 <신효정:PER> PD, <김대주:PER> 작가가 자리했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마포구	마포구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
상암동	상암동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
DMS	DMS	SL	I-LOC
빌딩	빌딩	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
-	-	SO	I-POH
어촌	어촌	NNG	I-POH
편	편	NNG	I-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
나영석	나영석	NNP	B-PER
_	_	_	O
PD	PD	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신효정	신효정	NNP	B-PER
_	_	_	O
PD	PD	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김대주	김대주	NNP	B-PER
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자리	자리하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

