## 1
## 신분당선 연장선 상현역과 광교중앙역이 멀지 않아 대중교통 여건도 양호한 편이다.
## <신분당선:POH> 연장선 <상현역:LOC>과 <광교중앙역:LOC>이 멀지 않아 대중교통 여건도 양호한 편이다.
신분당선	신분당선	NNP	B-POH
_	_	_	O
연장선	연장선	NNG	O
_	_	_	O
상	상	XSN	B-LOC
현역	현역	NNG	I-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
광교	광교	NNP	B-LOC
중앙역	중앙역	NNP	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
멀	멀	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
교통	교통	NNG	O
_	_	_	O
여건	여건	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
양호한	양호하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 서울시 21일부터 내달 15일까지
## <서울시:LOC> <21일:DAT>부터 내달 <15일:DAT>까지
서울시	서울시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
내달	내달	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O

## 3
## 아베크롬비가 있던 건물 임대료는 보증금 60억원에 월 2억3500만원이다.
## <아베크롬비:ORG>가 있던 건물 임대료는 보증금 <60억원:MNY>에 월 <2억3500만원:MNY>이다.
아베	아베	NNP	B-ORG
크롬비	크롬비	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
_	_	_	O
임대료	임대료	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보증금	보증금	NNG	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
월	월	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
3500	3500	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 설 명절 걱정거리 1위는 ‘잔소리’…스트레스 만땅에 ‘한숨이 절로’
## 설 명절 걱정거리 <1위:NOH>는 ‘잔소리’…스트레스 만땅에 ‘한숨이 절로’
설	설	NNG	O
_	_	_	O
명절	명절	NNG	O
_	_	_	O
걱정거리	걱정거리	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
잔소리	잔소리	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
스트레스	스트레스	NNG	O
_	_	_	O
만땅	만땅	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한숨	한숨	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
절로	절로	MAG	O
’	’	SS	O

## 6
## 어나니머스 “전세계 회원들 IS에 대대적인 공격 조만간 실시”, 선전포고국제 해커 조직 어나니머스가 IS에 공격을 선전포고했다.
## <어나니머스:ORG> “전세계 회원들 <IS:ORG>에 대대적인 공격 조만간 실시”, 선전포고국제 해커 조직 <어나니머스:ORG>가 <IS:ORG>에 공격을 선전포고했다.
어나니머스	어나니머스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
전	전	MM	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대대적	대대적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
_	_	_	O
조만간	조만간	MAG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
선전포고	선전포고	NNG	O
국제	국제	NNG	O
_	_	_	O
해커	해커	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
_	_	_	O
어나니머스	어나니머스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선전포고	선전포고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 어나니머스는 “프랑스 국민은 강하다”면서 “전세계 어나니머스 회원들이 IS에 대대적인 공격을 조만간 실시할 것”이라고 말했다.
## <어나니머스:ORG>는 “<프랑스:LOC> 국민은 강하다”면서 “전세계 <어나니머스:ORG> 회원들이 <IS:ORG>에 대대적인 공격을 조만간 실시할 것”이라고 말했다.
어나니머스	어나니머스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
프랑스	프랑스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
강하	강하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전	전	MM	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
어나니머스	어나니머스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대대적	대대적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조만간	조만간	MAG	O
_	_	_	O
실시할	실시하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이어 어나니머스는 “IS의 본거지를 찾아내 더 이상의 테러를 하지 못하도록 막겠다”고 덧붙였다.
## 이어 <어나니머스:ORG>는 “<IS:ORG>의 본거지를 찾아내 더 이상의 테러를 하지 못하도록 막겠다”고 덧붙였다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
어나니머스	어나니머스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
IS	IS	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
본거지	본거지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾아내	찾아내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 앞서 프랑스에선 13일 밤과 14일 새벽 파리 6곳에서 잇달아 IS의 동시다발 총기·폭탄 테러가 발생했다.
## 앞서 <프랑스:LOC>에선 <13일:DAT> 밤과 <14일:DAT> 새벽 <파리:LOC> <6곳:NOH>에서 잇달아 <IS:ORG>의 동시다발 총기·폭탄 테러가 발생했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-LOC
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	O
_	_	_	O
파리	파리	NNP	B-LOC
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
잇달	잇달	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
다발	다발	NNG	O
_	_	_	O
총기	총기	NNG	O
·	·	SP	O
폭탄	폭탄	NNG	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그동안 공개되지 않았던 도쿄전력 내부 자료가 재판 과정에서 증거로 제출될 것으로 보인다.
## 그동안 공개되지 않았던 <도쿄전력:ORG> 내부 자료가 재판 과정에서 증거로 제출될 것으로 보인다.
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
공개되	공개되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
도쿄	도쿄	NNP	B-ORG
전력	전력	NNG	I-ORG
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
증거	증거	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제출될	제출되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 극에서 이종석은 올림픽 사격 권총 금메달리스트면서 JM글로벌 공동대표 겸 방송국 ‘채널 W’의 오너로 활약하는, 인기 웹툰 〈W〉의 주인공 강철로 등장한다.
## 극에서 <이종석:PER>은 올림픽 사격 권총 금메달리스트면서 <JM글로벌:ORG> 공동대표 겸 방송국 ‘<채널 W:ORG>’의 오너로 활약하는, 인기 웹툰 〈<W:ORG>〉의 주인공 <강철:PER>로 등장한다.
극	극	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이종석	이종석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
_	_	_	O
사격	사격	NNG	O
_	_	_	O
권총	권총	NNG	O
_	_	_	O
금메달리스트	금메달리스트+이	NNG+VCP	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
JM	JM	SL	B-ORG
글로벌	글로벌	NNG	I-ORG
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
국	국	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
채널	채널	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
W	W	SL	I-ORG
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
오너	오너	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활약하	활약하	VV	O
는	는	ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
〈	〈	SS	O
W	W	SL	B-ORG
〉	〉	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
강철	강철	NNG	B-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
등장한다	등장하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 작년 10월 증시에 상장한 한국가스공사도 상장에 맞춰 내부적으로 스톡옵션 도입을 검토했다.
## 작년 <10월:DAT> 증시에 상장한 <한국가스공사:ORG>도 상장에 맞춰 내부적으로 스톡옵션 도입을 검토했다.
작년	작년	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
증시	증시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상장한	상장하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
가스	가스	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
상장	상장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
내부적	내부적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
스톡	스톡	NNG	O
옵션	옵션	NNG	O
_	_	_	O
도입	도입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검토	검토하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 1백∼2백장쯤 되는 것 같았다.
## <1백:NOH>∼<2백장:NOH>쯤 되는 것 같았다.
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
∼	∼	SO	O
2	2	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

