## 1
## 레이디스코드 '아파도 웃을래', 7일 정오 공개..
## <레이디스코드:ORG> '<아파도 웃을래:POH>', <7일:DAT> 정오 공개..
레이디스	레이디스	NNG	B-ORG
코드	코드	NNG	I-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
아	아프	VA	B-POH
파도	아도	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
웃	웃	VV	I-POH
을래	을래	EF	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정오	정오	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O

## 4
## [주말의 채널A]아동학대 실태와 예방책
## [<주말의 채널A:ORG>]아동학대 실태와 예방책
[	[	SS	O
주말	주말	NNG	B-ORG
의	의	JKG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
채널	채널	NNG	I-ORG
A	A	SL	I-ORG
]	]	SS	O
아동	아동	NNG	O
학대	학대	NNG	O
_	_	_	O
실태	실태	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
예방책	예방책	NNG	O

## 5
## 이 경기에 신소연 캐스터가 시구자로 등장했고, 이후 두 사람은 자연스럽게 만남을 가지며 가까워졌다고 한다.
## 이 경기에 <신소연:PER> 캐스터가 시구자로 등장했고, 이후 <두 사람:NOH>은 자연스럽게 만남을 가지며 가까워졌다고 한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신소연	신소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
캐스터	캐스터	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
시구	시구	NNG	O
자	자	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
등장	등장하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
자연스럽	자연스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
워	어+지	EC+VX	O
졌	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘연말정산 폭탄’ 논란은 2012년 간이세액표 변경과 2013년 소득공제의 세액공제 전환의 효과가 같이 발효돼서다.
## ‘연말정산 폭탄’ 논란은 <2012년:DAT> 간이세액표 변경과 <2013년:DAT> 소득공제의 세액공제 전환의 효과가 같이 발효돼서다.
‘	‘	SS	O
연말	연말	NNG	O
정산	정산	NNG	O
_	_	_	O
폭탄	폭탄	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
간이	간이	NNG	O
세액	세액	NNG	O
표	표	NNG	O
_	_	_	O
변경	변경	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
소득공제	소득공제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세액	세액	NNG	O
공제	공제	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
같이	같이	MAG	O
_	_	_	O
발효돼서	발효되+어서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 서울대병원은 그가 치매로 인해 판단력이나 사고력 등이 떨어졌는지 여부를 판단해 서울가정법원 재판부에 검사 결과를 보내게 된다.
## <서울대병원:ORG>은 그가 치매로 인해 판단력이나 사고력 등이 떨어졌는지 여부를 판단해 <서울가정법원 재판부:ORG>에 검사 결과를 보내게 된다.
서울대병원	서울대병원	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
치매	치매	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
판단력	판단력	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
사고력	사고력	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떨어	떨어지	VV	O
졌	었	EP	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
판단해	판단하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
가정	가정	NNG	I-ORG
법원	법원	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
재판부	재판부	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보내	보내	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 中, 反독점법 개정 착수… 한국 車-반도체 겨누나
## <中:ORG>, 反독점법 개정 착수… <한국:ORG> 車-반도체 겨누나
中	中	SH	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
反	反	SH	O
독점	독점	NNG	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
개정	개정	NNG	O
_	_	_	O
착수	착수	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
車	車	SH	O
-	-	SO	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
겨	겹	VA	O
누나	누나	EF	O

## 9
## 온라인 중앙일보 ‘신동엽과 총각파티 김종민’ [사진 방송화면 캡처]
## <온라인 중앙일보:POH> ‘<신동엽:PER>과 총각파티 <김종민:PER>’ [사진 방송화면 캡처]
온라인	온라인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
중앙일보	중앙일보	NNP	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신동엽	신동엽	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
총각	총각	NNG	O
파티	파티	NNG	O
_	_	_	O
김종민	김종민	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
화면	화면	NNG	O
_	_	_	O
캡처	캡처	NNG	O
]	]	SS	O

## 10
## 한편 소유진은 지난 2013년 백종원과 결혼해 이듬해 아들을 낳았다.
## 한편 <소유진:PER>은 지난 <2013년:DAT> <백종원:PER>과 결혼해 이듬해 아들을 낳았다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
소유진	소유진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
결혼해	결혼하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이듬해	이듬해	NNG	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘출판·영상·방송통신 및 정보서비스업’과 ‘운수업’도 각각 여성 비율이 35.9%, 30.3%로 높은 편이었다.
## ‘출판·영상·방송통신 및 정보서비스업’과 ‘운수업’도 각각 여성 비율이 <35.9%:PNT>, <30.3%:PNT>로 높은 편이었다.
‘	‘	SS	O
출판	출판	NNG	O
·	·	SP	O
영상	영상	NNG	O
·	·	SP	O
방송	방송	NNG	O
통신	통신	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
서비스업	서비스업	NNG	O
’	’	SS	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
운수업	운수업	NNG	O
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
35.9	35.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
30.3	30.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## MC몽 6년만의 단독 콘서트 '몽스터', 녹슬지 않은 랩 실력과 무대매너… MC몽이 6년만의 첫 콘서트를 성공적으로 마쳤다.
## <MC몽:PER> <6년만:NOH>의 단독 콘서트 '<몽스터:POH>', 녹슬지 않은 랩 실력과 무대매너… <MC몽:PER>이 <6년만:NOH>의 첫 콘서트를 성공적으로 마쳤다.
MC	MC	SL	B-PER
몽	몽	NNP	I-PER
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
몽스	몽스	NNP	B-POH
터	터	NNB	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
녹슬	녹슬	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
랩	랩	NNG	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
매너	매너	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	B-PER
몽이	몽이	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
성공적	성공적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 스타키그룹이 전 임직원 및 가족들을 초청해 1박 2일 일정의 ‘스타키그룹 패밀리 데이(Starkey Group Family Day)’를 개최한 것이다.
## <스타키그룹:ORG>이 전 임직원 및 가족들을 초청해 <1박:NOH> <2일:NOH> 일정의 ‘<스타키그룹 패밀리 데이:POH>(<Starkey Group Family Day:POH>)’를 개최한 것이다.
스타키	스타키	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
임직원	임직원	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
초청해	초청하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스타키	스타키	NNP	B-POH
그룹	그룹	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
패밀리	패밀리	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
데이	데이	NNG	I-POH
(	(	SS	O
Starkey	Starkey	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Group	Group	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Family	Family	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Day	Day	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한	개최하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

