## 1
## 특히 비밀병기 전진구(22·국민체육진흥공단)에게 기대를 건다.
## 특히 비밀병기 <전진구:PER>(<22:NOH>·<국민체육진흥공단:ORG>)에게 기대를 건다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
병기	병기	NNG	O
_	_	_	O
전진구	전진구	NNP	B-PER
(	(	SS	O
22	22	SN	B-NOH
·	·	SP	O
국민	국민	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
건다	걸+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 농구선수 출신인 아버지 박상관 명지대 전 감독과 배구 청소년 국가대표를 지낸 어머니 이수경 씨의 운동 DNA를 물려받은 그는 초등학교 2학년 때 잠깐 배구 훈련을 했다.
## 농구선수 출신인 아버지 <박상관:PER> <명지대:ORG> 전 감독과 배구 청소년 국가대표를 지낸 어머니 <이수경:PER> 씨의 운동 DNA를 물려받은 그는 초등학교 <2학년:NOH> 때 잠깐 배구 훈련을 했다.
농구	농구	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
박상관	박상관	NNP	B-PER
_	_	_	O
명지대	명지대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
배구	배구	NNG	O
_	_	_	O
청소년	청소년	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
_	_	_	O
이수경	이수경	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
_	_	_	O
DNA	DNA	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
물려받	물려받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
초등학교	초등학교	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
잠깐	잠깐	MAG	O
_	_	_	O
배구	배구	NNG	O
_	_	_	O
훈련	훈련	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한국화학연구원은 올해부터 연변과기대 등과 공동 연구 방안을 모색하는 등 북한과의 화학 기술 협업을 계획하고 있다.
## <한국화학연구원:ORG>은 올해부터 연변과기대 등과 공동 연구 방안을 모색하는 등 <북한:ORG>과의 화학 기술 협업을 계획하고 있다.
한국화학	한국화학	NNP	B-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
연변	연변	NNP	O
과기대	과기대	NNP	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모색하	모색하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
화학	화학	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
협업	협업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계획하	계획하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 역곡동 문화체육센터 건립, 부천시종합운동장 일대 역세권 개발사업, 부천시 소사역∼고양시 대곡역 간 지하철과 원종동∼서울 홍대입구역 간 지하철 건설, 뉴타운 매몰비용 보조금 지원에 투자될 예정이다.
## <역곡동 문화체육센터:ORG> 건립, <부천시종합운동장:ORG> 일대 역세권 개발사업, <부천시 소사역:LOC>∼<고양시 대곡역:LOC> 간 지하철과 <원종동:LOC>∼<서울:LOC> <홍대입구역:LOC> 간 지하철 건설, 뉴타운 매몰비용 보조금 지원에 투자될 예정이다.
역곡동	역곡동	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
건립	건립	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부천시	부천	NNP	B-ORG
종합	종합	NNG	I-ORG
운동장	운동장	NNG	I-ORG
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
_	_	_	O
역세권	역세권	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
사업	사업	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부천시	부천시	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
소사역	소사역	NNP	I-LOC
∼	∼	SO	O
고양시	고양시	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
대곡	대곡	NNP	I-LOC
역	역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
원종동	원종동	NNP	B-LOC
∼	∼	SO	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
홍대	홍대	NNP	B-LOC
입구	입구	NNG	I-LOC
역	역	NNG	I-LOC
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
뉴	뉴	NNG	O
타운	타운	NNG	O
_	_	_	O
매몰	매몰	NNG	O
비용	비용	NNG	O
_	_	_	O
보조금	보조금	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
투자될	투자되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 서해 5도 순회 문화예술공연… 북한 코앞에 둔 우도공연 색달라
## <서해 5도:LOC> 순회 문화예술공연… <북한:ORG> 코앞에 둔 우도공연 색달라
서해	서해	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
5	5	SN	I-LOC
도	도	NNB	I-LOC
_	_	_	O
순회	순회	NNG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
예술	예술	NNG	O
공연	공연	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
코앞	코앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
둔	두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우도	우도	NNG	O
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
색달	색다르	VA	O
라	아	EC	O

## 6
## 프로골퍼 배상문(29·사진)이 제기한 ‘국외여행기간연장허가신청 불허가 처분 취소’ 소송에 대한 첫 변론이 22일 대구지법 제1행정부(김연우 부장판사)에서 열렸다.
## 프로골퍼 <배상문:PER>(<29:NOH>·사진)이 제기한 ‘국외여행기간연장허가신청 불허가 처분 취소’ 소송에 대한 첫 변론이 <22일:DAT> <대구지법 제1행정부:ORG>(<김연우:PER> 부장판사)에서 열렸다.
프로	프로	NNG	O
골퍼	골퍼	NNG	O
_	_	_	O
배상문	배상문	NNP	B-PER
(	(	SS	O
29	29	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제기한	제기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
국외	국외	NNG	O
여행	여행	NNG	O
기간	기간	NNG	O
연장	연장	NNG	O
허가	허가	NNG	O
신청	신청	NNG	O
_	_	_	O
불허가	불허가	NNG	O
_	_	_	O
처분	처분	NNG	O
_	_	_	O
취소	취소	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
변론	변론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-ORG
지법	지법	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
제	제	XPN	I-ORG
1	1	SN	I-ORG
행정부	행정부	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
김연우	김연우	NNP	B-PER
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
판사	판사	NNG	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열	열리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## TV 9시 뉴스가 “9시를 알려드립니다.
## TV 9시 뉴스가 “<9시:TIM>를 알려드립니다.
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
9	9	SN	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
뉴스	뉴스	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
9	9	SN	B-TIM
시	시	NNB	I-TIM
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알려	알리+어	VV+EC	O
드립니다	드리+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 특히 중국 온라인 여행사 ‘시트립’이나 한국 여행 정보 사이트 ‘한유왕(韓游網)’, ‘한차오왕(韓巢網)’ 등에는 한국을 다녀간 개별여행자들의 여행 후기가 꾸준히 올라오고 있다.
## 특히 중국 온라인 여행사 ‘<시트립:POH>’이나 <한국:LOC> 여행 정보 사이트 ‘<한유왕:POH>(<韓游網:POH>)’, ‘<한차오왕:POH>(<韓巢網:POH>)’ 등에는 <한국:LOC>을 다녀간 개별여행자들의 여행 후기가 꾸준히 올라오고 있다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
여행사	여행사	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
시	시	NNG	B-POH
트립	트립	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한	한	NNP	B-POH
유왕	유왕	NNP	I-POH
(	(	SS	O
韓游網	韓游網	SH	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한차	한차	NNG	B-POH
오왕	오왕	NNP	I-POH
(	(	SS	O
韓巢網	韓巢網	SH	B-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다녀간	다녀가+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
개별	개별	NNG	O
여행자	여행자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
_	_	_	O
후기	후기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
올라오	올라오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

