## 1
## 스포츠 브랜드 뉴발란스가 미국 프로야구 미네소타 트윈스의 박병호(30·사진)를 후원한다.
## 스포츠 브랜드 <뉴발란스:ORG>가 <미국:ORG> 프로야구 <미네소타 트윈스:ORG>의 <박병호:PER>(<30:NOH>·사진)를 후원한다.
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
뉴발란스	뉴발란스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
야구	야구	NNG	O
_	_	_	O
미네소타	미네소타	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
트윈스	트윈스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
박병호	박병호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
후원한다	후원하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 1995년 롯데 지휘봉을 잡았을 때는 KBO 리그 사상 처음으로 200도루를 돌파하기도 했다.
## <1995년:DAT> <롯데:ORG> 지휘봉을 잡았을 때는 <KBO 리그:ORG> 사상 처음으로 <200도루:NOH>를 돌파하기도 했다.
1995	1995	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지휘봉	지휘봉	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
KBO	KBO	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
도루	도루	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌파하	돌파하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 홍기택(64) KDB산업은행 회장이 ‘중국판 세계은행’인 아시아인프라투자은행(AIIB) 부총재를 맡는다.
## <홍기택:PER>(<64:NOH>) <KDB산업은행:ORG> 회장이 ‘<중국:ORG>판 세계은행’인 <아시아인프라투자은행:ORG>(<AIIB:ORG>) 부총재를 맡는다.
홍기택	홍기택	NNP	B-PER
(	(	SS	O
64	64	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
KDB	KDB	SL	B-ORG
산업은행	산업은행	NNP	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
중국	중국	NNP	B-ORG
판	판	XSN	O
_	_	_	O
세계은행	세계은행	NNP	O
’	’	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아시아인프라투자은행	아시아인프라투자은행	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
AIIB	AIIB	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
부총재	부총재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 평소 린썬은 장제스가 무슨 말을 하건 듣기만 했다.
## 평소 <린썬:PER>은 <장제스:PER>가 무슨 말을 하건 듣기만 했다.
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
린썬	린썬	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
장제스	장제스	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
무슨	무슨	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
건	건	EC	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
기	기	ETN	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 정몽구 회장이 가족 대표로 인사한다.
## <정몽구:PER> 회장이 가족 대표로 인사한다.
정몽구	정몽구	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인사한다	인사하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 씨앤엘뮤직 측은 “베니타의 신작 대표곡 제목이 ‘River Silver’인 데다
## <씨앤엘뮤직:ORG> 측은 “<베니타:PER>의 신작 대표곡 제목이 ‘<River Silver:POH>’인 데다
씨앤엘	씨앤엘	NNP	B-ORG
뮤직	뮤직	NNG	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
베니타	베니타	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신작	신작	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
제목	제목	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
River	River	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Silver	Silver	SL	I-POH
’	’	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
다	다	JX	O

## 11
## 본격적인 대회에 앞서 박인비-유소연 선수에게 원포인트 골프 레슨을 받는 시간을 마련했으며, 시타식은 고객 대표와 함께 박인비-유소연 선수, 파나소닉코리아 노운하 대표가 진행한다.
## 본격적인 대회에 앞서 <박인비:PER>-<유소연:PER> 선수에게 원포인트 골프 레슨을 받는 시간을 마련했으며, 시타식은 고객 대표와 함께 <박인비:PER>-<유소연:PER> 선수, <파나소닉코리아:ORG> <노운하:PER> 대표가 진행한다.
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
박인비	박인비	NNP	B-PER
-	-	SO	O
유소연	유소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
원	원	NNG	O
포인트	포인트	NNG	O
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
_	_	_	O
레슨	레슨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시타	시타	NNP	O
식	식	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
박인비	박인비	NNP	B-PER
-	-	SO	O
유소연	유소연	NNP	B-PER
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
파나소닉	파나소닉	NNP	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
노운하	노운하	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 골프대회를 마친 뒤에는 만찬과 총 11개 분야 수상자 24명에 대한 시상식을 진행한다.
## 골프대회를 마친 뒤에는 만찬과 총 <11개:NOH> 분야 수상자 <24명:NOH>에 대한 시상식을 진행한다.
골프	골프	NNG	O
대회	대회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
만찬	만찬	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
_	_	_	O
수상자	수상자	NNG	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시상식	시상식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

