## 1
## 우리나라의 바다와 국민의 생명 및 재산을 지키는 것에는 한 치의 틈도 있어서는 안 된다”며 경비 강화를 지시했다.
## 우리나라의 바다와 국민의 생명 및 재산을 지키는 것에는 <한 치:NOH>의 틈도 있어서는 안 된다”며 경비 강화를 지시했다.
우리나라	우리나라	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
바다	바다	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생명	생명	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
재산	재산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
치	치	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
틈	틈	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어서	어서	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
경비	경비	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지시	지시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 서울 용산구 한강대로(동자동) ‘트윈시티 남산’은 오피스동의 2층 절반 정도를 ‘테넌트 라운지’와 카페, 미팅룸 등으로 꾸몄다.
## <서울:LOC> <용산구:LOC> <한강대로:LOC>(<동자동:LOC>) ‘<트윈시티 남산:ORG>’은 오피스동의 <2층:NOH> 절반 정도를 ‘테넌트 라운지’와 카페, 미팅룸 등으로 꾸몄다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
용산구	용산구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
한강대	한강대	NNP	B-LOC
로	로	JKB	I-LOC
(	(	SS	O
동자동	동자동	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
트윈	트윈	NNG	B-ORG
시티	시티	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
남산	남산	NNP	I-ORG
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오피스	오피스	NNG	O
동의	동의	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
절반	절반	NNG	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
테넌트	테넌트	NNP	O
_	_	_	O
라운지	라운지	NNG	O
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
카페	카페	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미팅	미팅	NNG	O
룸	룸	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꾸	꾸미	VV	O
몄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 법원이 인정한 링 전 부장과 부인 구리핑(谷麗萍)의 뇌물액은 7078만 위안(121억 7천700만 원)에 달한다.
## 법원이 인정한 <링:PER> 전 부장과 부인 <구리핑:PER>(<谷麗萍:PER>)의 뇌물액은 <7078만 위안:MNY>(<121억 7천700만 원:MNY>)에 달한다.
법원	법원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인정한	인정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
링	링	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
구리핑	구리핑	NNP	B-PER
(	(	SS	O
谷麗萍	谷麗萍	SH	B-PER
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
액	액	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
7078	7078	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
위안	위안	NNG	I-MNY
(	(	SS	O
121	121	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
7	7	SN	I-MNY
천	천	NR	I-MNY
700	700	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달한다	달하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 대전∼대구 구간(약 45km)에 고속선 건설이 6월경 마무리되면 그 다음 달부터 요금이 현행보다 2100원 오른 4만4600원으로 조정된다.
## <대전:LOC>∼<대구:LOC> 구간(약 <45km:NOH>)에 고속선 건설이 <6월:DAT>경 마무리되면 그 다음 달부터 요금이 현행보다 <2100원:MNY> 오른 <4만4600원:MNY>으로 조정된다.
대전	대전	NNG	B-LOC
∼	∼	SO	O
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
45	45	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고속	고속	NNG	O
선	선	XSN	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
경	경	XSN	O
_	_	_	O
마무리되	마무리되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
요금	요금	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
현행	현행	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
2100	2100	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
4600	4600	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조정된다	조정되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 방구석에 틀어박힌 그의 외톨이 생활은 14년째 이어지고 있다.
## 방구석에 틀어박힌 그의 외톨이 생활은 <14년째:DUR> 이어지고 있다.
방구석	방구석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
틀어박힌	틀어박히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외톨이	외톨이	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘노출’로 뜬 20대 여모델, 팔로 가슴 가린 채…‘아슬아슬’
## ‘노출’로 뜬 <20대:NOH> 여모델, 팔로 가슴 가린 채…‘아슬아슬’
‘	‘	SS	O
노출	노출	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뜬	뜨+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여	여	NNG	O
모델	모델	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
팔	팔	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
_	_	_	O
가린	가리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
아슬아슬	아슬아슬	MAG	O
’	’	SS	O

## 7
## 앞서 대만은 1998년 동물보호법을 제정, 공공장소 동물 도살 금지, 상업적 목적 위한 특정 동물 사용 금지 등을 금지했다.
## 앞서 <대만:ORG>은 <1998년:DAT> 동물보호법을 제정, 공공장소 동물 도살 금지, 상업적 목적 위한 특정 동물 사용 금지 등을 금지했다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
1998	1998	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동물	동물	NNG	O
보호	보호	NNG	O
법	법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제정	제정	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공공장소	공공장소	NNG	O
_	_	_	O
동물	동물	NNG	O
_	_	_	O
도살	도살	NNG	O
_	_	_	O
금지	금지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
상업적	상업적	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특정	특정	NNG	O
_	_	_	O
동물	동물	NNG	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
_	_	_	O
금지	금지	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
금지	금지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 수문장으로는 마누엘 노이어(바이에른 뮌헨)가 복귀했고, 공격진은 뮐러를 비롯해 마리오 괴체(바이에른 뮈헨)와 율리안 드락슬러(볼프스부르크)로 꾸렸다.
## 수문장으로는 <마누엘 노이어:PER>(<바이에른 뮌헨:ORG>)가 복귀했고, 공격진은 <뮐러:PER>를 비롯해 <마리오 괴체:PER>(<바이에른 뮈헨:ORG>)와 <율리안 드락슬러:PER>(<볼프스부르크:ORG>)로 꾸렸다.
수문장	수문장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
마누엘	마누엘	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
노이	노이	VV	I-PER
어	어	EF	I-PER
(	(	SS	O
바이에른	바이에른	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
뮌헨	뮌헨	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
복귀	복귀하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공격진	공격진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
뮐러	뮐러	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
마리오	마리오	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
괴체	괴체	NNP	I-PER
(	(	SS	O
바이에른	바이에른	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
뮈헨	뮈헨	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
율리안	율리안	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
드락슬러	드락슬러	NNG	I-PER
(	(	SS	O
볼프스부르크	볼프스부르크	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꾸	꾸리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

