## 1
## 필리핀 마닐라에서 열린 기증식에는 이중근 부영그룹 회장과 아르민 루이스트로 필리핀 교육부 장관, 현지 학생 등 500여 명이 참석했다.
## <필리핀:LOC> <마닐라:LOC>에서 열린 기증식에는 <이중근:PER> <부영그룹:ORG> 회장과 <아르민 루이스트로:PER> <필리핀 교육부:ORG> 장관, 현지 학생 등 <500여 명:NOH>이 참석했다.
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마닐라	마닐라	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기증	기증	NNG	O
식	식	XSN	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이중근	이중근	NNP	B-PER
_	_	_	O
부영	부영	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
아르	아르	NNG	B-PER
민	민	XSN	I-PER
_	_	_	I-PER
루이스	루이스	NNP	I-PER
트로	트로	NNP	I-PER
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
교육부	교육부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 브랜드스탁의 강옥근 국장은 “기업간 경쟁이 더욱 심해지면서 장기적으로 고객의 신뢰를 얻을 수 있는 강력한 브랜드 구축이 기업들에 더욱 필요해진 상황”이라고 말했다.
## <브랜드스탁:ORG>의 <강옥근:PER> 국장은 “기업간 경쟁이 더욱 심해지면서 장기적으로 고객의 신뢰를 얻을 수 있는 강력한 브랜드 구축이 기업들에 더욱 필요해진 상황”이라고 말했다.
브랜드	브랜드	NNG	B-ORG
스탁	스탁	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강옥근	강옥근	NNP	B-PER
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
기업	기업	NNG	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
심해	심하+여	VA+EC	O
지	지	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
장기적	장기적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신뢰	신뢰	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
필요해	필요하+여	VA+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 영국 데일리메일에 따르면 이 사고는 우크라이나 자포리지아 주(州)에서 발생했으며, 영상 속 우크라이나 남성은 차비 약 1200원을 아끼려고 버스에 매달려 간 것으로 추정된다.
## <영국 데일리메일:ORG>에 따르면 이 사고는 <우크라이나 자포리지아 주:LOC>(州)에서 발생했으며, 영상 속 <우크라이나:LOC> 남성은 차비 약 <1200원:MNY>을 아끼려고 버스에 매달려 간 것으로 추정된다.
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
데일리메일	데일리메일	NNP	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
우크라이나	우크라이나	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
자포리	자포리	NNP	I-LOC
지아	지아	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	NNP	I-LOC
(	(	SS	O
州	州	SH	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
우크라이나	우크라이나	NNP	B-LOC
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
차비	차비	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1200	1200	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
아끼	아끼	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매달려	매달리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
간	가+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정된다	추정되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 본보기집은 서울 강남구 삼성동 9호선 삼성중앙역 인근에서 11일 개관한다.
## 본보기집은 <서울:LOC> <강남구:LOC> <삼성동:LOC> <9호선:NOH> <삼성중앙역:LOC> 인근에서 <11일:DAT> 개관한다.
본보기	본보기	NNG	O
집	집	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
강남구	강남구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
삼성동	삼성동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-LOC
중앙역	중앙역	NNP	I-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개관한다	개관하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 기내 흡연 김장훈, 공황장애 올땐 “그냥 이대로 죽어버렸으면 좋겠다”
## 기내 흡연 <김장훈:PER>, 공황장애 올땐 “그냥 이대로 죽어버렸으면 좋겠다”
기내	기내	NNG	O
_	_	_	O
흡연	흡연	NNG	O
_	_	_	O
김장훈	김장훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
공황	공황	NNG	O
장애	장애	NNG	O
_	_	_	O
올	오+ㄹ	VV+ETM	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그냥	그냥	MAG	O
_	_	_	O
이대로	이대로	MAG	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
어	어	EC	O
버렸	버리+었	VX+EP	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 7
## 오는 9월부터 두 달간 열리는 ‘제주 LED 아트 페스타’에서 아시아에서는 처음 선보일 그의 작품을 구상하기 위해서다.
## 오는 <9월:DAT>부터 <두 달간:DUR> 열리는 ‘<제주 LED 아트 페스타:POH>’에서 <아시아:LOC>에서는 처음 선보일 그의 작품을 구상하기 위해서다.
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
달	달	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제주	제주	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
LED	LED	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
아트	아트	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
페스타	페스타	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
선보일	선보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구상하	구상하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 아직 선수들에게는 전북과의 챔피언스리그에 대한 이야기를 하지 않았다.
## 아직 선수들에게는 <전북:ORG>과의 챔피언스리그에 대한 이야기를 하지 않았다.
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
챔피언스	챔피언스	NNG	O
리그	리그	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 조병국 홀트아동복지회 부속의원 전 원장이다.
## <조병국:PER> <홀트아동복지회:ORG> 부속의원 전 원장이다.
조병국	조병국	NNP	B-PER
_	_	_	O
홀트아동복지회	홀트아동복지회	NNP	B-ORG
_	_	_	O
부속	부속	NNG	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 배우 강예빈이 '라디오스타' 출연으로 화제인 가운데 그녀의 비키니 몸매가 재조명되고 있다.
## 배우 <강예빈:PER>이 '<라디오스타:POH>' 출연으로 화제인 가운데 그녀의 비키니 몸매가 재조명되고 있다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
강예빈	강예빈	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
_	_	_	O
몸매	몸매	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
재조명되	재조명되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 공개된 사진속 강예빈은 파랑색 비키니를 입은채 애완견과 함께있는 모습을 하고 있다.
## 공개된 사진속 <강예빈:PER>은 파랑색 비키니를 입은채 애완견과 함께있는 모습을 하고 있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
강예빈	강예빈	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
파랑	파랑	NNG	O
색	색	NNG	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
은	은	ETM	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
애완견	애완견	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

