## 2
## 특히, 3on3 프리스타일은 B2C 전시관에 부스를 마련한 소니의 플레이스테이션 부스에서도 시연되며 중국 콘솔게임 마니아들을 사로잡았다.
## 특히, <3on3 프리스타일:ORG>은 B2C 전시관에 부스를 마련한 <소니:ORG>의 <플레이스테이션:POH> 부스에서도 시연되며 <중국:ORG> 콘솔게임 마니아들을 사로잡았다.
특히	특히	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-ORG
on	on	SL	I-ORG
3	3	SN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
프리스타일	프리스타일	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
B	B	SL	O
2	2	SN	O
C	C	SL	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부스	부스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마련한	마련하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
소니	소니	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
플레이스테이션	플레이스테이션	NNG	B-POH
_	_	_	O
부스	부스	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
시연되	시연되	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
콘솔	콘솔	NNG	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
마니아	마니아	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사로잡	사로잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 오랜 기간 한국의 온라인게임을 서비스해온 세기천성은 한국게임을 대거 선보였다.
## 오랜 기간 <한국:ORG>의 온라인게임을 서비스해온 <세기천성:ORG>은 <한국:ORG>게임을 대거 선보였다.
오랜	오랜	MM	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서비스해	서비스하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
세기	세기	NNG	B-ORG
천성	천성	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이에 이번 ‘삐콤씨 액티브’ 출시로 진화한 제품력은 물론 소비자의 변화하는 성향에 따른 선택의 폭을 한층 넓히게 된 것이다.
## 이에 이번 ‘<삐콤씨 액티브:POH>’ 출시로 진화한 제품력은 물론 소비자의 변화하는 성향에 따른 선택의 폭을 한층 넓히게 된 것이다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삐콤씨	삐콤씨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
액티브	액티브	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
진화한	진화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제품력	제품력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화하	변화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
폭	폭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한층	한층	MAG	O
_	_	_	O
넓히	넓히	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 법원이 신격호 롯데그룹 총괄회장(94·사진)의 한정 후견 개시 결정을 내렸다.
## 법원이 <신격호:PER> <롯데그룹:ORG> 총괄회장(<94:NOH>·사진)의 한정 후견 개시 결정을 내렸다.
법원	법원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신격호	신격호	NNP	B-PER
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O
회장	회장	NNG	O
(	(	SS	O
94	94	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한정	한정	NNG	O
_	_	_	O
후견	후견	NNG	O
_	_	_	O
개시	개시	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## [열린 시선/홍익태]피서철 바닷가 안전사고 철저히 막아야
## [열린 시선/<홍익태:PER>]피서철 바닷가 안전사고 철저히 막아야
[	[	SS	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
/	/	SP	O
홍익태	홍익태	NNP	B-PER
]	]	SS	O
피서	피서	NNG	O
철	철	NNG	O
_	_	_	O
바닷가	바닷가	NNG	O
_	_	_	O
안전사고	안전사고	NNG	O
_	_	_	O
철저히	철저히	MAG	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
아야	아야	EC	O

## 8
## 전업작가가 되면 현실 문제로부터 유리될까 걱정이라면서도, 2013년 전업작가가 됐다.
## 전업작가가 되면 현실 문제로부터 유리될까 걱정이라면서도, <2013년:DAT> 전업작가가 됐다.
전업	전업	NNG	O
작가	작가	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
유리될까	유리되+ㄹ까	VV+EC	O
_	_	_	O
걱정	걱정	NNG	O
이	이	VCP	O
라면서	라면서	EC	O
도	도	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전업	전업	NNG	O
작가	작가	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 보훈처 감사결과… 인사비리 사실로
## <보훈처:ORG> 감사결과… 인사비리 사실로
보훈	보훈	NNG	B-ORG
처	처	XSN	I-ORG
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
결과	결과	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
비리	비리	NNG	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
로	로	JKB	O

