## 1
## 트루디, 절친 문수아와 대놓고 신경전…"뒤통수 치는건가" 트루디가 절친 문수아를 다음 트랙 미션 제외자로 지목해 눈길을 끌고 있다.
## <트루디:PER>, 절친 <문수아:PER>와 대놓고 신경전…"뒤통수 치는건가" <트루디:PER>가 절친 <문수아:PER>를 다음 트랙 미션 제외자로 지목해 눈길을 끌고 있다.
트루디	트루디	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
절친	절친	NNG	O
_	_	_	O
문수아	문수아	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
대	대+어	VV+EC	O
놓	놓	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
신경전	신경전	NNG	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O
뒤통수	뒤통수	NNG	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
는	는	ETM	O
건가	것+이+ㄴ가	NNB+VCP+EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
트루디	트루디	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
절친	절친	NNG	O
_	_	_	O
문수아	문수아	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
트랙	트랙	NNG	O
_	_	_	O
미션	미션	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
자	자	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지목해	지목하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 고교 시절 미국에서 아버지와 극적으로 상봉했지만 우울함에서 벗어나지 못한 그는 한 상담교사를 만나 시와 예술에 눈을 떴다.
## 고교 시절 <미국:LOC>에서 아버지와 극적으로 상봉했지만 우울함에서 벗어나지 못한 그는 한 상담교사를 만나 시와 예술에 눈을 떴다.
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
극적	극적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
상봉	상봉하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
우울함	우울하+ㅁ	VA+ETN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
벗어나	벗어나	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
교사	교사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
예술	예술	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떴	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 보스니아내 세르비아계 지도자 라도반 카라지치는 18일 세르비아계는 북대서양조약기구(나토)측이 정한 사라예보 일원의 중화기 철수시한보다 하루 이른 19일까지 모든 중화기를 철수시킬 것이라고 밝혔다.
## <보스니아:LOC>내 <세르비아:ORG>계 지도자 <라도반 카라지치:PER>는 <18일:DAT> <세르비아:ORG>계는 <북대서양조약기구:ORG>(<나토:ORG>)측이 정한 <사라예보:LOC> 일원의 중화기 철수시한보다 <하루:NOH> 이른 <19일:DAT>까지 모든 중화기를 철수시킬 것이라고 밝혔다.
보스니아	보스니아	NNP	B-LOC
내	내	NNB	O
_	_	_	O
세르비아	세르비아	NNP	B-ORG
계	계	XSN	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
_	_	_	O
라도반	라도반	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카라지치	카라지치	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세르비아	세르비아	NNP	B-ORG
계	계	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
북대서양조약기구	북대서양조약기구	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
나토	나토	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정한	정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사라예보	사라예보	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중화기	중화기	NNG	O
_	_	_	O
철수	철수	NNG	O
시한	시한	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	B-NOH
_	_	_	O
이른	이르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
중화기	중화기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
철수	철수	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 두 사람은 지난해 12월 결혼했다.
## <두 사람:NOH>은 지난해 <12월:DAT> 결혼했다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
결혼	결혼하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 조니뎁의 아내 엠버허드는 23일 이혼 신청을 냈으며 가정 폭력 혐의로 조니뎁을 고소하기도 했다.
## 한편 <조니뎁:PER>의 아내 <엠버허드:PER>는 <23일:DAT> 이혼 신청을 냈으며 가정 폭력 혐의로 <조니뎁:PER>을 고소하기도 했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
조니	조니	NNP	B-PER
뎁	뎁	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
_	_	_	O
엠버	엠버	NNP	B-PER
허드	허드	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이혼	이혼	NNG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
가정	가정	NNG	O
_	_	_	O
폭력	폭력	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
조니	조니	NNP	B-PER
뎁	뎁	NNP	I-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고소하	고소하	VA	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이와 관련, 엠버허드는 조니뎁이 자신의 얼굴에 휴대전화를 던지고 뺨과 눈을 때렸다고 재판부에 증언한 것으로 알려졌다.
## 이와 관련, <엠버허드:PER>는 <조니뎁:PER>이 자신의 얼굴에 휴대전화를 던지고 뺨과 눈을 때렸다고 재판부에 증언한 것으로 알려졌다.
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
엠버	엠버	NNP	B-PER
허드	허드	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
조니	조니	NNP	B-PER
뎁	뎁	NNP	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휴대전화	휴대전화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
던지	던지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
뺨	뺨	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
때	때리	VV	O
렸	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
재판부	재판부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
증언한	증언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 선진화법엔 매년 11월 30일까지 여야가 예산안 심사를 마치지 못하면 그 다음 날 본회의에 자동 부의하도록 돼 있다.
## 선진화법엔 매년 <11월 30일:DAT>까지 여야가 예산안 심사를 마치지 못하면 그 다음 날 본회의에 자동 부의하도록 돼 있다.
선진화	선진화	NNG	O
법	법	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
30	30	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예산안	예산안	NNG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
본회의	본회의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자동	자동	NNG	O
_	_	_	O
부의하	부의하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이어 “피아니스트로서 어떠한 이유로든 무대 위에서 100점짜리 공연을 하지 못했으면 어떠한 해석도 허황된 것이라는 것”이라며 “여러분의 가르침에 감사의 뜻을 전한다”고 덧붙였다.
## 이어 “피아니스트로서 어떠한 이유로든 무대 위에서 <100점:NOH>짜리 공연을 하지 못했으면 어떠한 해석도 허황된 것이라는 것”이라며 “여러분의 가르침에 감사의 뜻을 전한다”고 덧붙였다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
피아니스트	피아니스트	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
어떠한	어떠하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
든	든	JX	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
어떠한	어떠하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
해석	해석	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
허황된	허황되+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
여러분	여러분	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가르침	가르침	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전한다	전하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이준기 ‘밤선비’ 촬영 중 코뼈 골절, 10일 수술
## <이준기:PER> ‘<밤선비:POH>’ 촬영 중 코뼈 골절, <10일:DAT> 수술
이준기	이준기	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
밤	밤	NNG	B-POH
선비	선비	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
코뼈	코뼈	NNG	O
_	_	_	O
골절	골절	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O

## 12
## 그럼에도 내년 2월 물러나겠다고 밝힌 허 회장은 쇄신안을 마련하고 새 회장도 물색하겠다고 한다.
## 그럼에도 내년 <2월:DAT> 물러나겠다고 밝힌 <허:PER> 회장은 쇄신안을 마련하고 새 회장도 물색하겠다고 한다.
그럼에도	그렇+ㅁ에도	VA+EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
물러나	물러나	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝힌	밝히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
허	허	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
쇄신	쇄신	NNG	O
안	안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
물색하	물색하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한국의 대표적인 힙합 아티스트 42인이 2권에 걸쳐 진솔한 이야기를 들려준다.
## <한국:LOC>의 대표적인 힙합 아티스트 <42인:NOH>이 <2권:NOH>에 걸쳐 진솔한 이야기를 들려준다.
한국	한국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
_	_	_	O
아티스트	아티스트	NNG	O
_	_	_	O
42	42	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
권	권	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
진솔한	진솔하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들려준다	들려주+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

