## 1
## FIS가 국가별로 올림픽 출전권을 배분하기 때문에 큰 변수가 없는 한 평창올림픽 출전이 유력하다.
## <FIS:ORG>가 국가별로 올림픽 출전권을 배분하기 때문에 큰 변수가 없는 한 <평창올림픽:POH> 출전이 유력하다.
FIS	FIS	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
올림픽	올림픽	NNG	O
_	_	_	O
출전권	출전권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배분하	배분하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변수	변수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNG	O
_	_	_	O
평창	평창	NNP	B-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유력하	유력하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ◆수익보다는 전문성=이들이 하나의 주제에 집중할 수 있는 이유는 뭘까.
## ◆수익보다는 전문성=이들이 <하나:NOH>의 주제에 집중할 수 있는 이유는 뭘까.
◆	◆	SW	O
수익	수익	NNG	O
보다	보다	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
성	성	XSN	O
=	=	SW	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중할	집중하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
뭘까	뭐+이+ㄹ까	NP+VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 권예슬 동아사이언스 기자 yskwon@donga.com·임현석 기자
## <권예슬:PER> <동아사이언스:ORG> 기자 <yskwon@donga.com:POH>·<임현석:PER> 기자
권	권	NNP	B-PER
예슬	예스+ㄹ	NNG+JKO	I-PER
_	_	_	O
동아	동아	NNP	B-ORG
사이언스	사이언스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
yskwon	yskwon	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
임현석	임현석	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 6
## 전매제한기간 늘려 강남 집값 잡는다
## 전매제한기간 늘려 <강남:LOC> 집값 잡는다
전매	전매	NNG	O
제한	제한	NNG	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
늘려	늘리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
집값	집값	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
는다	는다	EF	O

## 7
## 중소기업청과 소상공인시장진흥공단은 활력지원단을 통해 지난달부터 A 슈퍼를 비롯한 나들가게 25곳에 컨설팅을 지원했다.
## <중소기업청:ORG>과 <소상공인시장진흥공단:ORG>은 활력지원단을 통해 지난달부터 <A 슈퍼:ORG>를 비롯한 나들가게 <25곳:NOH>에 컨설팅을 지원했다.
중소기업청	중소기업청	NNG	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
소	소	XPN	B-ORG
상공인	상공인	NNG	I-ORG
시장	시장	NNG	I-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
활력	활력	NNG	O
지원	지원	NNG	O
단	단	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
달	달	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
슈퍼	슈퍼	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
들	들	XSN	O
가게	가게	NNG	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
컨설팅	컨설팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원	지원하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 남산 팔각정 대북공연, 북한산선 만세 삼창
## <남산 팔각정:LOC> 대북공연, <북한산:LOC>선 만세 삼창
남산	남산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
팔각정	팔각정	NNG	I-LOC
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
공연	공연	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
북한산	북한산	NNP	B-LOC
선	선	XSN	O
_	_	_	O
만세	만세	NNG	O
_	_	_	O
삼창	삼창	NNG	O

## 11
## 베어드맥주, 일본에서 온 수제 맥주… 취향따라 골라마셔요
## <베어드맥주:ORG>, <일본:ORG>에서 온 수제 맥주… 취향따라 골라마셔요
베어드	베어드	NNP	B-ORG
맥주	맥주	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수제	수제	NNG	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
취향	취향	NNG	O
따라	따라	JX	O
_	_	_	O
골라마셔요	골라마시+어요	VV+EF	O

## 12
## 홍성흔은 이날 만루홈런을 포함해 4안타 5타점 3득점으로 맹활약했다.
## <홍성흔:PER>은 이날 만루홈런을 포함해 <4안타:NOH> <5타점:NOH> <3득점:NOH>으로 맹활약했다.
홍성흔	홍성흔	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
만루	만루	NNG	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
맹활약	맹활약하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 美질병센터 디지털 포스터 배포
## <美질병센터:ORG> 디지털 포스터 배포
美	美	SH	B-ORG
질병	질병	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
포스터	포스터	NNG	O
_	_	_	O
배포	배포	NNG	O

