## 1
## [인사] 조이제약 外
## [인사] <조이제약:ORG> 外
[	[	SS	O
인사	인사	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
조이	조이	NNP	B-ORG
제약	제약	NNG	I-ORG
_	_	_	O
外	外	SH	O

## 3
## 교육특구로 꼽히는 송파구·양천구·노원구도 양상은 비슷하다.
## 교육특구로 꼽히는 <송파구:LOC>·<양천구:LOC>·<노원구:LOC>도 양상은 비슷하다.
교육	교육	NNG	O
특구	특구	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꼽히	꼽히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
양천구	양천구	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
노원구	노원구	NNP	B-LOC
도	도	JX	O
_	_	_	O
양상	양상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이준식 사회부총리 겸 교육부 장관이 24일 오후 전남도립대학교(총장 김왕복) 유니테크사업단 협약기업인 (유)기아자동차 오토큐 남광주서비스를 방문하여 실무진의 목소리를 청취하기 위해 현장에서 대학 및 고교 관계자, 기업 대표, 현장 교사, 학생, 학부모가 참석하는 실무 간담회를 개최한다.
## <이준식:PER> 사회부총리 겸 <교육부:ORG> 장관이 <24일:DAT> 오후 <전남도립대학교:ORG>(총장 김왕복) <유니테크사업단:ORG> 협약기업인 <(유)기아자동차 오토큐 남광주서비스:ORG>를 방문하여 실무진의 목소리를 청취하기 위해 현장에서 대학 및 고교 관계자, 기업 대표, 현장 교사, 학생, 학부모가 참석하는 실무 간담회를 개최한다.
이준식	이준식	NNP	B-PER
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
부총리	부총리	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-ORG
도립	도립	NNG	I-ORG
대학교	대학교	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
총장	총장	NNG	O
_	_	_	O
김왕복	김왕복	NNP	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
유니	유니	NNG	B-ORG
테크	테크	NNG	I-ORG
사업단	사업단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
협약	협약	NNG	O
기업인	기업인	NNG	O
_	_	_	O
(	(	SS	B-ORG
유	유	NNP	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
기아자동차	기아자동차	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
오토큐	오토큐	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
남광주	남광주	NNP	I-ORG
서비스	서비스	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
진	진	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
청취하	청취하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
학부모	학부모	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
참석하	참석하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
_	_	_	O
간담회	간담회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다	개최하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 계나는 쥐와 바퀴벌레가 들끓고 개미가 나오는 집에서 태어나 자랐다.
## <계나:PER>는 쥐와 바퀴벌레가 들끓고 개미가 나오는 집에서 태어나 자랐다.
계	계	XSN	B-PER
나	나	NP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
쥐	쥐	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
바퀴벌레	바퀴벌레	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
들끓	들끓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
개미	개미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
태어나	태어나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
자랐	자라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 백 70이 우변 변화의 방점을 찍은 수. 백이 훨훨 날아가는 듯하다.
## <백 70:NOH>이 우변 변화의 방점을 찍은 수. 백이 훨훨 날아가는 듯하다.
백	백	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
70	70	SN	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
우변	우변	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방점	방점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
백	백	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
훨훨	훨훨	MAG	O
_	_	_	O
날아가	날아가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
듯하	듯하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## IS, 테러 대상에 한국 포함 “전쟁으로 너희를 불태울 것”
## <IS:ORG>, 테러 대상에 <한국:ORG> 포함 “전쟁으로 너희를 불태울 것”
IS	IS	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전쟁	전쟁	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
너희	너희	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불태울	불태우+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

## 13
## 시신이 홍 씨로 확인되면 올해만 필리핀에서 피살된 한국인은 10명으로 늘어난다.
## 시신이 <홍:PER> 씨로 확인되면 올해만 <필리핀:LOC>에서 피살된 한국인은 <10명:NOH>으로 늘어난다.
시신	시신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확인되	확인되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
필리핀	필리핀	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
피살된	피살되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
늘어난다	늘어나+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

