## 1
## 또 평택 최초로 ‘대치동 명문학원 타운’을 유치했다.
## 또 <평택:LOC> 최초로 ‘대치동 명문학원 타운’을 유치했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
평택	평택	NNP	B-LOC
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
대치동	대치동	NNP	O
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
학원	학원	NNG	O
_	_	_	O
타운	타운	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유치	유치하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한국관광공사가 현황을 집계한 1일부터 4일까지 예약취소 누적은 2만600명으로 전날의 1만1800여명에 비해 거의 두 배 가까이 늘어났다.
## <한국관광공사:ORG>가 현황을 집계한 <1일부터 4일:DUR>까지 예약취소 누적은 <2만600명:NOH>으로 전날의 <1만1800여명:NOH>에 비해 거의 <두 배:PNT> 가까이 늘어났다.
한국관광공사	한국관광공사	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현황	현황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집계한	집계하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
4	4	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
예약	예약	NNG	O
취소	취소	NNG	O
_	_	_	O
누적	누적	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
600	600	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
1800	1800	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-PNT
_	_	_	I-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
_	_	_	O
늘어났	늘어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 1994년에 상장했는데 시가총액이 3000억 원이다.
## <1994년:DAT>에 상장했는데 시가총액이 <3000억 원:MNY>이다.
1994	1994	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상장	상장하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
시가	시가	NNG	O
총액	총액	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 무역회사에 다니는 이모(29·여) 씨는 출근 직전, 퇴근 직후, 점심시간을 이용해 중국어를 공부한다.
## 무역회사에 다니는 <이모:PER>(<29:NOH>·여) 씨는 출근 직전, 퇴근 직후, 점심시간을 이용해 중국어를 공부한다.
무역	무역	NNG	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
(	(	SS	O
29	29	SN	B-NOH
·	·	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
출근	출근	NNG	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
퇴근	퇴근	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
점심시간	점심시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
중국어	중국어	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공부한다	공부하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지누션이 장한나와 함께 컴백한다는 소식을 접한 네티즌들은 “지누션 장한나, 컴백한다니 반갑다”,
## <지누션:ORG>이 <장한나:PER>와 함께 컴백한다는 소식을 접한 네티즌들은 “<지누션:ORG> <장한나:PER>, 컴백한다니 반갑다”,
지누션	지누션	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
장한나	장한나	NNP	B-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
컴백한다는	컴백하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접한	접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지누션	지누션	NNP	B-ORG
_	_	_	O
장한나	장한나	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
컴백한다니	컴백하+ㄴ다니	VV+EC	O
_	_	_	O
반갑	반갑	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 6
## 남북 응원단은 경기장에 입장하는 게이트부터 달랐다.
## <남북 응원단:ORG>은 경기장에 입장하는 게이트부터 달랐다.
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
응원단	응원단	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
경기장	경기장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입장하	입장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게이트	게이트	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
달	다르	VA	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 복부비만의 지표가 되는 허리둘레는 1979년 이후 전체 연령대에서 남자는 약 3.6~10.4㎝, 여자는 약 3.1~5.5㎝ 늘어난 것으로 조사됐다.
## 복부비만의 지표가 되는 허리둘레는 <1979년:DAT> 이후 전체 연령대에서 남자는 약 <3.6:NOH>~<10.4㎝:NOH>, 여자는 약 <3.1:NOH>~<5.5㎝:NOH> 늘어난 것으로 조사됐다.
복부	복부	NNG	O
비만	비만	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지표	지표	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
허리둘레	허리둘레	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1979	1979	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
대	대	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
3.6	3.6	SN	B-NOH
~	~	SO	O
10.4	10.4	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
3.1	3.1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
5.5	5.5	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
늘어난	늘어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조사	조사되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이상득 14시간 조사이상득 14시간 조사, 부축 받으며 귀가 "오해가 없도록 잘 해명하고 간다"포스코그룹 비리 수사와 관련해 검찰에 출석한 이명박 전 대통령의 친형 이상득(80) 전 새누리당 의원이 14시간의 긴 조사를 받고 귀가했다.
## <이상득:PER> <14시간:DUR> 조사<이상득:PER> <14시간:DUR> 조사, 부축 받으며 귀가 "오해가 없도록 잘 해명하고 간다"<포스코그룹:ORG> 비리 수사와 관련해 검찰에 출석한 <이명박:PER> 전 대통령의 친형 <이상득:PER>(<80:NOH>) 전 <새누리당:ORG> 의원이 <14시간:DUR>의 긴 조사를 받고 귀가했다.
이상득	이상득	NNP	B-PER
_	_	_	O
14	14	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
이상득	이상득	NNP	B-PER
_	_	_	O
14	14	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부축	부축	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
오해	오해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
해명하	해명하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
간다	가+ㄴ다	VV+EF	O
"	"	SS	O
포스코	포스코	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
비리	비리	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출석한	출석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이명박	이명박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친형	친형	NNG	O
_	_	_	O
이상득	이상득	NNP	B-PER
(	(	SS	O
80	80	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
의	의	JKG	O
_	_	_	O
긴	길+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
귀가	귀가하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 5일 오전 10시20분쯤 검찰에 출석한 이 전 의원은 다음날인 6일 오전 0시33분까지 조사를 받고 검찰청사를 빠져나왔다.
## <5일:DAT> <오전 10시20분:TIM>쯤 검찰에 출석한 <이:PER> 전 의원은 다음날인 <6일:DAT> <오전 0시33분:TIM>까지 조사를 받고 <검찰청사:LOC>를 빠져나왔다.
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
20	20	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출석한	출석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다음날	다음날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
0	0	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
33	33	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	B-LOC
청사	청사	NNG	I-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빠져나	빠져나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

