## 1
## 리카즈 씨는 미국이 양적완화를 통해 사실상 환율전쟁에 뛰어들었던 만큼 당분간 금리를 올리기 어려울 것이라며 연내 미국의 금리 인상은 없을 것이라고 말했다.
## <리카즈:PER> 씨는 <미국:ORG>이 양적완화를 통해 사실상 환율전쟁에 뛰어들었던 만큼 당분간 금리를 올리기 어려울 것이라며 연내 <미국:ORG>의 금리 인상은 없을 것이라고 말했다.
리카즈	리카즈	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양적	양적	NNG	O
완화	완화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
환율	환율	NNG	O
전쟁	전쟁	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뛰어들	뛰어들	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
당분간	당분간	MAG	O
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
울	ㄹ	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
연내	연내	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 영국 케임브리지대의 존 던 교수, 라종일경희대교수, 드 에이지에르 전동독총리, 한상진서울대교수가 주제발표를 하며 제임스 릴리 전주한미대사, 양 지에민 중국 평화연구원 수석연구위원, 폴 망글라푸스 전필리핀외무장관 등 국내외 전문가 20여명이 토론에 참여한다.
## <영국 케임브리지대:ORG>의 <존 던:PER> 교수, <라종일:PER><경희대:ORG>교수, <드 에이지에르:PER> 전<동독:ORG>총리, <한상진:PER><서울대:ORG>교수가 주제발표를 하며 <제임스 릴리:PER> 전주한<미:ORG>대사, <양 지에민:PER> <중국 평화연구원:ORG> 수석연구위원, <폴 망글라푸스:PER> 전<필리핀:ORG>외무장관 등 국내외 전문가 <20여명:NOH>이 토론에 참여한다.
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
케임브리지대	케임브리지대	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
존	존	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
던	던	ETM	I-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
라종일	라종일	NNP	B-PER
경희대	경희대	NNP	B-ORG
교수	교수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
드	드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
에이지	에이지	NNG	I-PER
에르	에르	NNG	I-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
동독	동독	NNP	B-ORG
총리	총리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한상진	한상진	NNP	B-PER
서울대	서울대	NNP	B-ORG
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
발표	발표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
제임스	제임스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
릴리	릴리	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
주한	주한	NNG	O
미	미	NNP	B-ORG
대사	대사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
양	양	MM	B-PER
_	_	_	I-PER
지	지	NNB	I-PER
에민	에민	NNP	I-PER
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
평화	평화	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
연구	연구	NNG	O
위원	위원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
폴	폴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
망글	망글	VV	I-PER
라	라	EC	I-PER
푸	푸	NNP	I-PER
스	스	NNG	I-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
필리핀	필리핀	NNP	B-ORG
외무	외무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내외	국내외	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여한다	참여하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 온성 수용소는 이후 91년 3월 폐쇄됐다.
## <온성 수용소:ORG>는 이후 <91년 3월:DAT> 폐쇄됐다.
온성	온성	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
수용소	수용소	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
91	91	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
폐쇄	폐쇄되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 28년 만에 다호리 발굴현장을 다시 찾은 그에게 혹여 아쉬움으로 남는 게 있는지 물었다.
## <28년 만:NOH>에 <다호리 발굴현장:LOC>을 다시 찾은 그에게 혹여 아쉬움으로 남는 게 있는지 물었다.
28	28	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다호리	다호리	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
발굴	발굴	NNG	I-LOC
현장	현장	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
혹여	혹여	MAG	O
_	_	_	O
아쉬움	아쉬움	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 11~12월 금융권 신용공여액 500억원 이상 대기업 368곳 대상으로 실시한 평가다.
## <11~12월:DUR> 금융권 신용공여액 <500억원:MNY> 이상 대기업 <368곳:NOH> 대상으로 실시한 평가다.
11	11	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
신용공여	신용공여	NNG	O
액	액	XSN	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
368	368	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
실시한	실시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
평가	평가+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 올 3분기 출시할 예정인 안드로이드M은 애플리케이션(이하 앱)에 대한 접근 권한 설정을 단순화한 것이 특징이다.
## 올 <3분기:NOH> 출시할 예정인 <안드로이드M:POH>은 애플리케이션(이하 앱)에 대한 접근 권한 설정을 단순화한 것이 특징이다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
분기	분기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
출시할	출시하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
안드로이드	안드로이드	NNG	B-POH
M	M	SL	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
애플리케이션	애플리케이션	NNG	O
(	(	SS	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
접근	접근	NNG	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
_	_	_	O
설정	설정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
단순화한	단순화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 피렌체 근처 구찌 할인매장의 직원에게 전체 매출액 가운데 중국인이 차지하는 비율이 어느 정도인지 물어봤다.
## <피렌체:LOC> 근처 <구찌:ORG> 할인매장의 직원에게 전체 매출액 가운데 중국인이 차지하는 비율이 어느 정도인지 물어봤다.
피렌체	피렌체	NNP	B-LOC
_	_	_	O
근처	근처	NNG	O
_	_	_	O
구찌	구찌	NNP	B-ORG
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
매장	매장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
중국인	중국인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
물어	물어보	VV	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 남아 있던 연료를 이용해 산소와 수소를 준비하고 이를 합쳐서 물을 만들어 밭에 물을 주죠. 아무리 화성이라 해도 빛은 있기 때문에 다른 영양분만 있다면 식물은 자라납니다.
## 남아 있던 연료를 이용해 산소와 수소를 준비하고 이를 합쳐서 물을 만들어 밭에 물을 주죠. 아무리 <화성:LOC>이라 해도 빛은 있기 때문에 다른 영양분만 있다면 식물은 자라납니다.
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
연료	연료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
산소	산소	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
수소	수소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
합쳐서	합치+어서	VV+EC	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
밭	밭	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
아무리	아무리	MAG	O
_	_	_	O
화성	화성	NNP	B-LOC
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
빛	빛	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
영양분	영양분	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
식물	식물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자라납니다	자라나+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

