## 1
## 반도체 종목은 지난해 초 이후 거의 3배 올랐다.
## 반도체 종목은 지난해 초 이후 거의 <3배:PNT> 올랐다.
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 수도권 대중교통 이용시 지하철↔버스 환승 이용객이 511만5000명으로 가장 많았고 지하철↔지하철 환승 이용객은 437만3000명으로 뒤따랐다.
## <수도권:LOC> 대중교통 이용시 지하철↔버스 환승 이용객이 <511만5000명:NOH>으로 가장 많았고 지하철↔지하철 환승 이용객은 <437만3000명:NOH>으로 뒤따랐다.
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
대중교통	대중교통	NNG	O
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
↔	↔	SW	O
버스	버스	NNG	O
_	_	_	O
환승	환승	NNG	O
_	_	_	O
이용객	이용객	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
511	511	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5000	5000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
↔	↔	SW	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
환승	환승	NNG	O
_	_	_	O
이용객	이용객	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
437	437	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
3000	3000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
뒤따	뒤따르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 페이코는 이전에도 가수 이진아, 지코, 우쿨렐레 피크닉 등을 앞세운 ‘니나노송’ 광고로 브랜드를 각인시킨 바 있다.
## <페이코:ORG>는 이전에도 가수 <이진아:PER>, <지코:PER>, <우쿨렐레 피크닉:ORG> 등을 앞세운 ‘<니나노송:POH>’ 광고로 브랜드를 각인시킨 바 있다.
페이	페이	NNG	B-ORG
코	코	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
이진아	이진아	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
지코	지코	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
우쿨렐레	우쿨렐레	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
피크닉	피크닉	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞세운	앞세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
니나	니나	NNP	B-POH
노송	노송	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
각인	각인	NNG	O
시킨	시키+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 남북한 남녀 평균 수명 11년 차이, 2060년까지 유지
## <남북한:ORG> 남녀 평균 수명 <11년:NOH> 차이, <2060년:DAT>까지 유지
남	남	NNP	B-ORG
북한	북한	NNP	I-ORG
_	_	_	O
남녀	남녀	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
수명	수명	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2060	2060	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
유지	유지	NNG	O

## 7
## 10월 진행한 ‘넥슨 아티스트’ 공모전을 통해 선발된 67개 팀 유저들이 참여해 메이플스토리, ‘메이플스토리2’, ‘마비노기’ ‘마비노기 영웅전’, ‘던전앤파이터’, ‘사이퍼즈’ 등 넥슨의 인기게임 IP를 활용한 독특하고 개성 넘치는 유저 제작 굿즈와 팬아트를 만날 수 있다.
## <10월:DAT> 진행한 ‘<넥슨 아티스트:POH>’ 공모전을 통해 선발된 <67개:NOH> 팀 유저들이 참여해 <메이플스토리:POH>, ‘<메이플스토리2:POH>’, ‘<마비노기:POH>’ ‘<마비노기 영웅전:POH>’, ‘<던전앤파이터:POH>’, ‘<사이퍼즈:POH>’ 등 <넥슨:ORG>의 인기게임 IP를 활용한 독특하고 개성 넘치는 유저 제작 굿즈와 팬아트를 만날 수 있다.
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
진행한	진행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
넥슨	넥슨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
아티스트	아티스트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
공모전	공모전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선발된	선발되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
67	67	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
유저	유저	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참여해	참여하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
메이플	메이플	NNG	B-POH
스토리	스토리	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
메이플	메이플	NNG	B-POH
스토리	스토리	NNG	I-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
마비	마비	NNG	B-POH
노기	노기	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
마비	마비	NNG	B-POH
노기	노기	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
영웅전	영웅전	NNG	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
던전	던전	NNP	B-POH
앤	앤	NNP	I-POH
파이터	파이터	NNP	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사이퍼즈	사이퍼즈	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
넥슨	넥슨	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
IP	IP	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
활용한	활용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
독특하	독특하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
개성	개성	NNG	O
_	_	_	O
넘치	넘치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
유저	유저	NNG	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
굿즈	굿즈	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
아트	아트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만날	만나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

