## 1
## 이 전 의원은 "여기 왜 온지 모르겠다고 하셨는데 이제 좀 알게 되셨냐"는 기자들의 질문에 "조금 피곤하지만 여러가지를 열심히 분명히 밝혔다"고 말했다.
## <이:PER> 전 의원은 "여기 왜 온지 모르겠다고 하셨는데 이제 좀 알게 되셨냐"는 기자들의 질문에 "조금 피곤하지만 여러가지를 열심히 분명히 밝혔다"고 말했다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
여기	여기	NP	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
냐	냐	EF	O
"	"	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
피곤하	피곤하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
가지	가지	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열심히	열심히	MAG	O
_	_	_	O
분명히	분명히	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 하지만 뒤늦게 이 동영상이 공개돼 뮐러의 생존 가능성에 무게가 실린다.
## 하지만 뒤늦게 이 동영상이 공개돼 <뮐러:PER>의 생존 가능성에 무게가 실린다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
뒤늦	뒤늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
공개돼	공개되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
뮐러	뮐러	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
무게	무게	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
실린다	실리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이들이 위치한 곳은 오늘날의 싱가포르, 휴양지로 널리 알려진 센토사 섬으로 넘어가는 길목이다.
## 이들이 위치한 곳은 오늘날의 <싱가포르:LOC>, 휴양지로 널리 알려진 <센토사 섬:LOC>으로 넘어가는 길목이다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오늘날	오늘날	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
싱가포르	싱가포르	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
휴양지	휴양지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
널리	널리	MAG	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
센토사	센토사	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
섬	섬	NNG	I-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
넘어가	넘어가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
길목	길목	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 30일엔 울릉읍 도동리 울릉초등학교 인근 건설현장 주변에서 오후 4시20분쯤 산사태가 발생해 건설현장과 가정집 일부를 덮쳤다.
## <30일:DAT>엔 <울릉읍:LOC> <도동리:LOC> <울릉초등학교:LOC> 인근 건설현장 주변에서 <오후 4시20분:TIM>쯤 산사태가 발생해 건설현장과 가정집 일부를 덮쳤다.
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
울릉읍	울릉읍	NNP	B-LOC
_	_	_	O
도동리	도동리	NNP	B-LOC
_	_	_	O
울릉초등학교	울릉초등학교	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
4	4	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
20	20	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
산사태	산사태	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생해	발생하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
현장	현장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
가정집	가정집	NNG	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
덮	덮치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 대화명은 ‘뚫비 3000원’으로 설정했다.
## 대화명은 ‘<뚫비 3000원:POH>’으로 설정했다.
대화	대화	NNG	O
명	명	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뚫비	뚫비	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
3000	3000	SN	I-POH
원	원	NNB	I-POH
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
설정	설정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 매주 1시간씩 독서·토론·국악 등 16개 동아리에서 활동하는 것도 자랑거리다.
## 매주 <1시간:NOH>씩 독서·토론·국악 등 <16개:NOH> 동아리에서 활동하는 것도 자랑거리다.
매주	매주	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
독서	독서	NNG	O
·	·	SP	O
토론	토론	NNG	O
·	·	SP	O
국악	국악	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동아리	동아리	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
활동하	활동하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
자랑거리	자랑거리+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘이영돈과 열애’ 황정음, 과거 성형 고백 “코에 보형물 넣었다가 뺐다”
## ‘<이영돈:PER>과 열애’ <황정음:PER>, 과거 성형 고백 “코에 보형물 넣었다가 뺐다”
‘	‘	SS	O
이영돈	이영돈	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
정음	정음	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
코	코	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보형물	보형물	NNG	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
었	었	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
뺐	빼+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 11
## 국민 여러분께서도 좌절감을 느끼셨겠지만, 박근혜 정부의 초대 총리를 지낸 제가 갖는 참담함은 이루 말할 수 없습니다.
## 국민 여러분께서도 좌절감을 느끼셨겠지만, <박근혜:PER> 정부의 초대 총리를 지낸 제가 갖는 참담함은 이루 말할 수 없습니다.
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
여러분	여러분	NP	O
께서	께서	JKS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좌절감	좌절감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
겠	겠	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
초대	초대	NNG	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제	제	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
참담함	참담하+ㅁ	VA+ETN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이루	이루	MAG	O
_	_	_	O
말할	말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그는 그 조약이 일본을 미국의 속국으로 만들었다고 믿었기 때문에 이를 개정하는 데 온 힘을 쏟았다.
## 그는 그 조약이 <일본:ORG>을 <미국:ORG>의 속국으로 만들었다고 믿었기 때문에 이를 개정하는 데 온 힘을 쏟았다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
조약	조약	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
속국	속국	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
었	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개정하	개정하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
온	온	MM	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쏟	쏟	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또한 시기면에서도 북한측은 모두를 양보한 것만은 아닌것 같다.
## 또한 시기면에서도 <북한:ORG>측은 모두를 양보한 것만은 아닌것 같다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
면	면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
양보한	양보하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
만	만	JX	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

