## 1
## 한 달 후 한씨의 교정이 마침내 마무리됐다.
## <한 달:NOH> 후 <한:PER>씨의 교정이 마침내 마무리됐다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
교정	교정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
마침내	마침내	MAG	O
_	_	_	O
마무리	마무리되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 유족으로는 부인 손애자 여사(85)와 1남 7녀가 있다.
## 유족으로는 부인 <손애자:PER> 여사(<85:NOH>)와 <1남:NOH> <7녀:NOH>가 있다.
유족	유족	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
손애자	손애자	NNP	B-PER
_	_	_	O
여사	여사	NNG	O
(	(	SS	O
85	85	SN	B-NOH
)	)	SS	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
남	남	NNG	I-NOH
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
녀	녀	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 남도 끝자락 강진 들녘의 청보리도 이에 뒤질세라 초록을 한껏 뿜어냅니다.
## <남도:LOC> 끝자락 <강진:LOC> 들녘의 청보리도 이에 뒤질세라 초록을 한껏 뿜어냅니다.
남도	남도	NNG	B-LOC
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
자락	자락	NNG	O
_	_	_	O
강진	강진	NNP	B-LOC
_	_	_	O
들녘	들녘	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
청	청	NNG	O
보리	보리	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뒤질세라	뒤지+ㄹ세라	VV+EC	O
_	_	_	O
초록	초록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한껏	한껏	MAG	O
_	_	_	O
뿜어냅니다	뿜어내+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 상하이 살비지는 중국 양쯔강서 침몰한 유람선 둥팡즈싱호를 인양한 업체다.
## <상하이:LOC> 살비지는 <중국:LOC> <양쯔강:LOC>서 침몰한 유람선 <둥팡즈싱호:POH>를 인양한 업체다.
상하이	상하이	NNP	B-LOC
_	_	_	O
살비지	살비지	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
양쯔	양쯔	NNP	B-LOC
강	강	NNG	I-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
침몰한	침몰하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유람선	유람선	NNG	O
_	_	_	O
둥팡즈싱호	둥팡즈싱호	NNG	B-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인양한	인양하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
업체	업체+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 동방신기 스페셜 앨범…유노윤호 입대 전 팬들에 마지막 선물 ‘라이즈 애즈 갓’동방신기 스페셜 앨범그룹 동방신기가 오는 20일 스페셜 앨범 ‘라이즈 애즈 갓’(RISE AS GOD)을 전격 출시한다.
## <동방신기:ORG> 스페셜 앨범…<유노윤호:PER> 입대 전 팬들에 마지막 선물 ‘<라이즈 애즈 갓:POH>’<동방신기:ORG> 스페셜 앨범그룹 <동방신기:ORG>가 오는 <20일:DAT> 스페셜 앨범 ‘<라이즈 애즈 갓:POH>’(<RISE AS GOD:POH>)을 전격 출시한다.
동방신기	동방신기	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스페셜	스페셜	NNG	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
…	…	SE	O
유	유	NNG	B-PER
노윤호	노윤호	NNP	I-PER
_	_	_	O
입대	입대	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라이즈	라이즈	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
애즈	애즈	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
갓	갓	MAG	I-POH
’	’	SS	O
동방신기	동방신기	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스페셜	스페셜	NNG	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
동방신기	동방신기	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
스페셜	스페셜	NNG	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라이즈	라이즈	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
애즈	애즈	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
갓	갓	MAG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
RISE	RISE	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
AS	AS	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
GOD	GOD	SL	I-POH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전격	전격	NNG	O
_	_	_	O
출시한다	출시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한국영화기자협회가 18일 개최한 ‘제8회 올해의 영화상’ 시상식에 앞서 수상자들이 포토월에서 포즈를 취했다.
## <한국영화기자협회:ORG>가 <18일:DAT> 개최한 ‘<제8회:NOH> 올해의 영화상’ 시상식에 앞서 수상자들이 포토월에서 포즈를 취했다.
한국	한국	NNP	B-ORG
영화	영화	NNG	I-ORG
기자	기자	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개최한	개최하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
8	8	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
상	상	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
시상식	시상식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
수상자	수상자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
포토	포토	NNG	O
월	월	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
포즈	포즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
취	취하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 정부 지원 서민대출 업체를 사칭해 고금리 대출을 받으면 저금리로 갈아탈 수 있다고 속여 돈을 가로챈 보이스피싱 조직의 인출책과 '대포통장' 양도자 등 46명이 경찰에 붙잡혔다.
## 정부 지원 서민대출 업체를 사칭해 고금리 대출을 받으면 저금리로 갈아탈 수 있다고 속여 돈을 가로챈 보이스피싱 조직의 인출책과 '대포통장' 양도자 등 <46명:NOH>이 경찰에 붙잡혔다.
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
서민	서민	NNG	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사칭해	사칭하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
고금리	고금리	NNG	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
저금리	저금리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
갈아탈	갈아타+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
속	속이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가로챈	가로채+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보이스	보이스	NNG	O
피싱	피싱	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인출	인출	NNG	O
책	책	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
대포	대포	NNG	O
통장	통장	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
양도	양도	NNG	O
자	자	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
붙잡	붙잡히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 경기 고양경찰서는 13일 보이스피싱 피해자들이 입금한 4억여 원을 인출해 중국에 있는 총책에게 넘긴 인출책 A씨(31)씨를 사기 혐의로 구속했다고 밝혔다.
## <경기:LOC> <고양경찰서:ORG>는 <13일:DAT> 보이스피싱 피해자들이 입금한 <4억여 원:MNY>을 인출해 중국에 있는 총책에게 넘긴 인출책 <A:PER>씨(<31:NOH>)씨를 사기 혐의로 구속했다고 밝혔다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
고양	고양	NNP	B-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보이스	보이스	NNG	O
피싱	피싱	NNG	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
입금한	입금하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
여	여	XSN	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인출해	인출하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
총책	총책	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
넘긴	넘기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인출	인출	NNG	O
책	책	XSN	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
31	31	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구속	구속하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

