## 2
## 장위1구역은 지하 2층∼지상 29층 10개 동, 전용면적 59∼101m² 939채 중 490채를 일반 분양한다.
## <장위1구역:LOC>은 <지하 2층:NOH>∼지상 <29층:NOH> <10개:NOH> 동, 전용면적 <59:NOH>∼<101m²:NOH> <939채:NOH> 중 <490채:NOH>를 일반 분양한다.
장위	장위	NNP	B-LOC
1	1	SN	I-LOC
구역	구역	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
층	층	NNG	I-NOH
∼	∼	SO	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동	동	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전용면적	전용면적	NNG	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
101	101	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
_	_	_	O
939	939	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
490	490	SN	B-NOH
채	채	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
분양한다	분양하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이날 ‘런닝맨’ 멤버들은 김종국이 수애를 보면 얼굴이 빨개진다며 두 사람을 엮어 놀리기 시작했다.
## 이날 ‘<런닝맨:POH>’ 멤버들은 <김종국:PER>이 <수애:PER>를 보면 얼굴이 빨개진다며 <두 사람:NOH>을 엮어 놀리기 시작했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
런닝맨	런닝맨	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김종국	김종국	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수애	수애	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
빨개진다며	빨개지+ㄴ다며	VV+EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
엮	엮	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
놀리	놀리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 표 의원의 사과에도 불구하고 보수 진영의 반발은 계속됐다.
## <표:PER> 의원의 사과에도 불구하고 보수 진영의 반발은 계속됐다.
표	표	NNG	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
불구하	불구하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
_	_	_	O
진영	진영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반발	반발	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
계속	계속되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## ‘무한도전’ 못친소 우현, 외모 순위 예상 질문하자 꼴찌로 지목한 사람은? ‘폭소’
## ‘<무한도전:ORG>’ 못친소 <우현:PER>, 외모 순위 예상 질문하자 꼴찌로 지목한 사람은? ‘폭소’
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
친소	친소	NNG	O
_	_	_	O
우현	우현	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
_	_	_	O
순위	순위	NNG	O
_	_	_	O
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
질문하	질문하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
꼴찌	꼴찌	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지목한	지목하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
폭소	폭소	NNG	O
’	’	SS	O

## 9
## 게다가 중학교 때는 양궁 선수에게 치명적이라는 클리커병이 찾아와 날마다 울고불고 한 적도 있다.
## 게다가 중학교 때는 양궁 선수에게 치명적이라는 <클리커병:POH>이 찾아와 날마다 울고불고 한 적도 있다.
게다가	게다가	MAG	O
_	_	_	O
중학교	중학교	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
양궁	양궁	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
치명적	치명적	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
클리커병	클리커병	NNG	B-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
찾아	찾아오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
울고불고	울고불고	MAG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 전민주는 최근 종영한 ‘K팝 스타6’에서 고아라,
## <전민주:PER>는 최근 종영한 ‘<K팝 스타6:POH>’에서 <고아라:PER>,
전	전	NNG	B-PER
민주	민주	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
종영한	종영하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
K	K	SL	B-POH
팝	팝	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
스타	스타	NNG	I-POH
6	6	SN	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고아라	고아라	NNP	B-PER
,	,	SP	O

## 12
## 매장 매니저 이모 씨(24)는 “아르바이트생 무급휴가를 더 보내야 할 것 같다.
## 매장 매니저 <이모:PER> 씨(<24:NOH>)는 “아르바이트생 무급휴가를 더 보내야 할 것 같다.
매장	매장	NNG	O
_	_	_	O
매니저	매니저	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
24	24	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아르바이트	아르바이트	NNG	O
생	생	XSN	O
_	_	_	O
무급	무급	NNG	O
휴가	휴가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
보내야	보내+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 가격은 4만8000원(세금 및 봉사료 포함). 기간은 3월 28일까지다.
## 가격은 <4만8000원:MNY>(세금 및 봉사료 포함). 기간은 <3월 28일:DAT>까지다.
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
8000	8000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
세금	세금	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
봉사료	봉사료	NNG	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
28	28	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지+이	JX+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 1백40군데에 펼쳐진 우리 외교망에서 공관장을 빼고 3명 이상의 외교관이 근무하는 곳은 전체의 3분의 1도 안되는 44개 공관에 불과하다.
## <1백40군데:NOH>에 펼쳐진 우리 외교망에서 공관장을 빼고 <3명:NOH> 이상의 외교관이 근무하는 곳은 전체의 <3분의 1:PNT>도 안되는 <44개:NOH> 공관에 불과하다.
1	1	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
40	40	SN	I-NOH
군데	군데	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
펼쳐진	펼쳐지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
망	망	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공관장	공관장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외교관	외교관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
도	도	JX	O
_	_	_	O
안되	안되	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공관	공관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과하	불과하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 朴대통령 오바마-아베와 연쇄통화…“다양한 제재 조치 강화”
## <朴:PER>대통령 <오바마:PER>-<아베:PER>와 연쇄통화…“다양한 제재 조치 강화”
朴	朴	SH	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
-	-	SO	O
아베	아베	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
연쇄	연쇄	NNG	O
통화	통화	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
_	_	_	O
조치	조치	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
”	”	SS	O

