## 1
## Part 16. 구름
## <Part 16:NOH>. 구름
Part	Part	SL	B-NOH
_	_	_	I-NOH
16	16	SN	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
구름	구름	NNG	O

## 2
## 소식을 접한 노민우의 팬들은 “노민우, 남자가 봐도 예쁘네”, “노민우, 의외의 인물이랑 친하네”, “노민우, 손준호가 누구야” 등의 반응을 보였다.
## 소식을 접한 <노민우:PER>의 팬들은 “<노민우:PER>, 남자가 봐도 예쁘네”, “<노민우:PER>, 의외의 인물이랑 친하네”, “<노민우:PER>, <손준호:PER>가 누구야” 등의 반응을 보였다.
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접한	접하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
노민우	노민우	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노민우	노민우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
봐도	보+아도	VV+EC	O
_	_	_	O
예쁘	예쁘	VA	O
네	네	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노민우	노민우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
의외	의외	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
이랑	이랑	JC	O
_	_	_	O
친하	친하	VA	O
네	네	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노민우	노민우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
손준호	손준호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
누구	누구+이	NP+VCP	O
야	야	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이런 캐릭터에 두 사람의 펼쳐내는 연기가 더해져 ‘인기 8할’은 민아와 서현진이라는 평가가 잇따르고 있다.
## 이런 캐릭터에 <두 사람:NOH>의 펼쳐내는 연기가 더해져 ‘인기 <8할:PNT>’은 <민아:PER>와 <서현진:PER>이라는 평가가 잇따르고 있다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
펼쳐	펼치+어	VV+EC	O
내	내	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더해	더하+여	VV+EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-PNT
할	할	NNB	I-PNT
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
민아	민아	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
서현진	서현진	NNP	B-PER
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
잇따르	잇따르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 올들어 8월말까지 30대 재벌계열사의 증시를 통한 자금 조달실적은 전체 기업자금 조달의 57.8%에 달하는 9조6천5백2억원인 반면, 30대 재벌총수 및 직계비속들의 계열사 주식 보유는 모두 9천8백86만8천주로 시가는 총 2조9백60억원에 이른다고 민자당 김덕용의원이 4일 국회 재무위의 증권감독원 감사에서 밝혔다.
## 올들어 <8월:DAT>말까지 <30대:NOH> 재벌계열사의 증시를 통한 자금 조달실적은 전체 기업자금 조달의 <57.8%:PNT>에 달하는 <9조6천5백2억원:MNY>인 반면, <30대:NOH> 재벌총수 및 직계비속들의 계열사 주식 보유는 모두 <9천8백86만8천주:NOH>로 시가는 총 <2조9백60억원:MNY>에 이른다고 <민자당:ORG> <김덕용:PER>의원이 <4일:DAT> <국회 재무위:ORG>의 증권감독원 감사에서 밝혔다.
올	올	NNG	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
계열사	계열사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
증시	증시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통한	통하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
_	_	_	O
조달	조달	NNG	O
실적	실적	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
자금	자금	NNG	O
_	_	_	O
조달	조달	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
57.8	57.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
6	6	SN	I-MNY
천	천	NR	I-MNY
5	5	SN	I-MNY
백	백	NR	I-MNY
2	2	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
반면	반면	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
총수	총수	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
직계	직계	NNG	O
비속	비속	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계열사	계열사	NNG	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
_	_	_	O
보유	보유	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
8	8	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
86	86	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
8	8	SN	I-NOH
천주	천주	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시가	시가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
9	9	SN	I-MNY
백	백	NR	I-MNY
60	60	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이른다고	이르+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
민자당	민자당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김덕용	김덕용	NNP	B-PER
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
재무	재무	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
증권	증권	NNG	O
감독	감독	NNG	O
원	원	XSN	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 대구 수성경찰서는 15일 벤젠을 섞은 맛기름을 제조해 전국에 유통한 혐의(식품위생법 위반)로 경기 안산시의 한 식품업체 대표 김모 씨(58) 등 3명을 구속하고 직원 서모 씨(61) 등 2명을 불구속 입건했다.
## <대구:LOC> <수성경찰서:ORG>는 <15일:DAT> 벤젠을 섞은 맛기름을 제조해 전국에 유통한 혐의(식품위생법 위반)로 <경기:LOC> <안산시:LOC>의 한 식품업체 대표 <김모:PER> 씨(<58:NOH>) 등 <3명:NOH>을 구속하고 직원 <서모:PER> 씨(<61:NOH>) 등 <2명:NOH>을 불구속 입건했다.
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수성	수성	NNP	B-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
벤젠	벤젠	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
섞	섞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
기름	기름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제조해	제조하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
유통한	유통한	NNP	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
(	(	SS	O
식품	식품	NNG	O
위생법	위생법	NNG	O
_	_	_	O
위반	위반	NNG	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
안산시	안산시	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
58	58	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구속하	구속하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
서모	서모	NNG	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
61	61	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
입건	입건하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 관련법 개정… 한­미­일투자 희망
## 관련법 개정… <한:ORG>­<미:ORG>­<일:ORG>투자 희망
관련	관련	NNG	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
개정	개정	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
­	­	SS	O
미	미	NNP	B-ORG
­	­	SS	O
일	일	NNG	B-ORG
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O

## 10
## B-1B 폭격기는 최대 음속의 1.25배(시속 1530km)로 괌 기지에서 한국(약 3200km)까지 2시간이면 날아올 수 있다.
## <B-1B:POH> 폭격기는 최대 음속의 <1.25배:PNT>(<시속 1530km:NOH>)로 <괌:LOC> 기지에서 <한국:LOC>(약 <3200km:NOH>)까지 <2시간:DUR>이면 날아올 수 있다.
B	B	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
1	1	SN	I-POH
B	B	SL	I-POH
_	_	_	O
폭격기	폭격기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
음속	음속	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1.25	1.25	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
(	(	SS	O
시속	시속	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
1530	1530	SN	I-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
괌	괌	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기지	기지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
3200	3200	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
날아올	날아오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 하지만 박 대통령 측은 고씨와 류상영씨의 증인채택을 유지해야 한다고 주장했다.
## 하지만 <박:PER> 대통령 측은 고씨와 <류상영:PER>씨의 증인채택을 유지해야 한다고 주장했다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고	고	NNP	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
류상영	류상영	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
증인	증인	NNG	O
채택	채택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유지해야	유지하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 남성은 37.6%·5.3%가, 여성은 25.1%·4.1%가 각각 비만 혹은 병적 비만이었다.
## 남성은 <37.6%:PNT>·<5.3%:PNT>가, 여성은 <25.1%:PNT>·<4.1%:PNT>가 각각 비만 혹은 병적 비만이었다.
남성	남성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
37.6	37.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
·	·	SP	O
5.3	5.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
25.1	25.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
·	·	SP	O
4.1	4.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
비만	비만	NNG	O
_	_	_	O
혹은	혹은	MAG	O
_	_	_	O
병적	병적	NNG	O
_	_	_	O
비만	비만	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 윤학배 해양수산부 차관은 23일 “미수습자들의 위치는 그간의 목격자 증언 등으로 추적해놨다”라며 “세월호가 침몰한 뒤 선미가 바닥에 부딪혔는데, 이들은 아무래도 이 선미 쪽에 있을 것으로 추정된다”고 말했다.
## <윤학배:PER> <해양수산부:ORG> 차관은 <23일:DAT> “미수습자들의 위치는 그간의 목격자 증언 등으로 추적해놨다”라며 “<세월호:POH>가 침몰한 뒤 선미가 바닥에 부딪혔는데, 이들은 아무래도 이 선미 쪽에 있을 것으로 추정된다”고 말했다.
윤학배	윤학배	NNP	B-PER
_	_	_	O
해양수산부	해양수산부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
차관	차관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
미	미	XPN	O
수습	수습	NNG	O
자	자	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그간	그간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목격자	목격자	NNG	O
_	_	_	O
증언	증언	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추적해	추적하+여+놓	VV+EC+VX	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
침몰한	침몰하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
선미	선미	NNP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부딪	부딪히	VV	O
혔	었	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아무래도	아무래도	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
선미	선미	NNG	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정된다	추정되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 1차 예약가입 고객은 23일 출시 당일 개통 가능하며, 2차는 24일 개통할 수 있다.
## <1차:NOH> 예약가입 고객은 <23일:DAT> 출시 당일 개통 가능하며, <2차:NOH>는 <24일:DAT> 개통할 수 있다.
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
예약	예약	NNG	O
가입	가입	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
_	_	_	O
당일	당일	NNG	O
_	_	_	O
개통	개통	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개통할	개통하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

