## 2
## 대구시 중구 국채보상운동기념공원에서 열린 대구 위아자 나눔장터는 ‘어린이 상인’들로 북적거렸다.
## <대구시:LOC> <중구:LOC> <국채보상운동기념공원:LOC>에서 열린 <대구:LOC> 위아자 나눔장터는 ‘어린이 상인’들로 북적거렸다.
대구시	대구시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
중	중	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
국채보상운동기념공원	국채보상운동기념공원	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
위	위	NNB	O
아자	아자	NNG	O
_	_	_	O
나눔	나눔	NNP	O
장터	장터	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어린이	어린이	NNG	O
_	_	_	O
상인	상인	NNG	O
’	’	SS	O
들	들	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
북적거	북적거리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 영등포(0.19%), 서대문구(0.19%) 등 중소형 주택이 많은 지역의 상승폭도 전달보다 커졌다.
## <영등포:LOC>(<0.19%:PNT>), <서대문구:LOC>(<0.19%:PNT>) 등 중소형 주택이 많은 지역의 상승폭도 전달보다 커졌다.
영등포	영등포	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
0.19	0.19	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서대문구	서대문구	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
0.19	0.19	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
폭	폭	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
전달	전달	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
커	커지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 과거 MBC ‘무한도전’에서는 멤버들이 ‘브라질 월드컵’ 한국 대표팀을 응원하기 위해 브라질을 방문하기 전에 포르투갈어를 배우는 모습이 그려졌다.
## 과거 <MBC:POH> ‘<무한도전:POH>’에서는 멤버들이 ‘<브라질 월드컵:POH>’ <한국 대표팀:ORG>을 응원하기 위해 <브라질:LOC>을 방문하기 전에 포르투갈어를 배우는 모습이 그려졌다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
브라질	브라질	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
월드컵	월드컵	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
대표	대표	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
응원하	응원하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
브라질	브라질	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포르투갈	포르투갈	NNP	O
어	어	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
배우	배우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 당국은 이러한 지표상의 성과가 금융실명제 실시와 우루과이 라운드(UR)협상 타결이라는 변혁의 와중에서 이룩된 것이라는 점에서 더 큰 의미를 부여하고 있다.
## 당국은 이러한 지표상의 성과가 금융실명제 실시와 <우루과이 라운드:POH>(<UR:POH>)협상 타결이라는 변혁의 와중에서 이룩된 것이라는 점에서 더 큰 의미를 부여하고 있다.
당국	당국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
지표	지표	NNG	O
상	상	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
실명제	실명제	NNG	O
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
우루과이	우루과이	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
라운드	라운드	NNG	I-POH
(	(	SS	O
UR	UR	SL	B-POH
)	)	SS	O
협상	협상	NNG	O
_	_	_	O
타결	타결	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
변혁	변혁	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
와중	와중	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이룩된	이룩되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부여하	부여하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 당시 구스만의 체포는 2012년부터 집권한 니에토 정부의 최대 성과로 평가되기도 했다.
## 당시 <구스만:PER>의 체포는 <2012년:DAT>부터 집권한 <니에토:PER> 정부의 최대 성과로 평가되기도 했다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
구스만	구스만	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
체포	체포	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
집권한	집권하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
니에토	니에토	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평가되	평가되	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 2016년 2월 상가 경매, 수익형 부동산 투자 전문가들이 설립한 소딧(SODIT)은 "모두가 웃을 수 있는 금융", 금융의 사회적 역할에 충실 한다는 Social Credit의 줄임 말을 사명으로 택했다.
## <2016년 2월:DAT> 상가 경매, 수익형 부동산 투자 전문가들이 설립한 <소딧:ORG>(<SODIT:ORG>)은 "모두가 웃을 수 있는 금융", 금융의 사회적 역할에 충실 한다는 Social Credit의 줄임 말을 사명으로 택했다.
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
2	2	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
경매	경매	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수익	수익	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
설립한	설립하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
소딧	소딧	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
SODIT	SODIT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
모두	모두	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
"	"	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
충실	충실	NNG	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	XSV+ETM	O
_	_	_	O
Social	Social	SL	O
_	_	_	O
Credit	Credit	SL	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
줄임	줄이+ㅁ	VV+ETN	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사명	사명	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
택	택하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 뉴욕타임스도 4일 익명의 수사관계자를 인용해 파룩이 ‘국제 테러리즘’ 혐의로 연방수사국(FBI)의 수사를 받아왔던 인물과 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 접촉하며 ‘소프트 커넥션(약한 연계)’을 형성했다고 보도했다.
## <뉴욕타임스:ORG>도 <4일:DAT> 익명의 수사관계자를 인용해 파룩이 ‘국제 테러리즘’ 혐의로 <연방수사국:ORG>(<FBI:ORG>)의 수사를 받아왔던 인물과 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 접촉하며 ‘소프트 커넥션(약한 연계)’을 형성했다고 보도했다.
뉴욕타임스	뉴욕타임스	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
익명	익명	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
관계자	관계자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
파	파	NNG	O
룩	룩	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
국제	국제	NNG	O
_	_	_	O
테러리즘	테러리즘	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연방	연방	NNG	B-ORG
수사	수사	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
FBI	FBI	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아+오	EC+VX	O
왔	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
네트워크	네트워크	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
(	(	SS	O
SNS	SNS	SL	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
접촉하	접촉하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
소프트	소프트	NNG	O
_	_	_	O
커넥션	커넥션	NNG	O
(	(	SS	O
약한	약하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연계	연계	NNG	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
형성	형성하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 100% 자연산 모짜렐라 치즈로 만들어지는 치즈롤카츠는 커팅 시 자연스럽게 흘러내리는 치즈의 모습으로 시각적 즐거움을 선사한다.
## <100%:PNT> 자연산 모짜렐라 치즈로 만들어지는 치즈롤카츠는 커팅 시 자연스럽게 흘러내리는 치즈의 모습으로 시각적 즐거움을 선사한다.
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
자연산	자연산	NNG	O
_	_	_	O
모짜렐라	모짜렐라	NNP	O
_	_	_	O
치즈	치즈	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
치즈	치즈	NNG	O
롤	롤	NNG	O
카츠	카츠	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
커팅	커팅	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
자연스럽	자연스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
흘러내리	흘러내리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
치즈	치즈	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
시각적	시각적	NNG	O
_	_	_	O
즐거움	즐거움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선사한다	선사하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 우발적 사고인지, 베트남 선원의 계획적 범행인지는 아직 밝혀지지 않았다.
## 우발적 사고인지, <베트남:ORG> 선원의 계획적 범행인지는 아직 밝혀지지 않았다.
우발적	우발적	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
베트남	베트남	NNP	B-ORG
_	_	_	O
선원	선원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계획적	계획적	NNG	O
_	_	_	O
범행	범행	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
밝혀지	밝혀지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

