## 1
## 성남-전북-수원FC, 5라운드서도 ‘무패가도’ 이을까?
## <성남:ORG>-<전북:ORG>-<수원FC:ORG>, <5라운드:NOH>서도 ‘무패가도’ 이을까?
성남	성남	NNP	B-ORG
-	-	SO	O
전북	전북	NNP	B-ORG
-	-	SO	O
수원	수원	NNP	B-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
서	서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무패	무패	NNG	O
가도	가도	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
을까	을까	EF	O
?	?	SF	O

## 3
## 신화로 끝나는 것이 아니라 현재 125대인 아키히토 왕(1989년 취임)까지 모든 왕이 신화의 주인공인 진무왕(기원전 711∼기원전 585) 후손으로 인정받고 있어서다.
## 신화로 끝나는 것이 아니라 현재 <125대:NOH>인 <아키히토:PER> 왕(<1989년:DAT> 취임)까지 모든 왕이 신화의 주인공인 <진무왕:PER>(<기원전 711∼기원전 585:DUR>) 후손으로 인정받고 있어서다.
신화	신화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
끝나	끝나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
125	125	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아키히토	아키히토	NNP	B-PER
_	_	_	O
왕	왕	NNG	O
(	(	SS	O
1989	1989	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
)	)	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
왕	왕	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신화	신화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
진무왕	진무왕	NNP	B-PER
(	(	SS	O
기원전	기원전	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
711	711	SN	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
기원전	기원전	NNG	I-DUR
_	_	_	I-DUR
585	585	SN	I-DUR
)	)	SS	O
_	_	_	O
후손	후손	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어서	어서+이	EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [라이프] 페루에서 온 내 딸 아말리아, 예쁘게 잘 컸죠?
## [라이프] <페루:LOC>에서 온 내 딸 <아말리아:PER>, 예쁘게 잘 컸죠?
[	[	SS	O
라이프	라이프	NNP	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
페루	페루	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
아말리아	아말리아	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
예쁘	예쁘	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
컸	+었	+EP	O
죠	죠	EF	O
?	?	SF	O

## 7
## 美 국무장관-주유엔 미국대사, 北규탄 성명 발표
## <美:ORG> 국무장관-주유엔 미국대사, <北:ORG>규탄 성명 발표
美	美	SH	B-ORG
_	_	_	O
국무	국무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
-	-	SO	O
주	주	XPN	O
유엔	유엔	NNP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	O
대사	대사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
北	北	SH	B-ORG
규탄	규탄	NNG	O
_	_	_	O
성명	성명	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O

## 8
## 이진호 “양세형 보증금 빌려주고 못 받은 돈 몇 천만 원 된다”
## <이진호:PER> “<양세형:PER> 보증금 빌려주고 못 받은 돈 몇 천만 원 된다”
이진호	이진호	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
양세	양세	NNG	B-PER
형	형	XSN	I-PER
_	_	_	O
보증금	보증금	NNG	O
_	_	_	O
빌려	빌리+어	VV+EC	O
주	주	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
천만	천만	NR	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 9
## 하늘을 나는 궁전이라고 불리는 보잉 747을 비롯, 에어버스 A321 호커 시들 125 구입했다.
## 하늘을 나는 궁전이라고 불리는 <보잉 747:POH>을 비롯, <에어버스 A321:POH> <호커 시들 125:POH> 구입했다.
하늘	하늘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나	날	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
궁전	궁전	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
보잉	보잉	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
747	747	SN	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯	비롯	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
에어버스	에어버스	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
A	A	SL	I-POH
321	321	SN	I-POH
_	_	_	O
호커	호커	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
시	시	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
_	_	_	I-POH
125	125	SN	I-POH
_	_	_	O
구입	구입하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 또, 피해구제 401건 가운데 한국소비자원의 권고에 따라 환급‧배상‧계약해지 등 당사자간 합의가 이루어진 비율은 64.0%로 나타났다.
## 또, 피해구제 <401건:NOH> 가운데 <한국소비자원:ORG>의 권고에 따라 환급‧배상‧계약해지 등 당사자간 합의가 이루어진 비율은 <64.0%:PNT>로 나타났다.
또	또	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
구제	구제	NNG	O
_	_	_	O
401	401	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
한국소비자원	한국소비자원	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
권고	권고	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
환급	환급	NNG	O
‧	‧	SF	O
배상	배상	NNG	O
‧	‧	SF	O
계약	계약	NNG	O
해지	해지	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
당사자	당사자	NNG	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이루어진	이루어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
64.0	64.0	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 다비치는 "팬미팅을 여는 것도 이번이 처음이다.
## <다비치:ORG>는 "팬미팅을 여는 것도 이번이 처음이다.
다비	다비하	VV	B-ORG
치	지	EC	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
팬	팬	NNG	O
미팅	미팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여	열	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ○…김북측단장은 돌아가기 위해 승용차에 타기직전 이수석대표가 자신에게 귀엣말로 뭔가를 속삭이자 『좋습니다.
## ○…<김:PER>북측단장은 돌아가기 위해 승용차에 타기직전 <이수석:PER>대표가 자신에게 귀엣말로 뭔가를 속삭이자 『좋습니다.
○	○	SW	O
…	…	SE	O
김	김	NNP	B-PER
북측	북측	NNG	O
단장	단장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
타기	타기	NNG	O
직전	직전	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
수석대표	수석대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
귀엣말	귀엣말	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뭔가	뭐+이+ㄴ가	NP+VCP+EC	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
속삭이	속삭이	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
좋	좋	VA	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

