## 1
## 노래는 목포를 넘어 전국을 강타했다.
## 노래는 <목포:LOC>를 넘어 전국을 강타했다.
노래	노래	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
목포	목포	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강타	강타하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 식목일 전날인 4일 서울의 낮 기온은 초여름 수준인 20도까지 올랐다.
## <식목일:DAT> 전날인 <4일:DAT> <서울:LOC>의 낮 기온은 초여름 수준인 <20도:NOH>까지 올랐다.
식목일	식목일	NNP	B-DAT
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
낮	낮	NNG	O
_	_	_	O
기온	기온	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
초여름	초여름	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 주부 야마시타 교코(山下享子·59)는 “두 손자를 전쟁에 휘말리게 할 수 없다”며 법안 폐기를 촉구했다.
## 주부 <야마시타 교코:PER>(<山下享子:PER>·<59:NOH>)는 “두 손자를 전쟁에 휘말리게 할 수 없다”며 법안 폐기를 촉구했다.
주부	주부	NNG	O
_	_	_	O
야마시타	야마시타	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
교코	교코	NNP	I-PER
(	(	SS	O
山下享子	山下享子	SH	B-PER
·	·	SP	O
59	59	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
손자	손자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휘말리	휘말리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
_	_	_	O
폐기	폐기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
촉구	촉구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 안원경 스타일러스 한국지사 대표는 웨어러블 기기와 패션의 결합에 대해 발표할 계획이다.
## <안원경:PER> <스타일러스 한국지사:ORG> 대표는 웨어러블 기기와 패션의 결합에 대해 발표할 계획이다.
안원경	안원경	NNP	B-PER
_	_	_	O
스타일러스	스타일러스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
지사	지사	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
웨어러블	웨어러블	NNG	O
_	_	_	O
기기	기기	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결합	결합	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
발표할	발표하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 【서울=뉴시스】
## 【<서울:LOC>=<뉴시스:ORG>】
【	【	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
뉴시스	뉴시스	NNP	B-ORG
】	】	SS	O

## 7
## 자본주의 최전선 미국에서 샌더스 같은 사회주의자의 급부상은 아메리칸 드림이 사라진 고단한 미국 보통 사람들의 삶과 무관하지 않아 보인다.
## 자본주의 최전선 <미국:ORG>에서 <샌더스:PER> 같은 사회주의자의 급부상은 <아메리칸 드림:POH>이 사라진 고단한 <미국:ORG> 보통 사람들의 삶과 무관하지 않아 보인다.
자본주의	자본주의	NNG	O
_	_	_	O
최전선	최전선	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
샌더스	샌더스	NNP	B-PER
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사회주의	사회주의	NNG	O
자	자	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
급부상	급부상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아메리칸	아메리칸	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
드림	드림	NNG	I-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사라진	사라지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고단한	고단하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
보통	보통	NNG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
무관하	무관하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 아직 필름이 완성되지 않았으나 그동안 제작과정에서 드러난 영화 「태백산맥」은 8·15광복에서 6·25에 이르는 좌우익 대립의 혼란의 시대를 조명한 작품이다.
## 아직 필름이 완성되지 않았으나 그동안 제작과정에서 드러난 영화 「<태백산맥:POH>」은 <8·15광복:POH>에서 <6·25:POH>에 이르는 좌우익 대립의 혼란의 시대를 조명한 작품이다.
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
필름	필름	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완성되	완성되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
드러난	드러나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
태백산맥	태백산맥	NNP	B-POH
」	」	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
15	15	SN	I-POH
광복	광복	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
25	25	SN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
좌우익	좌우익	NNG	O
_	_	_	O
대립	대립	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혼란	혼란	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조명한	조명하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박정희 정부 이후 장관 평균 임기가 1년에 불과한 잘못된 관행을 바꿔야 한다고 생각했다.
## <박정희:PER> 정부 이후 장관 평균 임기가 <1년:DUR>에 불과한 잘못된 관행을 바꿔야 한다고 생각했다.
박정희	박정희	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과한	불과하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
잘못된	잘못되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
관행	관행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바꿔야	바꾸+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 사회주의 국가인 옛 동독은 교수들의 연구 성과로 얻은 특허를 당연히 대학의 자산으로 책정했다.
## <사회주의:POH> 국가인 옛 동독은 교수들의 연구 성과로 얻은 특허를 당연히 대학의 자산으로 책정했다.
사회주의	사회주의	NNG	B-POH
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
옛	옛	MM	O
_	_	_	O
동독	동독	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
특허	특허	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
당연히	당연히	MAG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
책정	책정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 따라 LS니꼬동제련과 부당하게 내부거래를 한 자회사 GRM·리싸이텍코리아·화창에 대해 1000억원 규모의 추징세액과 함께 지난 4년간 미납 가산금과 가산세 등 범칙금을 합쳐 2000억원 규모의 추징세액이 부과됐다는 게 정부 관계자의 설명이다.
## 이에 따라 <LS니꼬동제련:ORG>과 부당하게 내부거래를 한 자회사 <GRM:ORG>·<리싸이텍코리아:ORG>·<화창:ORG>에 대해 <1000억원:MNY> 규모의 추징세액과 함께 지난 <4년간:DUR> 미납 가산금과 가산세 등 범칙금을 합쳐 <2000억원:MNY> 규모의 추징세액이 부과됐다는 게 정부 관계자의 설명이다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
LS	LS	SL	B-ORG
니꼬동제련	니꼬동제련	NNP	I-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
부당하	부당하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
거래	거래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
자회사	자회사	NNG	O
_	_	_	O
GRM	GRM	SL	B-ORG
·	·	SP	O
리싸이텍	리싸이텍	NNP	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
·	·	SP	O
화창	화창	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추징	추징	NNG	O
세액	세액	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
미납	미납	NNG	O
_	_	_	O
가산금	가산금	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
가산세	가산세	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
범칙금	범칙금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
합쳐	합치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추징	추징	NNG	O
세액	세액	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부과	부과되	VV	O
됐	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘해빙’ 조진웅 18kg 체중 감량, “예민한 캐릭터 표현하기 위해”
## ‘<해빙:POH>’ <조진웅:PER> <18kg:NOH> 체중 감량, “예민한 캐릭터 표현하기 위해”
‘	‘	SS	O
해빙	해빙	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
조진웅	조진웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
_	_	_	O
체중	체중	NNG	O
_	_	_	O
감량	감량	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
예민한	예민하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
_	_	_	O
표현하	표현하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 13
## 경기장 밖에서 시끄럽게 대립했던 두 감독은 그라운드에서 한 팀을 이룬 것 같았다.
## 경기장 밖에서 시끄럽게 대립했던 <두:NOH> 감독은 그라운드에서 <한:NOH> 팀을 이룬 것 같았다.
경기장	경기장	NNG	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시끄럽	시끄럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
대립	대립하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그라운드	그라운드	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이룬	이루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이에 박진희는 “다 얘기해도 되느냐. 결혼 준비하고 있었을 때 임신 사실을 모르고 있었다”고 털어놨다.
## 이에 <박진희:PER>는 “다 얘기해도 되느냐. 결혼 준비하고 있었을 때 임신 사실을 모르고 있었다”고 털어놨다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
박진희	박진희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
얘기해도	얘기하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
느냐	느냐	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
털어	털어놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 당시는 동대문디지털플라자(DDP)도 없던 때였다.
## 당시는 <동대문디지털플라자:POH>(<DDP:POH>)도 없던 때였다.
당시	당시	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동대문	동대문	NNP	B-POH
디지털	디지털	NNG	I-POH
플라자	플라자	NNG	I-POH
(	(	SS	O
DDP	DDP	SL	B-POH
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
때	때+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## ‘해방 후 최대 규모의 자생적 사회주의 혁명조직’이라는 사로맹(남한사회주의노동자동맹) 사건 주도자로 1991년 나란히 구속됐던 두 사람은 각각 무기징역과 15년 징역을 선고받았고, 1998년 광복절 특사로 풀려났다.
## ‘해방 후 최대 규모의 자생적 사회주의 혁명조직’이라는 <사로맹:ORG>(<남한사회주의노동자동맹:ORG>) 사건 주도자로 <1991년:DAT> 나란히 구속됐던 <두 사람:NOH>은 각각 무기징역과 <15년:NOH> 징역을 선고받았고, <1998년:DAT> <광복절 특사:POH>로 풀려났다.
‘	‘	SS	O
해방	해방	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자생적	자생적	NNG	O
_	_	_	O
사회주의	사회주의	NNG	O
_	_	_	O
혁명	혁명	NNG	O
조직	조직	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
사로맹	사로맹	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
남한사회주의노동자동맹	남한사회주의노동자동맹	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
_	_	_	O
주도	주도	NNG	O
자	자	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
1991	1991	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
나란히	나란히	MAG	O
_	_	_	O
구속	구속되	VV	O
됐	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
징역	징역	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
징역	징역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선고	선고	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1998	1998	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
광복절	광복절	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
특사	특사	NNG	I-POH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
풀려났	풀려나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

