## 1
## 강정호 부상, 코그란 태클로 십자인대 파열 · 정강이뼈 골절… 수술 불가피미국 프로야구 피츠버그 파이어리츠에서 활약 중인 강정호가 부상을 당했다.
## <강정호:PER> 부상, <코그란:PER> 태클로 십자인대 파열 · 정강이뼈 골절… 수술 불가피<미국 프로야구 피츠버그 파이어리츠:ORG>에서 활약 중인 <강정호:PER>가 부상을 당했다.
강정호	강정호	NNP	B-PER
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
코그	코그	NNG	B-PER
란	란	JX	I-PER
_	_	_	O
태클	태클	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
십자	십자	NNG	O
인대	인대	NNG	O
_	_	_	O
파열	파열	NNG	O
_	_	_	O
·	·	SP	O
_	_	_	O
정강이뼈	정강이뼈	NNG	O
_	_	_	O
골절	골절	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
_	_	_	O
불가피	불가피	NNG	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
프로	프로	NNG	I-ORG
야구	야구	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
피츠버그	피츠버그	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
파이어리츠	파이어리츠	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
당	당하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이날 강정호는 1회 초 자신의 실책으로 맞은 무사 만루의 위기 상황에서 병살 플레이를 만들기 위해 2루 베이스로 향했다.
## 이날 <강정호:PER>는 <1회:NOH> 초 자신의 실책으로 맞은 무사 만루의 위기 상황에서 병살 플레이를 만들기 위해 <2루:NOH> 베이스로 향했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
강정호	강정호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실책	실책	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
무사	무사	NNG	O
_	_	_	O
만루	만루	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
병살	병살	NNG	O
_	_	_	O
플레이	플레이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
_	_	_	O
베이스	베이스	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
향	향하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 공효진에 대한 조정석의 혼잣말 고백이 ‘질투의 화신’ 최고의 1분을 차지했다.
## <공효진:PER>에 대한 <조정석:PER>의 혼잣말 고백이 ‘<질투의 화신:POH>’ 최고의 <1분:NOH>을 차지했다.
공효진	공효진	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
조정석	조정석	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혼잣말	혼잣말	NNG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
질투	질투	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
화신	화신	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 5일 방송된 SBS 수목드라마 '질투의 화신' 13회에서는 표나리(공효진 분)에게 마음을 들킨 이후 이화신(조정석 분)의 모습이 그려졌다.
## <5일:DAT> 방송된 <SBS:POH> 수목드라마 '<질투의 화신:POH>' <13회:NOH>에서는 <표나리:PER>(<공효진:PER> 분)에게 마음을 들킨 이후 <이화신:PER>(<조정석:PER> 분)의 모습이 그려졌다.
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-POH
_	_	_	O
수	수	NNG	O
목	목	NNG	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
질투	질투	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
화신	화신	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
표나리	표나리	NNP	B-PER
(	(	SS	O
공효진	공효진	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들킨	들키+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
이화신	이화신	NNP	B-PER
(	(	SS	O
조정석	조정석	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 최씨는 “이렇게 우리가 법정에 오게된 것은 아까 얘기했지만 서로 죄가 있어서 온 거니까 인정하고 재판 (결과)를 기다려야 한다”고 말을 꺼내면서도 “사익 추구를 하지 않았다”고 주장했다.
## <최씨:PER>는 “이렇게 우리가 법정에 오게된 것은 아까 얘기했지만 서로 죄가 있어서 온 거니까 인정하고 재판 (결과)를 기다려야 한다”고 말을 꺼내면서도 “사익 추구를 하지 않았다”고 주장했다.
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
게	게	EC	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아까	아까	MAG	O
_	_	_	O
얘기	얘기하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
죄	죄	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
니까	니까	EC	O
_	_	_	O
인정하	인정하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
결과	결과	NNG	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기다려야	기다리+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꺼내	꺼내	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사익	사익	NNG	O
_	_	_	O
추구	추구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 전체 자산의 70~90%는 채권을 매입하고 나머지는 공모주에 투자하는 채권혼합형 펀드이기 때문이다.
## 전체 자산의 <70:PNT>~<90%:PNT>는 채권을 매입하고 나머지는 공모주에 투자하는 채권혼합형 펀드이기 때문이다.
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-PNT
~	~	SO	O
90	90	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
는	는	JX	O
_	_	_	O
채권	채권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
매입하	매입하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나머지	나머지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공모주	공모주	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
투자하	투자하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
채권	채권	NNG	O
혼합형	혼합형	NNG	O
_	_	_	O
펀드	펀드	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 일본과 중국업체가 앞뒤로 공략하고 있는 형국이지만, 다행히 한국은 배터리 산업의 삼각파도에 휩쓸리지 않고 올라탈 태세다.
## <일본:ORG>과 <중국:ORG>업체가 앞뒤로 공략하고 있는 형국이지만, 다행히 <한국:ORG>은 배터리 산업의 삼각파도에 휩쓸리지 않고 올라탈 태세다.
일본	일본	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
업체	업체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
앞뒤	앞뒤	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
공략하	공략하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
형국	형국	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다행히	다행히	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
배터리	배터리	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
삼각파도	삼각파도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휩쓸리	휩쓸리	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
올라탈	올라타+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태세	태세+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 안심전환대출 금리 2.5~2.6% 수준될듯
## 안심전환대출 금리 <2.5:PNT>~<2.6%:PNT> 수준될듯
안심	안심	NNG	O
전환	전환	NNG	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
금리	금리	NNG	O
_	_	_	O
2.5	2.5	SN	B-PNT
~	~	SO	O
2.6	2.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
될	되+ㄹ	XSV+ETM	O
듯	듯	NNB	O

## 13
## 지난 시즌 17승을 거둔 페랄타는 올해 들어 아직 첫 승을 신고하지 못한 가운데 4패, 방어율 4.35로 부진한 모습을 보이고 있다.
## 지난 시즌 <17승:NOH>을 거둔 <페랄타:PER>는 올해 들어 아직 첫 승을 신고하지 못한 가운데 <4패:NOH>, 방어율 <4.35:PNT>로 부진한 모습을 보이고 있다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거둔	거두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
페랄타	페랄타	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
승	승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신고하	신고하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
방어율	방어율	NNG	O
_	_	_	O
4.35	4.35	SN	B-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부진한	부진하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 손건영 스포츠동아 미국통신원
## <손건영:PER> <스포츠동아:ORG> 미국통신원
손건영	손건영	NNP	B-PER
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
미국	미국	NNP	O
통신원	통신원	NNG	O

## 15
## 개그맨 윤정수 씨는 ‘나의 꿈을 찾아서’를 주제로 학창시절의 고민과 개그맨이 된 이유 등을 이야기한다.
## 개그맨 <윤정수:PER> 씨는 ‘나의 꿈을 찾아서’를 주제로 학창시절의 고민과 개그맨이 된 이유 등을 이야기한다.
개그맨	개그맨	NNG	O
_	_	_	O
윤정수	윤정수	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아서	아서	EF	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
학창	학창	NNG	O
시절	시절	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
개그맨	개그맨	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이야기한다	이야기하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

