## 3
## 황교안, 성주 군민 4명과 면담 中…조희현 청장, 물병 맞아 부상
## <황교안:PER>, <성주:LOC> 군민 <4명:NOH>과 면담 中…<조희현:PER> 청장, 물병 맞아 부상
황교안	황교안	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
성주	성주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
군민	군민	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
면담	면담	NNG	O
_	_	_	O
中	中	SH	O
…	…	SE	O
조희현	조희현	NNP	B-PER
_	_	_	O
청장	청장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
물병	물병	NNG	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O

## 4
## 올스타전에서 홈런을 치고 바로 다음날 은퇴 발표를 하면서 말로 표현할 수 없는 감정이 밀려 왔던 기억이 난다.
## <올스타전:POH>에서 홈런을 치고 바로 다음날 은퇴 발표를 하면서 말로 표현할 수 없는 감정이 밀려 왔던 기억이 난다.
올스타	올스타	NNG	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
다음날	다음날	NNG	O
_	_	_	O
은퇴	은퇴	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
표현할	표현하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
밀려	밀리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
난다	나+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 1974년 차이콥스키 콩쿠르에서 피아노 부문 2위를 차지하며 받은 상금으로 구씨와 카리브해 비밀 여행을 감행하기도 했다.
## <1974년:DAT> <차이콥스키 콩쿠르:POH>에서 피아노 부문 <2위:NOH>를 차지하며 받은 상금으로 <구:PER>씨와 <카리브해:LOC> 비밀 여행을 감행하기도 했다.
1974	1974	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
차이콥스키	차이콥스키	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
콩쿠르	콩쿠르	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
피아노	피아노	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
상금	상금	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구	구	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
카리브해	카리브해	NNP	B-LOC
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감행하	감행하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 신예 강승호(22)가 대신 나섰지만 타격에서 15타수 1안타(0.067)로 부진해 빈 자리를 메우지 못했다.
## 신예 <강승호:PER>(<22:NOH>)가 대신 나섰지만 타격에서 <15타수:NOH> <1안타:NOH>(<0.067:PNT>)로 부진해 빈 자리를 메우지 못했다.
신예	신예	NNG	O
_	_	_	O
강승호	강승호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
22	22	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
타격	타격	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
타수	타수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
0.067	0.067	SN	B-PNT
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부진해	부진하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
빈	비+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
메우	메우	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 현재 남아 있는 잔여 가구의 분양가는 3.3㎡당 700만 원대로 가격이 합리적인 수준이다.
## 현재 남아 있는 잔여 가구의 분양가는 <3.3㎡:NOH>당 <700만 원:MNY>대로 가격이 합리적인 수준이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
잔여	잔여	NNG	O
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분양가	분양가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3.3	3.3	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
700	700	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
합리적	합리적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 2016리우데자네이루올림픽에서는 영국이 선전을 거듭하면서 미국과 중국, ‘양강 체제’에 균열이 나타나고 있다.
## <2016:DAT><리우데자네이루올림픽:POH>에서는 <영국:ORG>이 선전을 거듭하면서 <미국:ORG>과 <중국:ORG>, ‘<양:NOH>강 체제’에 균열이 나타나고 있다.
2016	2016	SN	B-DAT
리우데자네이루	리우데자네이루	NNP	B-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선전	선전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거듭하	거듭하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
양강	양강	NNG	O
_	_	_	O
체제	체제	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
균열	균열	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나타나	나타나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 박병호·황재균, 박찬호·이대호의 길 따를까?
## <박병호:PER>·<황재균:PER>, <박찬호:PER>·<이대호:PER>의 길 따를까?
박병호	박병호	NNP	B-PER
·	·	SP	O
황재균	황재균	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박찬호	박찬호	NNP	B-PER
·	·	SP	O
이대호	이대호	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
_	_	_	O
따를까	따르+ㄹ까	VV+EF	O
?	?	SF	O

## 12
## 한편 18일 방송한 ‘학교’에서는 그룹 엠아이비(M.I.B) 강남, 가수 김정훈, 방송인 정준하, 배우 심형탁이 프로그램 사상 처음으로 재외 한국학교인 일본 동경한국학교를 찾았다.
## 한편 <18일:DAT> 방송한 ‘<학교:POH>’에서는 그룹 <엠아이비:ORG>(<M.I.B:ORG>) <강남:PER>, 가수 <김정훈:PER>, 방송인 <정준하:PER>, 배우 <심형탁:PER>이 프로그램 사상 처음으로 재외 한국학교인 <일본:LOC> <동경한국학교:ORG>를 찾았다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
학교	학교	NNG	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
엠아이	엠아이	NNP	B-ORG
비	비	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
M	M	SL	B-ORG
.	.	SF	I-ORG
I	I	SL	I-ORG
.	.	SF	I-ORG
B	B	SL	I-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
김정훈	김정훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
방송인	방송인	NNG	O
_	_	_	O
정준하	정준하	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
심형탁	심형탁	NNG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
재외	재외	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
학교	학교	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동경	동경	NNP	B-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
학교	학교	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

