## 1
## 강원도 정선군 화암면 백전리에 소재한 용소동굴은‘용이 사는 동굴’이라는 뜻을 가지고 있다.
## <강원도:LOC> <정선군:LOC> <화암면:LOC> <백전리:LOC>에 소재한 <용소동굴:POH>은‘용이 사는 동굴’이라는 뜻을 가지고 있다.
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
정선군	정선군	NNP	B-LOC
_	_	_	O
화암	화암+이	NNP+VCP	B-LOC
면	면	EC	I-LOC
_	_	_	O
백전리	백전리	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소재한	소재하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
용소	용소	NNG	B-POH
동굴	동굴	NNG	I-POH
은	은	JX	O
‘	‘	SS	O
용	용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동굴	동굴	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 문화재청은 2013년 시행된 ‘천연동굴 문화재지정 기초 학술조사’에서 자연유산적 가치가 뛰어난 수중동굴로 조사되어 천연기념물 지정을 추진했다.
## <문화재청:ORG>은 <2013년:DAT> 시행된 ‘천연동굴 문화재지정 기초 학술조사’에서 자연유산적 가치가 뛰어난 수중동굴로 조사되어 천연기념물 지정을 추진했다.
문화재청	문화재청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
시행된	시행되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
천연	천연	NNG	O
동굴	동굴	NNG	O
_	_	_	O
문화재	문화재	NNG	O
지정	지정	NNG	O
_	_	_	O
기초	기초	NNG	O
_	_	_	O
학술	학술	NNG	O
조사	조사	NNG	O
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자연	자연	NNG	O
유산	유산	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
가치	가치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수중	수중	NNG	O
동굴	동굴	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
조사되	조사되	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
천연기념물	천연기념물	NNG	O
_	_	_	O
지정	지정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진	추진하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 용소동굴은 현재까지 국내에서 발견된 수중동굴 중 가장 큰 규모로, 조사 구간을 기준으로 통로 길이 약 250m, 수심은 약 50m이며, 도롱뇽과 서식 어류 등 다양한 수중생물도 확인되고 있다.
## <용소동굴:POH>은 현재까지 국내에서 발견된 수중동굴 중 가장 큰 규모로, 조사 구간을 기준으로 통로 길이 약 <250m:NOH>, 수심은 약 <50m:NOH>이며, 도롱뇽과 서식 어류 등 다양한 수중생물도 확인되고 있다.
용소	용소	NNG	B-POH
동굴	동굴	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발견된	발견되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수중	수중	NNG	O
동굴	동굴	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통로	통로	NNG	O
_	_	_	O
길이	길이	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
250	250	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
수심	수심	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
도롱뇽과	도롱뇽과	NNG	O
_	_	_	O
서식	서식	NNG	O
_	_	_	O
어류	어류	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수중	수중	NNG	O
생물	생물	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
확인되	확인되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 박상옥 대법관 후보자에 대한 인사청문회를 야당이 거부하고 있는 것에 대해 새누리당 지도부가 집중적으로 비판하고 나섰다.
## <박상옥:PER> 대법관 후보자에 대한 인사청문회를 야당이 거부하고 있는 것에 대해 <새누리당:ORG> 지도부가 집중적으로 비판하고 나섰다.
박상옥	박상옥	NNP	B-PER
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
청문회	청문회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거부하	거부하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지도부	지도부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
집중적	집중적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
비판하	비판하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 노벨 화학상을 받은 세계적 석학 로버트 그럽스 미국 캘리포니아공대 교수(74·사진)가 서울대 강단에 선다.
## <노벨 화학상:POH>을 받은 세계적 석학 <로버트 그럽스:PER> <미국 캘리포니아공대:ORG> 교수(<74:NOH>·사진)가 <서울대:LOC> 강단에 선다.
노벨	노벨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
화학	화학	NNG	I-POH
상	상	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
세계적	세계적	NNG	O
_	_	_	O
석학	석학	NNG	O
_	_	_	O
로버트	로버트	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
그럽스	그럽스	NNG	I-PER
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
캘리포니아	캘리포니아	NNP	I-ORG
공대	공대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
(	(	SS	O
74	74	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-LOC
_	_	_	O
강단	강단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선다	선다	NNP	O
.	.	SF	O

## 8
## 교육부는 행정절차를 마무리한 뒤 산하 기관인 국사편찬위원회에 교과서 개발을 맡길 계획이다.
## <교육부:ORG>는 행정절차를 마무리한 뒤 산하 기관인 <국사편찬위원회:ORG>에 교과서 개발을 맡길 계획이다.
교육부	교육부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
행정	행정	NNG	O
절차	절차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마무리한	마무리하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
산하	산하	NNG	O
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
국사	국사	NNG	B-ORG
편찬	편찬	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡길	맡기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 민청학련 사건에 연루돼 64일간 구금됐다가 석방된 바 있어 헌법재판소 재판관 중 가장 진보적이라는 평가를 받기도 한 인물이다.
## <민청학련 사건:POH>에 연루돼 <64일간:DUR> 구금됐다가 석방된 바 있어 <헌법재판소:ORG> 재판관 중 가장 진보적이라는 평가를 받기도 한 인물이다.
민청학련	민청학련	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
사건	사건	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
연루돼	연루되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
64	64	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
구금	구금되	VV	O
됐	었	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
석방된	석방되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
헌법재판소	헌법재판소	NNG	B-ORG
_	_	_	O
재판관	재판관	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
진보적	진보적	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## UEFA는 보통 2년 전에 개최 희망 도시의 신청을 받은 뒤 총회를 통해 장소를 확정한다.
## <UEFA:POH>는 보통 <2년:NOH> 전에 개최 희망 도시의 신청을 받은 뒤 총회를 통해 장소를 확정한다.
UEFA	UEFA	SL	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
보통	보통	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
총회	총회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확정한다	확정하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 사전 고지된 일정표를 준수하지 않는 여행사는 중국 여유국에 명단을 통보할 계획이다.
## 사전 고지된 일정표를 준수하지 않는 여행사는 <중국 여유국:ORG>에 명단을 통보할 계획이다.
사전	사전	NNG	O
_	_	_	O
고지	고지	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
일정표	일정표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준수하	준수하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
여행사	여행사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
여유	여유	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
명단	명단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통보할	통보하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 김 최고위원은 이날 경기도 평택에서 열린 현장 최고위원 회의에서 제2연평해전 당시 전투수칙 등의 이유로 제대로 대응하지 못한 상황을 지적한 뒤 “이런 일이 있으면 사자처럼 용맹하게 즉각 대응해야 한다.
## <김:PER> 최고위원은 이날 <경기도:LOC> <평택:LOC>에서 열린 현장 최고위원 회의에서 <제2연평해전:POH> 당시 전투수칙 등의 이유로 제대로 대응하지 못한 상황을 지적한 뒤 “이런 일이 있으면 사자처럼 용맹하게 즉각 대응해야 한다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
위원	위원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
경기도	경기도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
평택	평택	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
위원	위원	NNG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-POH
2	2	SN	I-POH
연평	연평	NNP	I-POH
해전	해전	NNG	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
전투	전투	NNG	O
수칙	수칙	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
대응하	대응하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지적한	지적하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
사자	사자	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
용맹하	용맹하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
즉각	즉각	MAG	O
_	_	_	O
대응해야	대응하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

