## 1
## 북한산 둘레길 21구간인 우이령길은 우이동에서 양주 교현리까지 이어지는 길로, 전체 구간이 완만해 어린이나 노인도 큰 어려움 없이 산책할 수 있으나 하루 1000명으로 탐방 인원을 제한하고 있다.
## <북한산 둘레길:LOC> <21구간:NOH>인 <우이령길:LOC>은 <우이동:LOC>에서 <양주 교현리:LOC>까지 이어지는 길로, 전체 구간이 완만해 어린이나 노인도 큰 어려움 없이 산책할 수 있으나 하루 <1000명:NOH>으로 탐방 인원을 제한하고 있다.
북한산	북한산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
둘레	둘레	NNG	I-LOC
길	길	NNG	I-LOC
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
구간	구간	NNG	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
우이령	우이령	NNP	B-LOC
길	길	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
우이동	우이동	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
양주	양주	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
교현리	교현리	NNP	I-LOC
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완만해	완만하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
어려움	어려움	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
산책할	산책하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
탐방	탐방	MAG	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제한하	제한하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## △뽀로로 극장판 컴퓨터 왕국 대모험=뽀로로와 크롱이 ‘황금날개 대모험’ 게임 속으로 들어간다.
## △<뽀로로:PER> 극장판 <컴퓨터 왕국 대모험:POH>=<뽀로로:PER>와 <크롱:PER>이 ‘<황금날개 대모험:POH>’ 게임 속으로 들어간다.
△	△	SW	O
뽀로로	뽀로로	NNP	B-PER
_	_	_	O
극장	극장	NNG	O
판	판	XSN	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
왕국	왕국	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
대	대	XPN	I-POH
모험	모험	NNG	I-POH
=	=	SW	O
뽀로로	뽀로로	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
크롱	크롱	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
황금	황금	NNG	B-POH
날개	날개	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
대	대	XPN	I-POH
모험	모험	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들어간다	들어가+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 사측 역시 진행 중인 소송이 개인별로 각기 달라 소송에만 의존하면 최종 결과까지 수년이 걸릴 것으로 보고 조기 해결에 나섰다.
## 사측 역시 진행 중인 소송이 개인별로 각기 달라 소송에만 의존하면 최종 결과까지 <수년:NOH>이 걸릴 것으로 보고 조기 해결에 나섰다.
사	사	NNG	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개인별	개인별	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
각기	각기	MAG	O
_	_	_	O
달	다르	VA	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
의존하	의존하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
수년	수년	NNG	B-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
걸릴	걸리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
_	_	_	O
해결	해결	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 최근 3년간 46명이나 탈북했다.
## 최근 <3년간:DUR> <46명:NOH>이나 탈북했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
46	46	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
탈	탈	XPN	O
북	북	NNP	O
했	하+였	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘너의 목소리가 보여’ 황치열, 과거 모습 공개… “용 됐네!”
## ‘<너의 목소리가 보여:POH>’ <황치열:PER>, 과거 모습 공개… “용 됐네!”
‘	‘	SS	O
너	너	NP	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
목소리	목소리	NNG	I-POH
가	가	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
보	보이	VV	I-POH
여	어	EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
황치열	황치열	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
용	용	NNG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
네	네	EF	O
!	!	SF	O
”	”	SS	O

## 7
## 미국 법원은 9일 추가 심리를 열고 파산보호 승인 여부를 결정할 예정이다.
## <미국 법원:ORG>은 <9일:DAT> 추가 심리를 열고 파산보호 승인 여부를 결정할 예정이다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
법원	법원	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
심리	심리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
파산	파산	NNG	O
보호	보호	NNG	O
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정할	결정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그동안 수원시는 정조가 아버지 사도세자의 묘소인 현륭원을 참배했던 을묘원행을 부분적으로 재현해왔다.
## 그동안 <수원시:ORG>는 <정조:PER>가 아버지 <사도세자:PER>의 묘소인 <현륭원:LOC>을 참배했던 <을묘원행:POH>을 부분적으로 재현해왔다.
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
수원시	수원시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
정조	정조	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
사도세자	사도세자	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
묘소	묘소	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
현륭원	현륭원	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
참배	참배하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
을묘	을묘	NNG	B-POH
원행	원행	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부분적	부분적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
재현해	재현하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 18일 낮 2시 15분 EBS 일요시네마 아메리칸 퀼트(1997)가 전파를 탔다.
## <18일:DAT> <낮 2시 15분:TIM> <EBS 일요시네마:POH> <아메리칸 퀼트:POH>(<1997:DAT>)가 전파를 탔다.
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
낮	낮	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
EBS	EBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
일요	일요	NNG	I-POH
시네마	시네마	NNG	I-POH
_	_	_	O
아메리칸	아메리칸	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
퀼트	퀼트	NNG	I-POH
(	(	SS	O
1997	1997	SN	B-DAT
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전파	전파	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 구조조정 ‘실탄’ 최소 7조…대우조선엔 수조원 더 든다
## 구조조정 ‘실탄’ 최소 <7조:MNY>…<대우조선:ORG>엔 <수조원:MNY> 더 든다
구조	구조	NNG	O
조정	조정	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
실탄	실탄	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
…	…	SE	O
대우조선	대우조선	NNP	B-ORG
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
수조	수조	NR	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
든다	들+ㄴ다	VV+EF	O

## 11
## 히라마사처럼 혼자 사는 데 익숙해져 결혼이라는 변화를 피하려는 사람들을 뜻한다.
## <히라마사:PER>처럼 혼자 사는 데 익숙해져 결혼이라는 변화를 피하려는 사람들을 뜻한다.
히	히	NNG	B-PER
라마	라마	NNG	I-PER
사	사	XSN	I-PER
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
익숙해	익숙하+여	VA+EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
피하	피하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뜻한다	뜻하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 백두대간이나 금강송, 송이가 나는 산, 불국사 등 경주지역 문화재 주변 아름드리 소나무 등을 일반 야산에 앞서 집중 방제해야 한다.
## <백두대간:LOC>이나 <금강송:POH>, 송이가 나는 산, <불국사:LOC> 등 <경주:LOC>지역 문화재 주변 아름드리 소나무 등을 일반 야산에 앞서 집중 방제해야 한다.
백두대간	백두대간	NNG	B-LOC
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
금강	금강	NNP	B-POH
송	송	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
송이	송이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
산	산	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
불국사	불국사	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
경주	경주	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
문화재	문화재	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
아름드리	아름드리	NNG	O
_	_	_	O
소나무	소나무	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
야산	야산	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
방제해야	방제하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

