## 1
## 한번 구입하면 3년 이상 사용해 경기를 가늠하는 대표적인 지표로 통하는 자동차를 비롯한 내구재 판매도 호조를 보였다.
## 한번 구입하면 <3년:NOH> 이상 사용해 경기를 가늠하는 대표적인 지표로 통하는 자동차를 비롯한 내구재 판매도 호조를 보였다.
한번	한번	NNG	O
_	_	_	O
구입하	구입하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
사용해	사용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가늠하	가늠하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지표	지표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
통하	통하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내구재	내구재	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
호조	호조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 실제 그는 19일 경기에서 더스틴 니퍼트와 호흡을 맞춰 7이닝 무실점을 합작했고, 20일에는 유희관과 호흡(8이닝 2실점)을 맞추며 팀 승리에 발판을 마련했다.
## 실제 그는 <19일:DAT> 경기에서 <더스틴 니퍼트:PER>와 호흡을 맞춰 <7이닝:NOH> 무실점을 합작했고, <20일:DAT>에는 <유희관:PER>과 호흡(<8이닝:NOH> <2실점:NOH>)을 맞추며 팀 승리에 발판을 마련했다.
실제	실제	MAG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경기	경기	NNP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
더스틴	더스틴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
니퍼트	니퍼트	NNP	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
_	_	_	O
무실점	무실점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
합작	합작하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유희관	유희관	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
(	(	SS	O
8	8	SN	B-NOH
이닝	이닝	NNG	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
실점	실점	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
발판	발판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련	마련하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 김현중 오늘 현역입대…지난 2월 전 여친에게 "군대 가 있는 동안…" 문자 화제
## <김현중:PER> 오늘 현역입대…지난 <2월:DAT> 전 여친에게 "군대 가 있는 동안…" 문자 화제
김현중	김현중	NNP	B-PER
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
현역	현역	NNG	O
입대	입대	NNG	O
…	…	SE	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
여	여	NNG	O
친	친	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
군대	군대	NNG	O
_	_	_	O
가	가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
문자	문자	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O

## 4
## 핵 사찰 시료 분석은 크게 2가지로 나뉜다.
## 핵 사찰 시료 분석은 크게 <2가지:NOH>로 나뉜다.
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
사찰	사찰	NNG	O
_	_	_	O
시료	시료	NNG	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나뉜다	나뉘+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한국에서 가져가던 액정표시장치(LCD)를 광저우(廣州)에 있는 LG디스플레이에서 공급받고, 일본에서 수입해오던 TV 센서 부품을 우시(無錫)의 중·일 합작공장에서 조달하는 식이다.
## <한국:ORG>에서 가져가던 액정표시장치(LCD)를 <광저우:LOC>(<廣州:LOC>)에 있는 <LG디스플레이:ORG>에서 공급받고, <일본:ORG>에서 수입해오던 TV 센서 부품을 <우시:LOC>(<無錫:LOC>)의 <중:ORG>·<일:ORG> 합작공장에서 조달하는 식이다.
한국	한국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가져가	가져가	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
액정	액정	NNG	O
표시장치	표시장치	NNG	O
(	(	SS	O
LCD	LCD	SL	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
광저우	광저우	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
廣州	廣州	SH	B-LOC
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-ORG
디스플레이	디스플레이	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공급	공급	NNG	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
수입해	수입하+여	VV+EC	O
오	오	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
_	_	_	O
센서	센서	NNG	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
우시	우시	NNG	B-LOC
(	(	SS	O
無錫	無錫	SH	B-LOC
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
일	일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
합작	합작	NNG	O
공장	공장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조달하	조달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
식	식	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 수지, 인기 웹툰 '치즈인더트랩' 드라마 여주인공?… "아직 확정단계 아냐"
## <수지:PER>, 인기 웹툰 '<치즈인더트랩:POH>' 드라마 여주인공?… "아직 확정단계 아냐"
수지	수지	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
치즈	치즈	NNG	B-POH
인더	인더	NNP	I-POH
트랩	트랩	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
여주인공	여주인공	NNG	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
단계	단계	NNG	O
_	_	_	O
아	아니	VCN	O
냐	야	EF	O
"	"	SS	O

## 7
## 이를 통해 탄자니아 레이크에야시 지역 마을의 주민과 아이들 약 12만 명에게 깨끗한 물을 선물하기도 했다.
## 이를 통해 <탄자니아:LOC> <레이크에야시:LOC> 지역 마을의 주민과 아이들 약 <12만 명:NOH>에게 깨끗한 물을 선물하기도 했다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
탄자니아	탄자니아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
레이크	레이크	NNP	B-LOC
에야	에야	NNP	I-LOC
시	시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
깨끗한	깨끗하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선물하	선물하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## KB국민은행은 근속 10년차 이상 직원을 대상으로 19~22일 희망퇴직 신청자를 받아 본 결과 2800여명으로 집계됐다고 23일 밝혔다.
## <KB국민은행:ORG>은 근속 <10년차:NOH> 이상 직원을 대상으로 <19~22일:DUR> 희망퇴직 신청자를 받아 본 결과 <2800여명:NOH>으로 집계됐다고 <23일:DAT> 밝혔다.
KB	KB	SL	B-ORG
국민은행	국민은행	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
근속	근속	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
22	22	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
_	_	_	O
희망퇴직	희망퇴직	NNG	O
_	_	_	O
신청자	신청자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
2800	2800	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
집계	집계되	VV	O
됐	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 오늘 2008년 베이징 올림픽 때보다 더 긴장했다.
## 오늘 <2008년:DAT> <베이징 올림픽:POH> 때보다 더 긴장했다.
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
베이징	베이징	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
긴장	긴장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 경찰이 문자를 공개하지 않았지만 ‘박 대표를 사회적으로 매장시켜라’, ‘현대사회에선 인권 이슈가 중요하다.
## 경찰이 문자를 공개하지 않았지만 ‘<박:PER> 대표를 사회적으로 매장시켜라’, ‘현대사회에선 인권 이슈가 중요하다.
경찰	경찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
문자	문자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
시켜라	시키+어라	XSV+EF	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현대사회	현대사회	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
_	_	_	O
이슈	이슈	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 고정멤버로 합류한 손호준까지 가세해 ‘브로맨스’(남성간의 조화)에 대한 기대가 크다.
## 고정멤버로 합류한 <손호준:PER>까지 가세해 ‘브로맨스’(남성간의 조화)에 대한 기대가 크다.
고정	고정	NNG	O
멤버	멤버	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
합류한	합류하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
손호준	손호준	NNP	B-PER
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
가세해	가세하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
브	브	NNG	O
로맨스	로맨스	NNG	O
’	’	SS	O
(	(	SS	O
남성	남성	NNG	O
간	간	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조화	조화	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

