## 3
## 이날 가희는 냉장고를 부탁한 이유에 대해 “싱글녀가 시크하게 먹을 수 있는 브런치가 있을까 싶어 부탁드렸다.
## 이날 <가희:PER>는 냉장고를 부탁한 이유에 대해 “싱글녀가 시크하게 먹을 수 있는 브런치가 있을까 싶어 부탁드렸다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
가희	가희	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
냉장고	냉장고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부탁한	부탁하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
싱글	싱글	NNG	O
녀	녀	XSN	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
시크	시크	NNG	O
하	하	XSV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
브런치	브런치	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을까	을까	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
부탁	부탁	NNG	O
드	드리	XSV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 블링컨 부장관은 19일 서울로 와 추가 논의를 한 뒤 20일 베이징을 방문해 미중 협의를 갖는다.
## <블링컨:PER> 부장관은 <19일:DAT> <서울:LOC>로 와 추가 논의를 한 뒤 <20일:DAT> <베이징:LOC>을 방문해 미중 협의를 갖는다.
블	블	NNG	B-PER
링컨	링컨	NNP	I-PER
_	_	_	O
부	부	NNG	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
베이징	베이징	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문해	방문하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
미	미	NNP	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 고등학교 때부터 지도해주고 계시는 조범수 프로님이 오셨다.
## 고등학교 때부터 지도해주고 계시는 <조범수:PER> 프로님이 오셨다.
고등학교	고등학교	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
지도해	지도하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
계시	계시	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조범수	조범수	NNP	B-PER
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
님	님	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
오	오+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 오방낭은 음양오행의 원리를 담은 전통 주머니로 우주와 인간을 이어주며 복을 기원하는 의미를 담고 있다고 한다.
## <오방낭:POH>은 음양오행의 원리를 담은 전통 주머니로 우주와 인간을 이어주며 복을 기원하는 의미를 담고 있다고 한다.
오방낭	오방낭	NNG	B-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
음양오행	음양오행	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
원리	원리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
_	_	_	O
주머니	주머니	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우주	우주	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
인간	인간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
주	주	VX	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
복	복	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기원하	기원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [최순실 7차 청문회] 우병우·조윤선 등 빠진 마지막 ‘맹탕’ 청문회 시작
## [<최순실:PER> <7차:NOH> 청문회] <우병우:PER>·<조윤선:PER> 등 빠진 마지막 ‘맹탕’ 청문회 시작
[	[	SS	O
최순실	최순실	NNP	B-PER
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
청문회	청문회	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
우병우	우병우	NNP	B-PER
·	·	SP	O
조윤선	조윤선	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
빠진	빠지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
맹탕	맹탕	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
청문회	청문회	NNG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O

## 13
## 월출산 바람폭포길은 천황사에서 통천문으로 이어지는 바람계곡의 중심에 있어 마치 이 폭포를 중심으로 좌우 능선인 장군봉·사자봉 등이 성채를 이룬 듯하다.
## <월출산 바람폭포길:LOC>은 <천황사:LOC>에서 <통천문:LOC>으로 이어지는 바람계곡의 중심에 있어 마치 이 폭포를 중심으로 좌우 능선인 <장군봉:LOC>·<사자봉:LOC> 등이 성채를 이룬 듯하다.
월출산	월출산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
바람폭포	바람폭포	NNP	I-LOC
길	길	NNG	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
천황사	천황사	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
통	통	NNG	B-LOC
천문	천문	NNG	I-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
바람계곡	바람계곡	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
마치	마치	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
폭포	폭포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
좌우	좌우	NNG	O
_	_	_	O
능선	능선	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
장군봉	장군봉	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
사자봉	사자봉	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
성채	성채	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이룬	이루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯하	듯하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 한편 도심에서 가족과 함께 연휴를 즐길 수 있는 탐방로로는 ▶북한산 우이령길 ▶계룡산 갑사길이 있다.
## 한편 도심에서 가족과 함께 연휴를 즐길 수 있는 탐방로로는 ▶<북한산 우이령길:LOC> ▶<계룡산 갑사길:LOC>이 있다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
연휴	연휴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
탐방	탐방	NNG	O
로	로	XSN	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
북한산	북한산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
우이령	우이령	NNP	I-LOC
길	길	NNG	I-LOC
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
계룡산	계룡산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
갑사	갑사	NNP	I-LOC
길이	길이	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

