## 1
## 7, 8월 공고를 통해 교육생을 모집해 서류전형과 면접을 거쳐 16명을 최종 선발했다.
## <7:DAT>, <8월:DAT> 공고를 통해 교육생을 모집해 서류전형과 면접을 거쳐 <16명:NOH>을 최종 선발했다.
7	7	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
공고	공고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
생	생	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모집해	모집하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서류	서류	NNG	O
전형	전형	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
면접	면접	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
선발	선발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 솔비와 피터팬컴플렉스 드러머 김경인이 결성한 밴드 ‘비비스’가 작곡, 작사, 프로듀싱한 곡을 다시 솔비가 가창하고 퍼포먼스하며 외적으로 표현해냈다.
## <솔비:PER>와 <피터팬컴플렉스:ORG> 드러머 <김경인:PER>이 결성한 밴드 ‘<비비스:ORG>’가 작곡, 작사, 프로듀싱한 곡을 다시 <솔비:PER>가 가창하고 퍼포먼스하며 외적으로 표현해냈다.
솔비	솔비	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
피터팬	피터팬	NNP	B-ORG
컴플렉스	컴플렉스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
드러머	드러머	NNG	O
_	_	_	O
김경인	김경인	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결성한	결성하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
밴드	밴드	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비비스	비비스	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
작곡	작곡	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
작사	작사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
프로듀싱	프로듀싱	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
솔비	솔비	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가창	가창	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
퍼포먼스	퍼포먼스	NNG	O
하며	하며	JC	O
_	_	_	O
외적	외적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
표현해	표현하+여	VV+EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## [오늘의 채널A]반찬가게 하루 100만원 매출
## [<오늘의 채널A:POH>]반찬가게 하루 <100만원:MNY> 매출
[	[	SS	O
오늘	오늘	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
채널	채널	NNG	I-POH
A	A	SL	I-POH
]	]	SS	O
반찬	반찬	NNG	O
가게	가게	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O

## 7
## 전남 고흥군 보건소는 연말을 맞아 어려운 이웃에게 따뜻한 도움의 손길을 전하기 위해 돼지저금통 43개를 개봉했다.
## <전남:LOC> <고흥군 보건소:ORG>는 연말을 맞아 어려운 이웃에게 따뜻한 도움의 손길을 전하기 위해 돼지저금통 <43개:NOH>를 개봉했다.
전남	전남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
고흥군	고흥군	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
보건소	보건소	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
연말	연말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
이웃	이웃	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손길	손길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전하	전하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돼지	돼지	NNG	O
저금통	저금통	NNG	O
_	_	_	O
43	43	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개봉	개봉하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그는 2009년 여름 맨체스터 유나이티드와 같은 연고지를 쓰고 있는 맨체스터시티로 이적했다.
## 그는 <2009년:DAT> 여름 <맨체스터 유나이티드:ORG>와 같은 연고지를 쓰고 있는 <맨체스터시티:ORG>로 이적했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
맨체스터	맨체스터	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
유나이티드	유나이티드	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
연고지	연고지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
맨체스터시티	맨체스터시티	NNP	B-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이적	이적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

