## 2
## 경찰은 광역수사대 1개 팀과 폭력계 외근직원, 경찰관 50여 병을 현장에 배치해 만일의 사태에 대비했으나, 별다른 충돌 없이 비교적 조용히 마무리됐다.
## 경찰은 광역수사대 <1개:NOH> 팀과 폭력계 외근직원, 경찰관 <50여 병:NOH>을 현장에 배치해 만일의 사태에 대비했으나, 별다른 충돌 없이 비교적 조용히 마무리됐다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
광역	광역	NNG	O
수사대	수사대	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
폭력	폭력	NNG	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
외근	외근	NNG	O
직원	직원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
경찰관	경찰관	NNG	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
병	병	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
배치해	배치하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
만일	만일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대비	대비하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
별다른	별다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
충돌	충돌	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
비교적	비교적	MAG	O
_	_	_	O
조용히	조용히	MAG	O
_	_	_	O
마무리	마무리되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 네이비실이 소속된 해군 특전사는 6500명 규모다.
## 네이비실이 소속된 해군 특전사는 <6500명:NOH> 규모다.
네이비	네이비	NNG	O
실	실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소속된	소속되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
해군	해군	NNG	O
_	_	_	O
특전	특전	NNG	O
사	사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
6500	6500	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 연예계 절친으로 유명한 연기자 이민호, 정일우, 김범(왼쪽 사진부터)이 지난해 말 오랜만에 만나 회포를 풀고 우애를 다졌다.
## 연예계 절친으로 유명한 연기자 <이민호:PER>, <정일우:PER>, <김범:PER>(왼쪽 사진부터)이 지난해 말 오랜만에 만나 회포를 풀고 우애를 다졌다.
연예계	연예계	NNG	O
_	_	_	O
절친	절친	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
유명한	유명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연기자	연기자	NNG	O
_	_	_	O
이민호	이민호	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
정일우	정일우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김범	김범	NNP	B-PER
(	(	SS	O
왼쪽	왼쪽	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
부터	부터	JX	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
오랜만	오랜만	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
회포	회포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
우애	우애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다	다지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 국립기상청은 인공위성과 지상의 기상관측소 및 컴퓨터 모델들을 활용, 30시간 전에 자외선 예보를 하며 기존의 기술을 이용해 예보할 예정이다.
## <국립기상청:ORG>은 인공위성과 지상의 기상관측소 및 컴퓨터 모델들을 활용, <30시간:NOH> 전에 자외선 예보를 하며 기존의 기술을 이용해 예보할 예정이다.
국립	국립	NNG	B-ORG
기상청	기상청	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
인공위성	인공위성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
지상	지상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기상	기상	NNG	O
관측소	관측소	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용	활용	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자외선	자외선	NNG	O
_	_	_	O
예보	예보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
예보할	예보하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 신다은 이광수 과거 폭로 "광수가 예전에 내게 고백 했다"배우 신다은(30)이 이광수(30)와의 과거를 폭로해 화제를 모았다.
## <신다은:PER> <이광수:PER> 과거 폭로 "<광수:PER>가 예전에 내게 고백 했다"배우 <신다은:PER>(<30:NOH>)이 <이광수:PER>(<30:NOH>)와의 과거를 폭로해 화제를 모았다.
신다	시+ㄴ다	EP+EC	B-PER
은	은	JX	I-PER
_	_	_	O
이광수	이광수	NNP	B-PER
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
폭로	폭로	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
광수	광수	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
내게	나+에게	NP+JKB	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
신다	시+ㄴ다	EP+EC	B-PER
은	은	JX	I-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이광수	이광수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
폭로해	폭로하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 또 2019년 월계1교와 의정부 경계점을 연결하는 확장공사까지 완료되면 강남∼의정부(26.7km)를 약 24분 만에 이동할 수 있어 서울 접근성이 크게 향상될 것으로 전망된다.
## 또 <2019년:DAT> <월계1교:LOC>와 <의정부:LOC> 경계점을 연결하는 확장공사까지 완료되면 <강남:LOC>∼<의정부:LOC>(<26.7km:NOH>)를 약 <24분 만:NOH>에 이동할 수 있어 <서울:LOC> 접근성이 크게 향상될 것으로 전망된다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
2019	2019	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
월계	월계	NNP	B-LOC
1	1	SN	I-LOC
교와	교와	NNP	O
_	_	_	O
의정부	의정부	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경계점	경계점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연결하	연결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
확장	확장	NNG	O
공사	공사	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
완료되	완료되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
∼	∼	SO	O
의정부	의정부	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
26.7	26.7	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이동할	이동하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
접근성	접근성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
향상될	향상되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망된다	전망되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## “삼성물산 합병 무산땐 한국이 벌처펀드 먹잇감될 것”
## “<삼성물산:ORG> 합병 무산땐 <한국:ORG>이 벌처펀드 먹잇감될 것”
“	“	SS	O
삼성물산	삼성물산	NNP	B-ORG
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
_	_	_	O
무산	무산	NNG	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
벌처	벌처	NNG	O
펀드	펀드	NNG	O
_	_	_	O
먹잇감	먹잇감	NNG	O
될	되+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

