## 1
## 영화 '파라노말 액티비티'에서 나오는 이같은 "심령 현상을 겪었다"는 영국 여성이 나타났다.
## 영화 '<파라노말 액티비티:POH>'에서 나오는 이같은 "심령 현상을 겪었다"는 <영국:ORG> 여성이 나타났다.
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
파라노	파라노	NNP	B-POH
말	말	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
액티비티	액티비티	NNG	I-POH
'	'	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
심령	심령	NNG	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 김한별은 힘이 좋아 상대의 빅맨 수비도 곧잘 해낸다.
## <김한별:PER>은 힘이 좋아 상대의 빅맨 수비도 곧잘 해낸다.
김한별	김한별	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
빅맨	빅맨	NNG	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
곧잘	곧잘	MAG	O
_	_	_	O
해낸다	해내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 충격을 딛고 재빨리 카메라를 180도 돌리면! 촬영용 소프트키들이 같이 아래로 내려오는 설계입니다.
## 충격을 딛고 재빨리 카메라를 <180도:NOH> 돌리면! 촬영용 소프트키들이 같이 아래로 내려오는 설계입니다.
충격	충격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
딛	딛	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
재빨리	재빨리	MAG	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
180	180	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
_	_	_	O
돌리	돌리	VV	O
면	면	EF	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
소프트	소프트	NNG	O
키	키	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
같이	같이	MAG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내려오	내려오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 여러 설이 있지만 소동파가 항저우(杭州)의 지주로 있을 때 삼겹살조림인 훙사오러우(紅燒肉)를 자신의 취향대로 만들었다는 설이 유력하다.
## 여러 설이 있지만 <소동파:PER>가 <항저우:LOC>(<杭州:LOC>)의 지주로 있을 때 삼겹살조림인 <훙사오러우:POH>(<紅燒肉:POH>)를 자신의 취향대로 만들었다는 설이 유력하다.
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
소동파	소동파	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
항저우	항저우	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
杭州	杭州	SH	B-LOC
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지주	지주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
삼겹살	삼겹살	NNG	O
조림	조림	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
훙사오러	훙사오러	NNG	B-POH
우	우	XSV	I-POH
(	(	SS	O
紅燒肉	紅燒肉	SH	B-POH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
취향	취향	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
설	설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유력하	유력하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김씨는 센터의 이구건 상담사에게 “나이 탓인지 새 직장을 찾기 쉽지 않다”고 털어놨다.
## <김:PER>씨는 센터의 <이구건:PER> 상담사에게 “나이 탓인지 새 직장을 찾기 쉽지 않다”고 털어놨다.
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이구건	이구건	NNP	B-PER
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
사	사	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나이	나이	NNG	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
털어	털어놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## OK저축은행 김정훈의 서브를 현대캐피탈이 문성민의 백어택으로 연결했다.
## <OK저축은행:ORG> <김정훈:PER>의 서브를 <현대캐피탈:ORG>이 <문성민:PER>의 백어택으로 연결했다.
OK	OK	SL	B-ORG
저축은행	저축은행	NNP	I-ORG
_	_	_	O
김정훈	김정훈	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
서브	서브	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
현대캐피탈	현대캐피탈	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
문성민	문성민	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
백	백	NNG	O
어택	어택	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연결	연결하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 조코비치는 경기 후 정현에 대해 “좀 더 경험과 시간이 필요할 것”이라면서도 “향후 최고 수준의 선수가 될만한 잠재력을 갖췄다는 평가를 받는 선수 중 한 명이다.
## <조코비치:PER>는 경기 후 <정현:PER>에 대해 “좀 더 경험과 시간이 필요할 것”이라면서도 “향후 최고 수준의 선수가 될만한 잠재력을 갖췄다는 평가를 받는 선수 중 한 명이다.
조코	조코	NNP	B-PER
비치	비치	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
정현	정현	NNG	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요할	필요하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라면서	라면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
잠재력	잠재력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖추	VV	O
췄	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그러나 이후 야당 측이 2004년 이나다가 모리토모 측을 변호했던 법정 기록을 제시하자 말을 바꿨다.
## 그러나 이후 야당 측이 <2004년:DAT> <이나다가 모리토모:PER> 측을 변호했던 법정 기록을 제시하자 말을 바꿨다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
야당	야당	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이	이	VCP	B-PER
나다	나다	EC	I-PER
가	가	JKS	I-PER
_	_	_	I-PER
모리	모리	NNP	I-PER
토모	토모	NNG	I-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변호	변호하	VV	O
했	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제시하	제시하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바	바꾸	VV	O
꿨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 야노시호, 유치원 사진…어릴 적부터 미모 남달라
## <야노시호:PER>, 유치원 사진…어릴 적부터 미모 남달라
야노	야노	NNP	B-PER
시	시	NNG	I-PER
호	호	NNB	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
유치원	유치원	NNG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
…	…	SE	O
어릴	어리+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
_	_	_	O
남달	남다르	VA	O
라	아	EC	O

## 11
## 앞서 러시아 병사들은 탈출했다(사진 2). [유튜브 캡처]
## 앞서 <러시아:ORG> 병사들은 탈출했다(사진 <2:NOH>). [<유튜브:POH> 캡처]
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
병사	병사	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
탈출	탈출하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
[	[	SS	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
캡처	캡처	NNG	O
]	]	SS	O

## 12
## 쓴맛을 줄이고 깊은 풍미를 살리기 위해 아라비카 원두를 100% 사용하고 미세 분쇄 원두 함유량을 10%로 증량해 질과 맛 모두 업그레이드한 것이 특징이다.
## 쓴맛을 줄이고 깊은 풍미를 살리기 위해 <아라비카 원두:POH>를 <100%:PNT> 사용하고 미세 분쇄 원두 함유량을 <10%:PNT>로 증량해 질과 맛 모두 업그레이드한 것이 특징이다.
쓴맛	쓴맛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
풍미	풍미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
살리	살리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
아라비카	아라비카	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
원두	원두	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
미세	미세	NNG	O
_	_	_	O
분쇄	분쇄	NNG	O
_	_	_	O
원두	원두	NNG	O
_	_	_	O
함유량	함유량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
증량해	증량하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
질	질	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
업그레이드한	업그레이드하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

