## 1
## 이날 ‘겟잇뷰티’ 방송에서 이하늬는 “욕실에서 나오면 바로 건조해지는 타입”이라며 자신의 피부를 설명한 뒤 “스킨을 바른 뒤 오일을 아주 듬뿍 발라준다”라고 전했다.
## 이날 ‘<겟잇뷰티:POH>’ 방송에서 <이하늬:PER>는 “욕실에서 나오면 바로 건조해지는 타입”이라며 자신의 피부를 설명한 뒤 “스킨을 바른 뒤 오일을 아주 듬뿍 발라준다”라고 전했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
겟잇뷰티	겟잇뷰티	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이하늬	이하늬	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
욕실	욕실	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
건조해	건조하+여	VV+EC	O
지	지	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
타입	타입	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설명한	설명하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
스킨	스킨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바른	바르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
오일	오일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
아주	아주	MAG	O
_	_	_	O
듬뿍	듬뿍	MAG	O
_	_	_	O
발	바르	VV	O
라	아	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 국토부 “소득기준 세분화 논의”
## <국토부:ORG> “소득기준 세분화 논의”
국토	국토	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
소득	소득	NNG	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
세분화	세분화	NNG	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
”	”	SS	O

## 3
## 스산한 겨울날 오후 3시쯤 서울 종로의 한 한정식집에 들어섰다.
## 스산한 겨울날 <오후 3시:TIM>쯤 <서울:LOC> <종로:LOC>의 한 한정식집에 들어섰다.
스산한	스산하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
겨울날	겨울날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
3	3	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
종로	종로	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
한정식	한정식	NNG	O
집	집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어섰	들어서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 여기서 말하는 윈저는 미국인 이혼녀 심슨 부인과 결혼하기 위해 왕위를 포기한 세기의 로맨티스트 영국의 윈저 공을 말한다.
## 여기서 말하는 <윈저:PER>는 미국인 이혼녀 <심슨:PER> 부인과 결혼하기 위해 왕위를 포기한 세기의 로맨티스트 <영국:ORG>의 <윈저:PER> 공을 말한다.
여기	여기	NP	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
윈저	윈저	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국인	미국인	NNG	O
_	_	_	O
이혼녀	이혼녀	NNG	O
_	_	_	O
심슨	심슨	NNP	B-PER
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
결혼하	결혼하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왕위	왕위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포기한	포기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
세기	세기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
로맨티스트	로맨티스트	NNG	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
윈저	윈저	NNP	B-PER
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
말한다	말하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 잠 못드는 11만 명 … 삼성·현대차 주말 ‘입사고시’
## 잠 못드는 <11만 명:NOH> … <삼성:ORG>·<현대차:ORG> 주말 ‘입사고시’
잠	잠	NNG	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
드	들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주말	주말	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
입사	입사	NNG	O
고시	고시	NNG	O
’	’	SS	O

## 6
## 박주선 의원은 이날 JTBC ‘뉴스현장’과 통화에서 “문재인 체제를 받들고 있는 친노들의 생각은 분열주의”라며 “(중도개혁 신당이) 새정치연합을 대신하는 정당이라고 평가한다면 (수도권에서도) 새로운 정당에 압도적인 지지와 성공이 보장될 것”이라고 주장했다.
## 박주선 의원은 이날 <JTBC:ORG> ‘<뉴스현장:POH>’과 통화에서 “문재인 체제를 받들고 있는 친노들의 생각은 분열주의”라며 “(중도개혁 신당이) 새정치연합을 대신하는 정당이라고 평가한다면 (수도권에서도) 새로운 정당에 압도적인 지지와 성공이 보장될 것”이라고 주장했다.
박주선	박주선	NNP	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뉴스	뉴스	NNG	B-POH
현장	현장	NNG	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
문재인	문재인	NNP	O
_	_	_	O
체제	체제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받들	받들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
노	노	NNP	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
분열주의	분열주의	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
중도	중도	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
신당	신당	NNG	O
이	이	JKS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
새정치연합	새정치연합	NNP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대신하	대신하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
평가한다면	평가하+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
수도권	수도권	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
압도적	압도적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보장될	보장되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이날 ‘님과함께 2’에서 기욤 패트리와 송민서는 “우린 처음부터 친해졌다.
## 이날 ‘<님과함께 2:POH>’에서 <기욤 패트리:PER>와 <송민서:PER>는 “우린 처음부터 친해졌다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
님과함	님과함	NNG	B-POH
께	께	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
기욤	기욤	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
패트리	패트리	NNP	I-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
송민	송민	NNP	B-PER
서	서	JKB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우린	우리+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
친해	친하	VA	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 미국 포드는 지난해 자사의 금융 서비스를 이용해 차를 구입한 이에게 차량을 공유할 수 있는 서비스를 6개월 동안 시범 실시했다.
## <미국:ORG> <포드:ORG>는 지난해 자사의 금융 서비스를 이용해 차를 구입한 이에게 차량을 공유할 수 있는 서비스를 <6개월:DUR> 동안 시범 실시했다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
포드	포드	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
자사	자사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구입한	구입하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공유할	공유하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
_	_	_	O
실시	실시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## GM의 브랜드 중 하나인 오펠은 소비자들이 자체 앱을 통해 자신의 차를 소셜네트워크서비스(SNS)인 페이스북 친구에게 빌려주는 ‘오펠 커뮤니티’ 서비스를 선보인 바 있다.
## <GM:ORG>의 브랜드 중 <하나:NOH>인 <오펠:POH>은 소비자들이 자체 앱을 통해 자신의 차를 소셜네트워크서비스(SNS)인 <페이스북:POH> 친구에게 빌려주는 ‘<오펠 커뮤니티:POH>’ 서비스를 선보인 바 있다.
GM	GM	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
오펠	오펠	NNP	B-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
네트워크	네트워크	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
(	(	SS	O
SNS	SNS	SL	O
)	)	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
빌려	빌리+어	VV+EC	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
오펠	오펠	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
커뮤니티	커뮤니티	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## CFIUS는 지난해 중국 투자펀드가 필립스의 조명 사업부의 자회사로 자동차 조명과 LED 부품을 취급하는 루미레즈를 인수하려고 하자 퇴짜를 놨다.
## <CFIUS:ORG>는 지난해 <중국:ORG> 투자펀드가 <필립스:ORG>의 조명 사업부의 자회사로 자동차 조명과 LED 부품을 취급하는 <루미레즈:ORG>를 인수하려고 하자 퇴짜를 놨다.
CFIUS	CFIUS	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
펀드	펀드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
필립스	필립스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조명	조명	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
부	부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자회사	자회사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
조명	조명	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
LED	LED	SL	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취급하	취급하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
루미	루미	NNP	B-ORG
레즈	레즈	NNP	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인수하	인수하	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
퇴짜	퇴짜	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놨	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2위 NC는 대전에서 한화를 6-0으로 꺾었다.
## <2위:NOH> <NC:ORG>는 <대전:LOC>에서 <한화:ORG>를 <6-0:NOH>으로 꺾었다.
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
대전	대전	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
0	0	SN	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 5년 뒤 문을 닫아야 할지도 모른다는 불안감은 한화 신세계 두산 등 신규 사업자들에도 과감한 투자를 망설이게 만들 것이다.
## <5년:NOH> 뒤 문을 닫아야 할지도 모른다는 불안감은 <한화:ORG> <신세계:ORG> <두산:ORG> 등 신규 사업자들에도 과감한 투자를 망설이게 만들 것이다.
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
닫	닫	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
할지	하+ㄹ지	VX+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모른다는	모르+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
불안감	불안감	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신세계	신세계	NNP	B-ORG
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
사업자	사업자	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
과감한	과감하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
망설이	망설이	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 그에게 한석규는 “짧게 가지 말고 멀리 가는 배우가 됐으면 좋겠다”고 조언했고, 이영애는 “연기에서 정답을 찾지 말라. 그 과정에서 무언가를 얻는 게 중요하다”고 독려했다.
## 그에게 <한석규:PER>는 “짧게 가지 말고 멀리 가는 배우가 됐으면 좋겠다”고 조언했고, <이영애:PER>는 “연기에서 정답을 찾지 말라. 그 과정에서 무언가를 얻는 게 중요하다”고 독려했다.
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
한석규	한석규	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
짧	짧	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
멀리	멀리	MAG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
조언	조언하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이영애	이영애	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
연기	연기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
정답	정답	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
라	라	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
무언가	무엇+이+ㄴ가	NP+VCP+EC	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
독려	독려하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

