## 3
## 한국형 크루즈답게 선상신문을 한국어로 제작해 제공하며 안내방송과 식당 메뉴판도 한국어를 사용하고 선내 곳곳에 한국어 표기를 해 불편함을 느끼지 않도록 할 예정이다.
## 한국형 크루즈답게 선상신문을 한국어로 제작해 제공하며 안내방송과 식당 메뉴판도 <한국:LOC>어를 사용하고 선내 곳곳에 한국어 표기를 해 불편함을 느끼지 않도록 할 예정이다.
한국	한국	NNP	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
크루즈	크루즈	NNG	O
답	답	XSA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
선상	선상	NNG	O
신문	신문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한국어	한국어	NNP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제작해	제작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
안내	안내	NNG	O
방송	방송	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
판	판	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한국어	한국어	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
선내	선내	NNG	O
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국어	한국어	NNP	O
_	_	_	O
표기	표기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
불편함	불편하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## [미국 45대 대통령, 트럼프] "김정은과 햄버거 먹겠다"던 트럼프, 명확한 대북정책 없어
## [<미국:ORG> <45대:NOH> 대통령, <트럼프:PER>] "<김정은:PER>과 햄버거 먹겠다"던 <트럼프:PER>, 명확한 대북정책 없어
[	[	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
45	45	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
]	]	SS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
햄버거	햄버거	NNG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
명확한	명확하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EC	O

## 7
## ‘트로이카’라 불리는 국제채권단의 구제금융안에 대한 찬반 국민투표에서 반대가 우세할 경우 그리스의 유로존(유로화 사용 19개국) 탈퇴, 즉 그렉시트(Grexit)가 현실화할 수 있기 때문이다.
## ‘<트로이카:ORG>’라 불리는 <국제채권단:ORG>의 구제금융안에 대한 찬반 국민투표에서 반대가 우세할 경우 <그리스:LOC>의 유로존(유로화 사용 <19개:NOH>국) 탈퇴, 즉 <그렉시트:POH>(<Grexit:POH>)가 현실화할 수 있기 때문이다.
‘	‘	SS	O
트로이카	트로이카	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
라	라	JKQ	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	B-ORG
채권	채권	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구제금융	구제금융	NNG	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
찬반	찬반	NNG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
투표	투표	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
반대	반대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
우세할	우세하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
그리스	그리스	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유로존	유로존	NNP	O
(	(	SS	O
유로	유로	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
탈퇴	탈퇴	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
즉	즉	MAG	O
_	_	_	O
그렉시트	그렉시트	NNG	B-POH
(	(	SS	O
Grexit	Grexit	SL	B-POH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현실화할	현실화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 또한 화면을 2개로 분할해 2개의 앱을 동시에 실행하는 것도 가능해졌다.
## 또한 화면을 <2개:NOH>로 분할해 <2개:NOH>의 앱을 동시에 실행하는 것도 가능해졌다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
화면	화면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
분할해	분할하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실행하	실행하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
가능해	가능하	VA	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 12일 드라마 한 관계자에 따르면 ‘구르미 그린 달빛’은 일본, 태국, 대만, 홍콩 등 아시아국에 판권이 판매됐다.
## <12일:DAT> 드라마 한 관계자에 따르면 ‘<구르미 그린 달빛:POH>’은 <일본:ORG>, <태국:ORG>, <대만:ORG>, <홍콩:ORG> 등 아시아국에 판권이 판매됐다.
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
구르	구르	NNP	B-POH
미	미	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
달빛	달빛	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
아시아	아시아	NNP	O
국	국	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
판권	판권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
판매	판매되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 2차 심사는 상의 훈격에 따라 기준 점수를 통과한 후보사들에 대해 과거 1년간 기업활동에 대한 자료를 참고하여 가장 우수한 후보사를 각 부문의 수상자로 선정하였는데 선정과정에서 충분한 논의를 거쳐 만장일치를 원칙으로 진행하였다.
## <2차:NOH> 심사는 상의 훈격에 따라 기준 점수를 통과한 후보사들에 대해 과거 <1년간:DUR> 기업활동에 대한 자료를 참고하여 가장 우수한 후보사를 각 부문의 수상자로 선정하였는데 선정과정에서 충분한 논의를 거쳐 만장일치를 원칙으로 진행하였다.
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상	상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
훈	훈	NNG	O
격	격	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
점수	점수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과한	통과하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
사	사	XSN	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
활동	활동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
참고하	참고하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
사	사	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수상자	수상자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정하	선정하	VV	O
였	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
충분한	충분하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
논의	논의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
만장일치	만장일치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
원칙	원칙	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
였	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 82번 국지도도 동탄2신도시~용인 남곡사거리간 5.3㎞ 구간이 왕복4차로 확장 공사가 예정돼 있다.
## <82번:NOH> 국지도도 <동탄2신도시:LOC>~<용인 남곡사거리:LOC>간 <5.3㎞:NOH> 구간이 왕복<4차:NOH>로 확장 공사가 예정돼 있다.
82	82	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국지도	국지도	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
동탄	동탄	NNP	B-LOC
2	2	SN	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
~	~	SO	O
용인	용인	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
남곡	남곡	NNG	I-LOC
사거리	사거리	NNG	I-LOC
간	간	NNB	O
_	_	_	O
5.3	5.3	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
왕복	왕복	NNG	O
4	4	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확장	확장	NNG	O
_	_	_	O
공사	공사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예정돼	예정되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 대림산업이 용인시 처인구에 분양중인 ‘e편한세상 용인 한숲시티’는 6800가구 규모에 이르는 초대형 단지로 3.3㎡당 평균 분양가가 790만원 후반대로 동탄 전셋값 수준으로 내집 마련이 가능하다.
## <대림산업:ORG>이 <용인시:LOC> <처인구:LOC>에 분양중인 ‘<e편한세상 용인 한숲시티:LOC>’는 <6800가구:NOH> 규모에 이르는 초대형 단지로 <3.3㎡:NOH>당 평균 분양가가 <790만원:MNY> 후반대로 <동탄:LOC> 전셋값 수준으로 내집 마련이 가능하다.
대림산업	대림산업	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
용인시	용인시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
처인구	처인구	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
e	e	SL	B-LOC
편한세상	편한세상	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
용인	용인	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
한	한	MM	I-LOC
숲	숲	NNG	I-LOC
시티	시티	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
6800	6800	SN	B-NOH
가구	가구	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
초대형	초대형	NNG	O
_	_	_	O
단지	단지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
3.3	3.3	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
가	가	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
790	790	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
후반	후반	NNG	O
대	대	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
동탄	동탄	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전셋값	전셋값	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
집	집	NNG	O
_	_	_	O
마련	마련	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 위너 송민호, ‘쇼미더머니4’ 출격 준비 완료
## <위너:ORG> <송민호:PER>, ‘<쇼미더머니4:POH>’ 출격 준비 완료
위너	위너	NNG	B-ORG
_	_	_	O
송민호	송민호	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쇼	쇼	NNG	B-POH
미	미	NNP	I-POH
더머	더머	NNG	I-POH
니	니	JC	I-POH
4	4	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출격	출격	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
_	_	_	O
완료	완료	NNG	O

## 15
## 정부가 배포한 ‘2015년 세법 개정안 상세본’은 첫 번째 항목인 ‘청년고용증대세제 신설’부터 마지막 ‘지방세 특례사항의 지방세특례제한법으로의 이관’까지 총 211개 항목을 담고 있다.
## 정부가 배포한 ‘<2015년:DAT> 세법 개정안 상세본’은 첫 번째 항목인 ‘청년고용증대세제 신설’부터 마지막 ‘지방세 특례사항의 지방세특례제한법으로의 이관’까지 총 <211개:NOH> 항목을 담고 있다.
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
배포한	배포하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세법	세법	NNG	O
_	_	_	O
개정안	개정안	NNG	O
_	_	_	O
상세	상세	NNG	O
본	본	XSN	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
항목	항목	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
청년	청년	NNG	O
고용	고용	NNG	O
증대	증대	NNG	O
세제	세제	NNG	O
_	_	_	O
신설	신설	NNG	O
’	’	SS	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
지방세	지방세	NNG	O
_	_	_	O
특례	특례	NNG	O
사항	사항	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지방세	지방세	NNG	O
특례	특례	NNG	O
제한	제한	NNG	O
법	법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이관	이관	NNG	O
’	’	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
211	211	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
항목	항목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

