## 2
## 최종 라운드의 부담감을 이겨내지 못한 헨더슨 대신 리디아 고와 마지막까지 우승을 다툰 선수는 베테랑 모건 프레슬(37·미국)이었다.
## 최종 라운드의 부담감을 이겨내지 못한 <헨더슨:PER> 대신 <리디아 고:PER>와 마지막까지 우승을 다툰 선수는 베테랑 <모건 프레슬:PER>(<37:NOH>·<미국:ORG>)이었다.
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
라운드	라운드	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부담감	부담감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이겨	이기+어	VV+EC	O
내	내	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
헨더슨	헨더슨	NNP	B-PER
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
리디아	리디아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
고	곱	VA	I-PER
와	아	EC	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다툰	다투+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
베테랑	베테랑	NNG	O
_	_	_	O
모건	모건	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
프레	프레	NNP	I-PER
슬	슬	NNG	I-PER
(	(	SS	O
37	37	SN	B-NOH
·	·	SP	O
미국	미국	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 월스트리트저널(WSJ)은 “빈곤과 부패의 악순환 속에 젊은이들의 분노가 높아졌고 급진 이슬람 사상이 퍼져가고 있다”고 진단했다.
## <월스트리트저널:ORG>(<WSJ:ORG>)은 “빈곤과 부패의 악순환 속에 젊은이들의 분노가 높아졌고 급진 <이슬람:ORG> 사상이 퍼져가고 있다”고 진단했다.
월스트리트저널	월스트리트저널	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
WSJ	WSJ	SL	B-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
빈곤	빈곤	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
부패	부패	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
악순환	악순환	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
젊은이	젊은이	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분노	분노	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
높아	높아지	VV	O
졌	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
급진	급진	NNG	O
_	_	_	O
이슬람	이슬람	NNG	B-ORG
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
퍼져	퍼지+어	VV+EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
진단	진단하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 미국이 다른 나라들 간의 외교 협상에서 막후 역할을 했다고 인정한 것은 이례적이다.
## <미국:ORG>이 다른 나라들 간의 외교 협상에서 막후 역할을 했다고 인정한 것은 이례적이다.
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
_	_	_	O
협상	협상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
막후	막후	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
인정한	인정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이례적	이례적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한국에 다시 중흥기가 찾아오기를 진심으로 바라지만 현 정치를 바꾸지 않는 한 희망사항에 그칠 것 같아 답답하다.
## <한국:ORG>에 다시 중흥기가 찾아오기를 진심으로 바라지만 현 정치를 바꾸지 않는 한 희망사항에 그칠 것 같아 답답하다.
한국	한국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
중흥	중흥	NNG	O
기	기	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
찾아오	찾아오	VV	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진심	진심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바라	바라	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
사항	사항	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그칠	그치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
답답하	답답하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그를 부른 이는 박근혜 당시 비상대책위원장. 박 비대위원장은 그에게 ‘홍보’ 업무에 관한 한 거의 전권을 위임했다.
## 그를 부른 이는 <박근혜:PER> 당시 비상대책위원장. <박:PER> 비대위원장은 그에게 ‘홍보’ 업무에 관한 한 거의 전권을 위임했다.
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부른	부르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
비상	비상	NNG	O
대책	대책	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
비대	비대	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
홍보	홍보	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNG	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
전권	전권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위임	위임하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그는 “올해 우승을 한다면 무조건 두산에 남겠다”는 무모한(?) 공약까지 내걸었다.
## 그는 “올해 우승을 한다면 무조건 <두산:ORG>에 남겠다”는 무모한(?) 공약까지 내걸었다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한다면	하+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
무조건	무조건	MAG	O
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무모한	무모하+ㄴ	VA+ETM	O
(	(	SS	O
?	?	SF	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
내걸	내걸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 27일 여론조사 기관인 갤럽에 따르면 트럼프의 국정 지지도는 36%로 일주일 전보다 1%포인트 줄었다.
## <27일:DAT> 여론조사 기관인 <갤럽:ORG>에 따르면 <트럼프:PER>의 국정 지지도는 <36%:PNT>로 <일주일:NOH> 전보다 <1%포인트:PNT> 줄었다.
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
갤럽	갤럽	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
도	도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
일주일	일주일	NNG	B-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
포인트	포인트	NNG	I-PNT
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

