## 1
## 안씨는 93년9월4일 군사분계선을 넘어 한국군 초소에 잠복, 장비를 정찰하라는 명령을 받고 작전중 탈출해 한국에 귀순했다.
## <안:PER>씨는 <93년9월4일:DAT> <군사분계선:LOC>을 넘어 <한국군:ORG> 초소에 잠복, 장비를 정찰하라는 명령을 받고 작전중 탈출해 <한국:ORG>에 귀순했다.
안	안	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
93	93	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
군사	군사	NNG	B-LOC
분계선	분계선	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
초소	초소	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잠복	잠복	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
장비	장비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
정찰하	정찰하	VV	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
명령	명령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
작전	작전	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
탈출해	탈출하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
귀순	귀순하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 엔씨소프트문화재단(이사장 윤송이)은 한국어문기자협회(회장 이승훈)와 업무 협약을 맺고, 양 기관의 풍부한 국어 지식 정보와 게임 개발•서비스 능력을 활용해, 재미있는 방식으로 국어 실력을 높일 수 있는 기능성 게임을 만들기로 했다고 9일 발표했다.
## <엔씨소프트문화재단:ORG>(이사장 <윤송이:PER>)은 <한국어문기자협회:ORG>(회장 <이승훈:PER>)와 업무 협약을 맺고, <양:NOH> 기관의 풍부한 국어 지식 정보와 게임 개발•서비스 능력을 활용해, 재미있는 방식으로 국어 실력을 높일 수 있는 기능성 게임을 만들기로 했다고 <9일:DAT> 발표했다.
엔씨소프트	엔씨소프트	NNP	B-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
이사장	이사장	NNG	O
_	_	_	O
윤송이	윤송이	NNP	B-PER
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
어문	어문	NNG	I-ORG
기자	기자	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
회장	회장	NNG	O
_	_	_	O
이승훈	이승훈	NNP	B-PER
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
_	_	_	O
협약	협약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
양	양	MM	B-NOH
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
풍부한	풍부하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
국어	국어	NNG	O
_	_	_	O
지식	지식	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
•	•	SF	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용해	활용하+여	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재미있	재미있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
국어	국어	NNG	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높일	높이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
성	성	XSN	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## LG유플러스는 임원으로부터 카드를 받은 사람이 입사를 원할 경우 별도의 전형 과정 없이 바로 직원으로 채용할 예정이다.
## <LG유플러스:ORG>는 임원으로부터 카드를 받은 사람이 입사를 원할 경우 별도의 전형 과정 없이 바로 직원으로 채용할 예정이다.
LG	LG	SL	B-ORG
유플러스	유플러스	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
임원	임원	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
카드	카드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
입사	입사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
원할	원하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
별도	별도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전형	전형	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
채용할	채용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박보영·민아 앞머리 헤어롤 닮은꼴 귀요미 “모든 것이 천원인 곳에서 샀다”
## <박보영:PER>·<민아:PER> 앞머리 헤어롤 닮은꼴 귀요미 “모든 것이 <천원:MNY>인 곳에서 샀다”
박보영	박보영	NNP	B-PER
·	·	SP	O
민	민	NNP	B-PER
아	아	JKV	I-PER
_	_	_	O
앞머리	앞머리	NNG	O
_	_	_	O
헤어	헤어	NNG	O
롤	롤	NNG	O
_	_	_	O
닮은꼴	닮은꼴	NNG	O
_	_	_	O
귀요	귀요	NNP	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
천	천	NR	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
샀	사+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 5
## 양미라, 성형 해명 “눈은 안 건드렸는데”… 코는?
## <양미라:PER>, 성형 해명 “눈은 안 건드렸는데”… 코는?
양미라	양미라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
_	_	_	O
해명	해명	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
눈	눈	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
건드	건드리	VV	O
렸	었	EP	O
는데	는데	EF	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
코	코	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O

## 6
## 중국은 사드 배치를 하면 반드시 보복을 했을 테니 서두르지 않았어도, 미리 대비를 했어도 상황은 크게 달라지지 않았을 것이다.
## <중국:ORG>은 <사드:POH> 배치를 하면 반드시 보복을 했을 테니 서두르지 않았어도, 미리 대비를 했어도 상황은 크게 달라지지 않았을 것이다.
중국	중국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
보복	보복	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
테	터+이	NNB+VCP	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
서두르	서두르	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
어도	어도	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미리	미리	MAG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
달라지	달라지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김우종 부인 김준호 협박, '우리는 정말로 다 같이 죽게 될 것'…김우종씨 행방은
## <김우종:PER> 부인 <김준호:PER> 협박, '우리는 정말로 다 같이 죽게 될 것'…<김우종:PER>씨 행방은
김우종	김우종	NNP	B-PER
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
김준호	김준호	NNP	B-PER
_	_	_	O
협박	협박	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
정말로	정말로	MAG	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
같이	같이	MAG	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
'	'	SS	O
…	…	SE	O
김우종	김우종	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
행방	행방	NNG	O
은	은	JX	O

## 8
## 또 9월 4일부터 11월 8일까지 ‘아시아의 향기’라는 주제로 제12회 공주국제미술제도 연다.
## 또 <9월 4일부터 11월 8일:DUR>까지 ‘<아시아의 향기:POH>’라는 주제로 <제12회:NOH> <공주국제미술제:POH>도 연다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
4	4	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
11	11	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
8	8	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아시아	아시아	NNP	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
향기	향기	NNG	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
12	12	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공주	공주	NNG	B-POH
국제	국제	NNG	I-POH
미술	미술	NNG	I-POH
제	제	XSN	I-POH
도	도	JX	O
_	_	_	O
연다	열+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 골프장 소속 캐디를 고용하는 전인지의 이번 우승에는 캐디의 도움도 컸다.
## 골프장 소속 캐디를 고용하는 <전인지:PER>의 이번 우승에는 캐디의 도움도 컸다.
골프장	골프장	NNG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
캐디	캐디	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고용하	고용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전인지	전인지	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
캐디	캐디	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
컸	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## “내가 죽더라도 굶는 아이 없어야” 30억 땅 기부
## “내가 죽더라도 굶는 아이 없어야” <30억:MNY> 땅 기부
“	“	SS	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
죽	죽	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
굶	굶	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어야	어야	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
땅	땅	NNG	O
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O

## 11
## 이는 금형 레이아웃(조립도)을 2D에 이용하여 빠르고 쉽게 만들고, 레이아웃과 연동된 3D 모델 생성으로 금형 구조를 고려한 3D 설계까지 완성할 수 있는 제품이다.
## 이는 금형 레이아웃(조립도)을 <2D:NOH>에 이용하여 빠르고 쉽게 만들고, 레이아웃과 연동된 <3D:NOH> 모델 생성으로 금형 구조를 고려한 <3D:NOH> 설계까지 완성할 수 있는 제품이다.
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
금형	금형	NNG	O
_	_	_	O
레이아웃	레이아웃	NNG	O
(	(	SS	O
조립도	조립도	NNG	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
레이아웃	레이아웃	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
연동된	연동되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
생성	생성	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
금형	금형	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고려한	고려하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
완성할	완성하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 가요 ‘고향이 좋아’에서는 타향은 정이 들어도 고향이 될 수 없다 했지만 고향이 없으면 타향도 없다.
## 가요 ‘<고향이 좋아:POH>’에서는 타향은 정이 들어도 고향이 될 수 없다 했지만 고향이 없으면 타향도 없다.
가요	가요	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고향	고향	NNG	B-POH
이	이	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
좋	좋	VA	I-POH
아	아	EF	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
타향	타향	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
정	정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
타향	타향	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

