## 2
## 소요죄 적용은 1986년 5월 3일 인천에서 일어난 대규모 시위(‘5·3 인천사태’) 이후 29년 만이다.
## 소요죄 적용은 <1986년 5월 3일:DAT> <인천:LOC>에서 일어난 대규모 시위(‘<5·3 인천사태:POH>’) 이후 <29년 만:NOH>이다.
소요죄	소요죄	NNG	O
_	_	_	O
적용	적용	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1986	1986	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
5	5	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일어난	일어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
(	(	SS	O
‘	‘	SS	O
5	5	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
3	3	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
인천	인천	NNP	I-POH
사태	사태	NNG	I-POH
’	’	SS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
29	29	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 추가 근무 수당도 종전에는 25% 더 얹어줘야 했지만 앞으로는 10% 이상만 주도록 바꿨다.
## 추가 근무 수당도 종전에는 <25%:PNT> 더 얹어줘야 했지만 앞으로는 <10%:PNT> 이상만 주도록 바꿨다.
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
근무	근무	NNG	O
_	_	_	O
수당	수당	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
종전	종전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
얹	얹	VV	O
어	어	EC	O
줘야	주+어야	VX+EC	O
_	_	_	O
했	+었	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
바	바꾸	VV	O
꿨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지중해를 건너 이탈리아로 가려던 난민 수백 명이 배가 뒤집혀 물에 빠져 숨졌다는 주장이 나왔다.
## <지중해:LOC>를 건너 <이탈리아:LOC>로 가려던 난민 <수백 명:NOH>이 배가 뒤집혀 물에 빠져 숨졌다는 주장이 나왔다.
지중해	지중해	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
건너	건너+어	VV+EC	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
려던	려던	ETM	O
_	_	_	O
난민	난민	NNG	O
_	_	_	O
수백	수백	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뒤집혀	뒤집히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
물	물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠져	빠지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 김성민은 3월 서울 서초구 집에서 마약을 투약한 혐의로 체포됐다.
## <김성민:PER>은 <3월:DAT> <서울:LOC> <서초구:LOC> 집에서 마약을 투약한 혐의로 체포됐다.
김성민	김성민	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서초구	서초구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
마약	마약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
투약한	투약하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
체포	체포되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이사 후 7개월 만에 아들 박지만씨를 낳았고 곧 소장으로 진급했다.
## 이사 후 <7개월 만:NOH>에 아들 <박지만:PER>씨를 낳았고 곧 소장으로 진급했다.
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
박지만	박지만	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
곧	곧	MAG	O
_	_	_	O
소장	소장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진급	진급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또한 아소산은 대규모 폭발 때 파국적인 피해를 입히는 에너지를 지니고 있어 일명 '파국 화산'으로 불린다.
## 또한 <아소산:LOC>은 대규모 폭발 때 파국적인 피해를 입히는 에너지를 지니고 있어 일명 '파국 화산'으로 불린다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
아소산	아소산	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
파국적	파국적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입히	입히	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지니	지니	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
일명	일명	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
파국	파국	NNG	O
_	_	_	O
화산	화산	NNG	O
'	'	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불린다	불리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 아사히 신문은 이를 근거로 아소산 폭발은 일본 열도를 화산재로 덮을 수 있다고 경고했다.
## <아사히:ORG> 신문은 이를 근거로 <아소산:LOC> 폭발은 <일본:LOC> 열도를 화산재로 덮을 수 있다고 경고했다.
아사히	아사히	NNP	B-ORG
_	_	_	O
신문	신문	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
근거	근거	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
아소산	아소산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
폭발	폭발	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
열도	열도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
화산재	화산재	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
덮	덮	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
경고	경고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

