## 1
## [분양하이라이트] 강원도 최대 규모 아파트…87%가 중소형
## [분양하이라이트] <강원도:LOC> 최대 규모 아파트…<87%:PNT>가 중소형
[	[	SS	O
분양	분양	NNG	O
하이라이트	하이라이트	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
…	…	SE	O
87	87	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O

## 2
## 국내 브랜드로는 처음으로 독일 피부 과학연구소 더마테스트의 무자극 인증을 획득하고 화장품 안전성 연구소의 피부 자극/멜라닌 색소 테스트를 통과하며, 대표 물티슈로 국내 시장을 리드해가고 있다.
## 국내 브랜드로는 처음으로 <독일 피부 과학연구소:ORG> <더마테스트:ORG>의 무자극 인증을 획득하고 화장품 안전성 연구소의 피부 자극/멜라닌 색소 테스트를 통과하며, 대표 물티슈로 국내 시장을 리드해가고 있다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
피부	피부	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
더마테스트	더마테스트	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
무	무	XPN	O
자극	자극	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
획득하	획득하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
화장품	화장품	NNG	O
_	_	_	O
안전성	안전성	NNG	O
_	_	_	O
연구소	연구소	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
_	_	_	O
자극	자극	NNG	O
/	/	SP	O
멜라닌	멜라닌	NNG	O
_	_	_	O
색소	색소	NNG	O
_	_	_	O
테스트	테스트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과하	통과하	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
물티슈	물티슈	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
리드해	리드하+여	VV+EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 후보작 머문 「아버지…」 34% 감소
## 후보작 머문 「아버지…」 <34%:PNT> 감소
후보작	후보작	NNG	O
_	_	_	O
머문	머물+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
아버지	아버지	NNG	O
…	…	SE	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
34	34	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
감소	감소	NNG	O

## 4
## 정부가 적조 방제작업에 나섰지만 경남 과 전남, 경북 등 인근 해역으로 확산될 가능성이 크다.
## 정부가 적조 방제작업에 나섰지만 <경남:LOC> 과 <전남:LOC>, <경북:LOC> 등 인근 해역으로 확산될 가능성이 크다.
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적조	적조	NNG	O
_	_	_	O
방제	방제	NNG	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
해역	해역	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확산될	확산되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 미국 주도의 연합군도 IS 공습을 위해 이 기지를 활용해 왔다.
## <미국:ORG> 주도의 연합군도 <IS:ORG> 공습을 위해 이 기지를 활용해 왔다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주도	주도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연합군	연합군	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
공습	공습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
기지	기지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
활용해	활용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 영국 국방부 대변인은 이날 “토네이도 전투기들이 키프로스 아크로티리 기지에서 발진해 시리아에서 첫번째 공습 작전을 수행하고 기지로 귀환했다”고 발표했다.
## <영국 국방부:ORG> 대변인은 이날 “토네이도 전투기들이 <키프로스 아크로티리:LOC> 기지에서 발진해 <시리아:LOC>에서 첫번째 공습 작전을 수행하고 기지로 귀환했다”고 발표했다.
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
국방부	국방부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
토네이도	토네이도	NNG	O
_	_	_	O
전투기	전투기	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
키프로스	키프로스	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
아크로티리	아크로티리	NNP	I-LOC
_	_	_	O
기지	기지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발진해	발진하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
시리아	시리아	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
공습	공습	NNG	O
_	_	_	O
작전	작전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수행하	수행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기지	기지	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
귀환	귀환하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 앞서, 영국 의회는 찬성 397표, 반대 223표로 정부의 IS 공습안을 가결했다.
## 앞서, <영국:ORG> 의회는 찬성 <397표:NOH>, 반대 <223표:NOH>로 정부의 <IS:ORG> 공습안을 가결했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의회	의회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
찬성	찬성	NNG	O
_	_	_	O
397	397	SN	B-NOH
표	표	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
반대	반대	NNG	O
_	_	_	O
223	223	SN	B-NOH
표	표	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
공습	공습	NNG	O
안	안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가결	가결하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 캐머런 총리는 이날 표결에 앞서 진행된 토론에서 IS를 ‘중세 괴물들(medieval monsters)’로 표현하며 “IS가 우리를 공격하기 위해 기다리는데 영국은 뒤로 물러나 앉아 있지 말고 IS 심장부를 공격해야 한다”고 주장했다.
## <캐머런:PER> 총리는 이날 표결에 앞서 진행된 토론에서 <IS:ORG>를 ‘중세 괴물들(medieval monsters)’로 표현하며 “<IS:ORG>가 우리를 공격하기 위해 기다리는데 <영국:ORG>은 뒤로 물러나 앉아 있지 말고 <IS:ORG> 심장부를 공격해야 한다”고 주장했다.
캐머런	캐머런	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
표결	표결	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
진행된	진행되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
중세	중세	NNG	O
_	_	_	O
괴물	괴물	NNG	O
들	들	XSN	O
(	(	SS	O
medieval	medieval	SL	O
_	_	_	O
monsters	monsters	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
표현하	표현하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
IS	IS	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공격하	공격하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기다리	기다리	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
물러나	물러나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
_	_	_	O
심장부	심장부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공격해야	공격하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 우리 윤정이가 세계 최고의 트로트 가수가 될 수 있도록 도와주십시오"라고 거듭 강조했다.
## 우리 <윤정이:PER>가 세계 최고의 트로트 가수가 될 수 있도록 도와주십시오"라고 거듭 강조했다.
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
윤정이	윤정이	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트로트	트로트	NNG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
도와주	도와주	VV	O
십시오	십시오	EF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
거듭	거듭	MAG	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

