## 1
## 손수현 측, 이해준 감독과 결별설 부인 “잘 만나고 있다”
## <손수현:PER> 측, <이해준:PER> 감독과 결별설 부인 “잘 만나고 있다”
손수현	손수현	NNP	B-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이해준	이해준	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
결별	결별	NNG	O
설	설	XSN	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 2
## 머모케이트 대사는 트위터에 "왜 현실 세계의 여성들은 선택될 수 없는가"라고 말했다.
## <머모케이트:PER> 대사는 <트위터:POH>에 "왜 현실 세계의 여성들은 선택될 수 없는가"라고 말했다.
머	머	NNG	B-PER
모	모	NNB	I-PER
케이트	케이트	NNP	I-PER
_	_	_	O
대사	대사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
현실	현실	NNG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
선택될	선택되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는가	는가	EF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난 13일 유엔은 원더우먼을 여권신장 명예대사로 임명하고, 원더우먼이 탄생 75주년을 맞는 오는 21일 미국 뉴욕 유엔본부에서 임명식을 열 것이라고 밝힌 바 있다.
## 지난 <13일:DAT> <유엔:ORG>은 원더우먼을 여권신장 명예대사로 임명하고, 원더우먼이 탄생 <75주년:NOH>을 맞는 오는 <21일:DAT> <미국:LOC> <뉴욕:LOC> <유엔본부:LOC>에서 임명식을 열 것이라고 밝힌 바 있다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
원더	원더	NNP	O
우먼	우먼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여권	여권	NNG	O
신장	신장	NNG	O
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
대사	대사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
임명하	임명하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
원더	원더	NNP	O
우먼	우먼	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
탄생	탄생	NNG	O
_	_	_	O
75	75	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-LOC
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-LOC
본부	본부	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
임명식	임명식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
밝힌	밝히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 2016년에는 남녀 참가자 통틀어 메달리스트(72타)를 차지하기도 했다.
## <2016년:DAT>에는 남녀 참가자 통틀어 메달리스트(<72타:NOH>)를 차지하기도 했다.
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
남녀	남녀	NNG	O
_	_	_	O
참가자	참가자	NNG	O
_	_	_	O
통틀어	통틀어	MAG	O
_	_	_	O
메달리스트	메달리스트	NNG	O
(	(	SS	O
72	72	SN	B-NOH
타	타	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ■ 문태국&문지영 듀오 리사이틀｜6월15일 오후8시｜서울 LG아트센터2014년 파블로 카잘스 첼로 콩쿠르에서 한국인 최초로 우승한 첼리스트 문태국(사진 왼쪽), 2014년 제네바 콩쿠르와 2015년 부소니 콩쿠르에서 역시 한국인 최초로 우승한 피아니스트 문지영(사진 오른쪽)의 듀오 리사이틀이 열린다.
## ■ <문태국:PER>&<문지영:PER> 듀오 리사이틀｜<6월15일:DAT> <오후8시:TIM>｜<서울 LG아트센터:LOC><2014년:DAT> <파블로 카잘스 첼로 콩쿠르:POH>에서 한국인 최초로 우승한 첼리스트 <문태국:PER>(사진 왼쪽), <2014년:DAT> <제네바 콩쿠르:POH>와 <2015년:DAT> <부소니 콩쿠르:POH>에서 역시 한국인 최초로 우승한 피아니스트 <문지영:PER>(사진 오른쪽)의 듀오 리사이틀이 열린다.
■	■	SW	O
_	_	_	O
문태국	문태국	NNP	B-PER
&	&	SW	O
문지영	문지영	NNP	B-PER
_	_	_	O
듀오	듀오	NNG	O
_	_	_	O
리사이틀	리사이틀	NNG	O
｜	｜	SW	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
15	15	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
｜	｜	SW	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
LG	LG	SL	I-LOC
아트	아트	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
파블로	파블로	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
카잘스	카잘스	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
첼로	첼로	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
콩쿠르	콩쿠르	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우승한	우승하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
첼리스트	첼리스트	NNG	O
_	_	_	O
문태국	문태국	NNP	B-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
왼쪽	왼쪽	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
제네바	제네바	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
콩쿠르	콩쿠르	NNG	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부소니	부소니	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
콩쿠르	콩쿠르	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우승한	우승하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
피아니스트	피아니스트	NNG	O
_	_	_	O
문지영	문지영	NNP	B-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
오른쪽	오른쪽	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
듀오	듀오	NNG	O
_	_	_	O
리사이틀	리사이틀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 위안부 문제, 징용시설 유네스코 세계문화유산 등재 문제, 후쿠시마 인근 해역 수산물 수입 문제 등 여러 현안을 두고 양국 정부가 사사건건 정면충돌하고 있기 때문이다.
## <위안부:ORG> 문제, 징용시설 유네스코 세계문화유산 등재 문제, <후쿠시마:LOC> 인근 해역 수산물 수입 문제 등 여러 현안을 두고 <양:NOH>국 정부가 사사건건 정면충돌하고 있기 때문이다.
위안부	위안부	NNG	B-ORG
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
징용	징용	NNG	O
시설	시설	NNG	O
_	_	_	O
유네스코	유네스코	NNG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
문화유산	문화유산	NNG	O
_	_	_	O
등재	등재	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
후쿠시마	후쿠시마	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
해역	해역	NNG	O
_	_	_	O
수산물	수산물	NNG	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
현안	현안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사사건건	사사건건	MAG	O
_	_	_	O
정면	정면	NNG	O
충돌	충돌	NNG	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 서울 남대문서로 호송된 한 위원장은 오후 2시10분부터 1층 수사과 조사실에서 공무집행방해 등 9가지 혐의에 대해 조사를 받고 있다.
## <서울:LOC> <남대문:LOC>서로 호송된 <한:PER> 위원장은 <오후 2시10분:TIM>부터 <1층:NOH> 수사과 조사실에서 공무집행방해 등 <9가지:NOH> 혐의에 대해 조사를 받고 있다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
남대문	남대문	NNP	B-LOC
서	서	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
호송된	호송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-PER
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
과	과	XSN	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
실	실	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공무	공무	NNG	O
집행	집행	NNG	O
방해	방해	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 제가 국회의원 한 번 더 하려고 출마한 것이 아니다.
## 제가 국회의원 <한 번:NOH> 더 하려고 출마한 것이 아니다.
제	제	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국회의원	국회의원	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
출마한	출마하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

