## 3
## 경주환경운동연합은 빠른 시일 내에 대응 방안을 마련해 강경 투쟁을 이어갈 방침이라고 27일 밝혔다.
## <경주환경운동연합:ORG>은 빠른 시일 내에 대응 방안을 마련해 강경 투쟁을 이어갈 방침이라고 <27일:DAT> 밝혔다.
경주환경운동연합	경주환경운동연합	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시일	시일	NNG	O
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련해	마련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
강경	강경	NNG	O
_	_	_	O
투쟁	투쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
갈	가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 지난해 2월 사망한 앤터닌 스캘리아 대법관 후임으로 지명된 고서치가 대법관이 되면 대법원의 이념 지형은 보수 5 대 진보 4로 트럼프에게 유리하게 형성된다.
## 지난해 <2월:DAT> 사망한 <앤터닌 스캘리아:PER> 대법관 후임으로 지명된 <고서치:PER>가 대법관이 되면 대법원의 이념 지형은 보수 <5:NOH> 대 진보 <4:NOH>로 <트럼프:PER>에게 유리하게 형성된다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사망한	사망하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
앤터닌	앤터닌	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
스캘리아	스캘리아	NNP	I-PER
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
_	_	_	O
후임	후임	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지명된	지명되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고서	고서	NNG	B-PER
치	치	XSN	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대법관	대법관	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
대법원	대법원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이념	이념	NNG	O
_	_	_	O
지형	지형	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
_	_	_	O
대	대	NNB	O
_	_	_	O
진보	진보	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
유리하	유리하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
형성된다	형성되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 사우디는 이란 무슬림의 메카와 메디나 성지순례는 허용키로 했다.
## <사우디:ORG>는 <이란 무슬림:ORG>의 <메카:LOC>와 <메디나:LOC> 성지순례는 허용키로 했다.
사우디	사우디	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	VCP	B-ORG
란	란	ETM	I-ORG
_	_	_	I-ORG
무슬림	무슬림	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
메카	메카	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
메디나	메디나	NNP	B-LOC
_	_	_	O
성지	성지	NNG	O
순례	순례	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
허용	허용하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 삼성전자, 2014년 3조4000억 납세 ‘역대 최대’
## <삼성전자:ORG>, <2014년:DAT> <3조4000억:MNY> 납세 ‘역대 최대’
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
4000	4000	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
납세	납세	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
’	’	SS	O

## 7
## 마거릿 챈 세계보건기구(WHO) 사무총장은 “음모론은 바이러스 확산을 막는 데 전혀 도움이 되지 않는다”고 목소리를 높였다.
## <마거릿 챈:PER> <세계보건기구:ORG>(<WHO:ORG>) 사무총장은 “음모론은 바이러스 확산을 막는 데 전혀 도움이 되지 않는다”고 목소리를 높였다.
마거릿	마거릿	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
챈	채+ㄴ	VV+ETM	I-PER
_	_	_	O
세계보건기구	세계보건기구	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
WHO	WHO	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
음모	음모	NNG	O
론	론	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
바이러스	바이러스	NNG	O
_	_	_	O
확산	확산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 또 2018년 이후 정년을 65세로 늘리고, 노인 연령 기준을 65세에서 70세로 상향하는 방안도 추진된다.
## 또 <2018년 이후:DAT> 정년을 <65세:NOH>로 늘리고, 노인 연령 기준을 <65세:NOH>에서 <70세:NOH>로 상향하는 방안도 추진된다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
2018	2018	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
이후	이후	NNG	I-DAT
_	_	_	O
정년	정년	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
늘리	늘리	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
상향하	상향하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
추진된다	추진되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 차유람은 “딱 그렇게 해서 사귀게 된 건 아니다.
## <차유람:PER>은 “딱 그렇게 해서 사귀게 된 건 아니다.
차유람	차유람	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해서	하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
사귀	사귀	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘재벌2세 열애설’ 남보라, “전 남친이 바람 피워서 헤어져” 과거발언 다시보니? ‘헉!’배우 남보라(27)가 재벌 2세와 열애설에 휩싸인 가운데, 과거 연애사가 재조명 받았다.
## ‘재벌<2세:NOH> 열애설’ <남보라:PER>, “전 남친이 바람 피워서 헤어져” 과거발언 다시보니? ‘헉!’배우 <남보라:PER>(<27:NOH>)가 재벌 <2세:NOH>와 열애설에 휩싸인 가운데, 과거 연애사가 재조명 받았다.
‘	‘	SS	O
재벌	재벌	NNG	O
2	2	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
남보라	남보라	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전	저+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
남친	남친	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
바람	바람	NNG	O
_	_	_	O
피	피우	VV	O
워서	어서	EC	O
_	_	_	O
헤어져	헤어지+어	VV+EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
발언	발언	NNG	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
보	보	VV	O
니	니	EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
헉	헉	IC	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
남보라	남보라	NNG	B-PER
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
와	와	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휩싸인	휩싸이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
연애	연애	NNG	O
사	사	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
재조명	재조명	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 샤넬의 2008년 ‘모바일 아트 프로젝트’에서 하디드가 전시관을 지었다.
## <샤넬:PER>의 <2008년:DAT> ‘<모바일 아트 프로젝트:POH>’에서 <하디드:PER>가 전시관을 지었다.
샤넬	샤넬	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
모바일	모바일	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
아트	아트	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
프로젝트	프로젝트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
하디드	하디드	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 그동안 최씨는 악플로 인해 정신적 고통을 겪어왔다"며 "자세한 진행 상황에 대해서는 말할 수 없다"고 전했다.
## 그동안 <최:PER>씨는 악플로 인해 정신적 고통을 겪어왔다"며 "자세한 진행 상황에 대해서는 말할 수 없다"고 전했다.
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
악	악	NNG	O
플로	플로	NNG	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
정신적	정신적	NNG	O
_	_	_	O
고통	고통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
어	어+오	EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
자세한	자세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말할	말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## ‘슈가맨’ 정유경, ‘스톰’ 히트 이유가 “나이트 클럽서…”‘슈가맨’에 루머스 정유경이 출연해 근황을 밝혔다.
## ‘<슈가맨:ORG>’ <정유경:PER>, ‘<스톰:POH>’ 히트 이유가 “나이트 클럽서…”‘<슈가맨:ORG>’에 <루머스:ORG> <정유경:PER>이 출연해 근황을 밝혔다.
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
정유경	정유경	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스톰	스톰	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
히트	히트	NNG	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나이트	나이트	NNG	O
_	_	_	O
클럽	클럽	NNG	O
서	서	JKB	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O
‘	‘	SS	O
슈가맨	슈가맨	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
루머스	루머스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정유경	정유경	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
근황	근황	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 정유경은 “어느 날 뮤지컬을 보러 갔는데, 그때는 연예인들이 뮤지컬을 많이 하던 시기가 아니었다.
## <정유경:PER>은 “어느 날 뮤지컬을 보러 갔는데, 그때는 연예인들이 뮤지컬을 많이 하던 시기가 아니었다.
정유경	정유경	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
뮤지컬	뮤지컬	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
러	러	EC	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그때	그때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
연예인	연예인	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뮤지컬	뮤지컬	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

