## 3
## 이날 출연자들은 하버드 경제학과 출신 이준석이 등장하자 깜짝 놀랐다.
## 이날 출연자들은 <하버드 경제학과:ORG> 출신 <이준석:PER>이 등장하자 깜짝 놀랐다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
출연자	출연자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
하버드	하버드	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
경제학	경제학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
이준석	이준석	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
등장하	등장하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀랐	놀라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 또 이번엔 고속도로 진입구간인 강남고속버스터미널∼반포IC, 남부시외버스터미널∼서초IC 등에 버스전용차선제를 추가할 예정이어서 버스와 자가용 승용차간의 운행시간은 큰 차이를 보일 전망이다.
## 또 이번엔 고속도로 진입구간인 <강남고속버스터미널:LOC>∼<반포IC:LOC>, <남부시외버스터미널:LOC>∼<서초IC:LOC> 등에 버스전용차선제를 추가할 예정이어서 버스와 자가용 승용차간의 운행시간은 큰 차이를 보일 전망이다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
고속도로	고속도로	NNG	O
_	_	_	O
진입	진입	NNG	O
구간	구간	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
고속버스	고속버스	NNG	I-LOC
터미널	터미널	NNG	I-LOC
∼	∼	SO	O
반포	반포	NNP	B-LOC
IC	IC	SL	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
남부시외버스터미널	남부시외버스터미널	NNP	B-LOC
∼	∼	SO	O
서초	서초	NNP	B-LOC
IC	IC	SL	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
전용	전용	NNG	O
차선	차선	NNG	O
제	제	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
추가할	추가하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
자가용	자가용	NNG	O
_	_	_	O
승용차	승용차	NNG	O
간	간	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운행	운행	NNG	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보일	보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지난 주 열린 준결승에서 문성원(26·팀에이서)을 꺾고 결승 무대에 선착한 원이삭(20·yFW)과 18일 열릴 예정인 준결승의 승자가 맞붙는다.
## 지난 주 열린 준결승에서 <문성원:PER>(<26:NOH>·<팀에이서:ORG>)을 꺾고 결승 무대에 선착한 <원이삭:PER>(<20:DAT>·<yFW:ORG>)과 <18일:DAT> 열릴 예정인 준결승의 승자가 맞붙는다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주	주	NNB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
준결승	준결승	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
문성원	문성원	NNP	B-PER
(	(	SS	O
26	26	SN	B-NOH
·	·	SP	O
팀	팀	NNG	B-ORG
에이서	에이서	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
결승	결승	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선착한	선착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
원	원	NNB	B-PER
이삭	이삭	NNG	I-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-DAT
·	·	SP	O
yFW	yFW	SL	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
열릴	열리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
준결승	준결승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
승자	승자	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
맞붙	맞붙	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 더불어민주당과 새누리당, 국민의당, 바른정당 등 여야 4당 원내대표와 원내수석부대표는 7일 만찬 회동을 갖고 경제활성화법과 18세 선거권 등에 대해 논의했지만 합의점을 찾지는 못했다.
## <더불어민주당:ORG>과 <새누리당:ORG>, <국민의당:ORG>, <바른정당:ORG> 등 여야 <4당:NOH> 원내대표와 원내수석부대표는 <7일:DAT> 만찬 회동을 갖고 경제활성화법과 <18세:NOH> 선거권 등에 대해 논의했지만 합의점을 찾지는 못했다.
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
바른	바른	MM	B-ORG
정당	정당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
당	당	NNG	I-NOH
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
수석	수석	NNG	O
부	부	XPN	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
만찬	만찬	NNG	O
_	_	_	O
회동	회동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
활성화	활성화	NNG	O
법	법	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
선거권	선거권	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
논의	논의하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
합의점	합의점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
지	지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이관희가 잘못했지만, 이정현이 상대를 자극하는 플레이를 한 측면도 있다.
## <이관희:PER>가 잘못했지만, <이정현:PER>이 상대를 자극하는 플레이를 한 측면도 있다.
이관희	이관희	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
잘못	잘못하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이정현	이정현	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자극하	자극하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
플레이	플레이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

