## 1
## 윤주영 미래에셋자산운용 ETF본부장은 “저성장 시대엔 전통적 투자 상품보다 ETF 같은 파생상품 수요가 늘게 된다”며 “투자업계도 이런 상품에 눈을 돌릴 수밖에 없다”고 말했다.
## <윤주영:PER> <미래에셋자산운용:ORG> ETF본부장은 “저성장 시대엔 전통적 투자 상품보다 ETF 같은 파생상품 수요가 늘게 된다”며 “투자업계도 이런 상품에 눈을 돌릴 수밖에 없다”고 말했다.
윤주영	윤주영	NNP	B-PER
_	_	_	O
미래에셋자산운용	미래에셋자산운용	NNP	B-ORG
_	_	_	O
ETF	ETF	SL	O
본부	본부	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
저성장	저성장	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
전통적	전통적	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
ETF	ETF	SL	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
파생	파생	NNG	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
투자	투자	NNG	O
업계	업계	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌릴	돌리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 블로그에는 제2의 인생 행동 계획을 비롯해 50대가 쓰는 ‘노노(老老) 간병’ 연재물, 60대 이후를 다룬 도서 등 다양한 정보가 매일 올라온다.
## 블로그에는 <제2:NOH>의 인생 행동 계획을 비롯해 <50대:NOH>가 쓰는 ‘노노(老老) 간병’ 연재물, <60대:NOH> 이후를 다룬 도서 등 다양한 정보가 매일 올라온다.
블로그	블로그	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
2	2	SN	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인생	인생	NNG	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
노노	노노	NNG	O
(	(	SS	O
老老	老老	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
간병	간병	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
연재물	연재물	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
60	60	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다룬	다루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
도서	도서	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
올라온다	올라오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 인천 을왕리 소재의 한 음식점이나 서울 소재의 한 놀이공원·극장·주점 등에서 유리와 오승환이 만나는 모습이 잡히기도 했다고 보도했다.
## <인천:LOC> <을왕리:LOC> 소재의 한 음식점이나 <서울:LOC> 소재의 한 놀이공원·극장·주점 등에서 유리와 <오승환:PER>이 만나는 모습이 잡히기도 했다고 보도했다.
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	O
을왕리	을왕리	NNP	B-LOC
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
음식점	음식점	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
놀이	놀이	NNG	O
공원	공원	NNG	O
·	·	SP	O
극장	극장	NNG	O
·	·	SP	O
주점	주점	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
유리	유리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
오승환	오승환	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잡히	잡히	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 수첩에는 박 대통령이 최 씨의 조카 장시호 씨(37)가 설립을 주도했던 한국동계스포츠영재센터에 재정 지원을 해줄 것을 안 전 수석에게 지시하는 내용도 있는 것으로 전해졌다.
## 이 수첩에는 <박:PER> 대통령이 <최:PER> 씨의 조카 <장시호:PER> 씨(<37:NOH>)가 설립을 주도했던 <한국동계스포츠영재센터:ORG>에 재정 지원을 해줄 것을 안 <전:PER> 수석에게 지시하는 내용도 있는 것으로 전해졌다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
수첩	수첩	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조카	조카	NNG	O
_	_	_	O
장시호	장시호	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
37	37	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
설립	설립	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주도	주도하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
동계	동계	NNG	I-ORG
스포츠	스포츠	NNG	I-ORG
영재	영재	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재정	재정	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	알+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전	전	MM	B-PER
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
지시하	지시하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 마모루 감독의 영화로 지난 2007년 개봉했다.
## <마모루:PER> 감독의 영화로 지난 <2007년:DAT> 개봉했다.
마모루	마모루	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2007	2007	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 세입자도 한 가구만 상대하면 된다.
## 세입자도 <한:NOH> 가구만 상대하면 된다.
세입자	세입자	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
상대하	상대하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 캔자스시티는 2일(한국시간) 미국 뉴욕 주 플러싱의 시티 필드에서 열린 뉴욕 메츠와의 2015 메이저리그 월드시리즈 5차전에서 12회 연장 끝에 7-2로 승리했다.
## <캔자스시티:ORG>는 <2일:DAT>(<한국:LOC>시간) <미국:LOC> <뉴욕:LOC> 주 <플러싱:LOC>의 시티 필드에서 열린 <뉴욕 메츠:ORG>와의 <2015:DAT> <메이저리그 월드시리즈:POH> <5차전:NOH>에서 <12회:NOH> 연장 끝에 <7-2:NOH>로 승리했다.
캔자스시티	캔자스시티	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주	주	NNG	O
_	_	_	O
플러싱	플러싱	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시티	시티	NNG	O
_	_	_	O
필드	필드	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
메츠	메츠	NNP	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
_	_	_	O
메이저리그	메이저리그	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
월드	월드	NNG	I-POH
시리즈	시리즈	NNG	I-POH
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연장	연장	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 1~2월 두 달간 주택연금 보증공급액은 2015년 1조 1325억원에서 2016년 1조 8188억원, 2017년 3조 6320억원으로 증가세를 보이고 있다.
## <1~2월:DUR> <두 달간:DUR> 주택연금 보증공급액은 <2015년:DAT> <1조 1325억원:MNY>에서 <2016년:DAT> <1조 8188억원:MNY>, <2017년:DAT> <3조 6320억원:MNY>으로 증가세를 보이고 있다.
1	1	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
두	두	MM	B-DUR
_	_	_	I-DUR
달	달	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
연금	연금	NNG	O
_	_	_	O
보증	보증	NNG	O
공급	공급	NNG	O
액	액	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
1325	1325	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
8188	8188	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
_	_	_	I-MNY
6320	6320	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
증가세	증가세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

