## 1
## 영국 패션 브랜드 올세인츠는 6년 전 심각한 위기에 빠졌다.
## <영국:ORG> 패션 브랜드 <올세인츠:ORG>는 <6년:NOH> 전 심각한 위기에 빠졌다.
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
올	올	NNG	B-ORG
세인츠	세인츠	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠	빠지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 창작 모던발레 ‘레이지’(RAGE·6월 5∼6일·서울 LG아트센터), 야외공연 ‘한여름 밤의 꿈’(8월 6일·대전예술의전당), 서울발레시어터의 대표 레퍼토리를 모은 ‘모던 갈라 & 비잉’(BEING·10월 22∼23일·서울 예술의전당), 스위스 바젤 발레단과 합작한 ‘무브스’(MOVES·10월 1∼2일·서울 국립극장) 등이다.
## 창작 모던발레 ‘<레이지:POH>’(<RAGE:POH>·<6월 5∼6일:DUR>·<서울:LOC> <LG아트센터:LOC>), 야외공연 ‘<한여름 밤의 꿈:POH>’(<8월 6일:DAT>·<대전예술의전당:ORG>), <서울발레시어터:ORG>의 대표 레퍼토리를 모은 ‘<모던 갈라 & 비잉:POH>’(<BEING:POH>·<10월 22∼23일:DUR>·<서울 예술의전당:LOC>), <스위스 바젤 발레단:ORG>과 합작한 ‘<무브스:POH>’(<MOVES:POH>·<10월 1∼2일:DUR>·<서울 국립극장:LOC>) 등이다.
창작	창작	NNG	O
_	_	_	O
모던	모던	NNG	O
발레	발레	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레이지	레이지	NNP	B-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
RAGE	RAGE	SL	B-POH
·	·	SP	O
6	6	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
5	5	SN	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
6	6	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
·	·	SP	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-LOC
아트	아트	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
야외	야외	NNG	O
공연	공연	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한여름	한여름	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
밤	밤	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
꿈	꿈	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
·	·	SP	O
대전	대전	NNP	B-ORG
예술의전당	예술의전당	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울발레시어터	서울발레시어터	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
레퍼토리	레퍼토리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모은	모으+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
모던	모던	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
갈	가르	VV	I-POH
라	아	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
&	&	SW	I-POH
_	_	_	I-POH
비잉	비잉	MAG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
BEING	BEING	SL	B-POH
·	·	SP	O
10	10	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
22	22	SN	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
23	23	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
·	·	SP	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
예술의전당	예술의전당	NNP	I-LOC
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스위스	스위스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
바젤	바젤	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
발레	발레	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
합작한	합작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무브스	무브스	NNG	B-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
MOVES	MOVES	SL	B-POH
·	·	SP	O
10	10	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
1	1	SN	I-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
·	·	SP	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
국립	국립	NNG	I-LOC
극장	극장	NNG	I-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2층에서는 반도체의 미래 기술이 개인과 사회, 지구에 미치는 영향을 애니메이션으로 구성한 영상을 볼 수 있으며, 건강·쇼핑· 교육 등의 분야별 솔루션도 직접 체험해 볼 수 있다.
## <2층:NOH>에서는 반도체의 미래 기술이 개인과 사회, 지구에 미치는 영향을 애니메이션으로 구성한 영상을 볼 수 있으며, 건강·쇼핑· 교육 등의 분야별 솔루션도 직접 체험해 볼 수 있다.
2	2	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지구	지구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미치	미치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
애니메이션	애니메이션	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구성한	구성하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
건강	건강	NNG	O
·	·	SP	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
·	·	SP	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
솔루션	솔루션	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
체험해	체험하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 설현, 도난사고 잇따르는 통신사 광고판넬과 나란히 선 모습 보니…‘어떤 게 실물이야?’
## <설현:PER>, 도난사고 잇따르는 통신사 광고판넬과 나란히 선 모습 보니…‘어떤 게 실물이야?’
설현	설현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
도난	도난	NNG	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
잇따르	잇따르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
통신	통신	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
판넬	판넬	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
나란히	나란히	MAG	O
_	_	_	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
실물	실물	NNG	O
이	이	VCP	O
야	야	EF	O
?	?	SF	O
’	’	SS	O

## 8
## 특히 84㎡는 주부의 동선을 배려한 ‘ㄷ’자형 구조로 조성되며, 측면 발코니와 알파룸 설계로 다양한 공간활용이 가능하다.
## 특히 <84㎡:NOH>는 주부의 동선을 배려한 ‘ㄷ’자형 구조로 조성되며, 측면 발코니와 알파룸 설계로 다양한 공간활용이 가능하다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
84	84	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
주부	주부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동선	동선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배려한	배려하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
ㄷ	ㄷ	NNG	O
’	’	SS	O
자형	자형	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
조성되	조성되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
_	_	_	O
발코니	발코니	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
알파	알파	NNG	O
룸	룸	NNG	O
_	_	_	O
설계	설계	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
활용	활용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 문의 031-221-4700온라인뉴스팀
## 문의 <031-221-4700:POH>온라인뉴스팀
문의	문의	NNG	O
_	_	_	O
031	031	SN	B-POH
-	-	SO	I-POH
221	221	SN	I-POH
-	-	SO	I-POH
4700	4700	SN	I-POH
온라인	온라인	NNG	O
뉴스	뉴스	NNG	O
팀	팀	NNG	O

## 10
## 1루 수비에 의문부호가 컸지만 결과는 대성공이었다.
## <1루:NOH> 수비에 의문부호가 컸지만 결과는 대성공이었다.
1	1	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
부호	부호	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
컸	+었	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대성공	대성공	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 삼성은 박한이~배영섭~박해민 등 외야 자원도 풍부한 편이다.
## <삼성:ORG>은 <박한이:PER>~<배영섭:PER>~<박해민:PER> 등 외야 자원도 풍부한 편이다.
삼성	삼성	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
박한이	박한이	NNP	B-PER
~	~	SO	O
배영섭	배영섭	NNP	B-PER
~	~	SO	O
박해민	박해민	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
외야	외야	NNG	O
_	_	_	O
자원	자원	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
풍부한	풍부하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 강동경희대병원 소아청소년과 정성훈 교수는 “감염병을 일으키는 원인이 세균이냐 바이러스냐에 따라 증상이 다른 경우도 있다”고 말했다.
## <강동경희대병원 소아청소년과:ORG> <정성훈:PER> 교수는 “감염병을 일으키는 원인이 세균이냐 바이러스냐에 따라 증상이 다른 경우도 있다”고 말했다.
강동경희대병원	강동경희대병원	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
소아	소아	NNG	I-ORG
청소년	청소년	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
정성훈	정성훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
감염	감염	NNG	O
병	병	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일으키	일으키	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
세균	세균	NNG	O
이	이	VCP	O
냐	냐	EC	O
_	_	_	O
바이러스	바이러스+이	NNG+VCP	O
냐	냐	EC	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
증상	증상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

