## 2
## 내 관점은 남북 접근 과정이 어떤 경우에도 중단돼서는 안된다는 것이다.
## 내 관점은 <남북:ORG> 접근 과정이 어떤 경우에도 중단돼서는 안된다는 것이다.
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
관점	관점	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
접근	접근	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중단돼서	중단되+어서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
안된다는	안되+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이 가방은 전현무의 가방이 맞다”고 정리해 폭소를 유발했다.
## 이 가방은 <전현무:PER>의 가방이 맞다”고 정리해 폭소를 유발했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
가방	가방	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전	MM	B-PER
현무	현무	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가방	가방	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
정리해	정리하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
폭소	폭소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
유발	유발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 집이나 직장 주변의 대피소 위치를 미리 확인하려면 ‘안전디딤돌’ 애플리케이션(앱)이나 국가재난정보센터 홈페이지(www.safekorea.go.kr)를 참고하면 된다.
## 집이나 직장 주변의 대피소 위치를 미리 확인하려면 ‘<안전디딤돌:POH>’ 애플리케이션(앱)이나 <국가재난정보센터:ORG> 홈페이지(<www.safekorea.go.kr:POH>)를 참고하면 된다.
집	집	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대피소	대피소	NNG	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
미리	미리	MAG	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
안전	안전	NNG	B-POH
디딤돌	디딤돌	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
애플리케이션	애플리케이션	NNG	O
(	(	SS	O
앱	앱	NNG	O
)	)	SS	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
재난	재난	NNG	I-ORG
정보	정보	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
(	(	SS	O
www	www	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
safekorea	safekorea	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
go	go	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
참고하	참고하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지난해 말 현재 국민연금을 가장 많이 받는 수급자는 광주의 A 씨로 1988년부터 2010년까지 22년간 가입한 뒤 5년간 연금 지급을 연기해 가산율을 적용받아 매월 187만 원을 받고 있다.
## 지난해 말 현재 국민연금을 가장 많이 받는 수급자는 <광주:LOC>의 <A:PER> 씨로 <1988년부터 2010년:DUR>까지 <22년간:DUR> 가입한 뒤 <5년간:DUR> 연금 지급을 연기해 가산율을 적용받아 매월 <187만 원:NOH>을 받고 있다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
연금	연금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수급	수급	NNG	O
자	자	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
1988	1988	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
2010	2010	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
가입한	가입하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
연금	연금	NNG	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연기해	연기하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
가산	가산	NNG	O
율	율	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적용	적용	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
매월	매월	MAG	O
_	_	_	O
187	187	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
원	원	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 13일에도 중국단체 관광객들이 가이드의 설명을 들으며 기념촬영을 하고 있었다.
## <13일:DAT>에도 <중국:ORG>단체 관광객들이 가이드의 설명을 들으며 기념촬영을 하고 있었다.
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가이드	가이드	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
기념	기념	NNG	O
촬영	촬영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## (한승수)” 한승수(국군체육부대)는 18일 강릉아이스아레나에서 열린 ‘2016~2017 국제빙상경기연맹(ISU) 쇼트트랙월드컵 4차 대회’ 남자 500m 결승에서 동메달을 목에 걸었다.
## (<한승수:PER>)” <한승수:PER>(<국군체육부대:ORG>)는 <18일:DAT> <강릉아이스아레나:LOC>에서 열린 ‘<2016~2017:DUR> <국제빙상경기연맹(ISU) 쇼트트랙월드컵:POH> <4차:NOH> 대회’ 남자 <500m:NOH> 결승에서 동메달을 목에 걸었다.
(	(	SS	O
한승수	한승수	NNP	B-PER
)	)	SS	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
한승수	한승수	NNP	B-PER
(	(	SS	O
국군	국군	NNG	B-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
부대	부대	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
강릉	강릉	NNP	B-LOC
아이스	아이스	NNG	I-LOC
아레나	아레나	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
2017	2017	SN	I-DUR
_	_	_	O
국제빙상경기연맹	국제빙상경기연맹	NNP	B-POH
(	(	SS	I-POH
ISU	ISU	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
쇼트트랙	쇼트트랙	NNG	I-POH
월드컵	월드컵	NNG	I-POH
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
결승	결승	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
동메달	동메달	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목	목	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 또한 기아 K5처럼 트림에 따라 범퍼 형상을 구분해 놓은 점도 독특하다.
## 또한 <기아:ORG> <K5:POH>처럼 트림에 따라 범퍼 형상을 구분해 놓은 점도 독특하다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
기아	기아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
K	K	SL	B-POH
5	5	SN	I-POH
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
트림	트림	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
범퍼	범퍼	NNG	O
_	_	_	O
형상	형상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구분해	구분하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
놓	놓	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
독특하	독특하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 안 전 대표는 또 “호남은 반패권의 성지다.
## <안:PER> 전 대표는 또 “<호남:LOC>은 반패권의 성지다.
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
호남	호남	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
반	반	NNG	O
패권	패권	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성지	성지+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 5살 연상이었다.
## <5살:NOH> 연상이었다.
5	5	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연상	연상	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

