## 2
## 그렇다면 서로 의견이 충돌하는 일은 없을까. “오늘 처음으로 푸터먼에게 화를 냈어요.
## 그렇다면 서로 의견이 충돌하는 일은 없을까. “오늘 처음으로 <푸터먼:PER>에게 화를 냈어요.
그렇	그렇	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
충돌하	충돌하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을까	을까	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
푸터먼	푸터먼	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
화	화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 전반 초반에는 공방을 벌였지만 10여분이 흐르면서 확실하게 주도권을 거머쥐었다.
## 전반 초반에는 공방을 벌였지만 <10여분:NOH>이 흐르면서 확실하게 주도권을 거머쥐었다.
전반	전반	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공방	공방	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
분	분	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
흐르	흐르	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
확실하	확실하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
주도권	주도권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거머쥐	거머쥐	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편, 권선택 대전시장은 2014년 6·4 지방선거를 앞두고 ‘대전미래경제연구포럼’을 만들어 사전 선거운동을 하고 1억 5900여 만원의 불법 정치자금을 모금한 혐의로 기소됐다.
## 한편, <권선택:PER> 대전시장은 <2014년:DAT> <6·4 지방선거:POH>를 앞두고 ‘<대전미래경제연구포럼:POH>’을 만들어 사전 선거운동을 하고 <1억 5900여 만원:MNY>의 불법 정치자금을 모금한 혐의로 기소됐다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
권선택	권선택	NNP	B-PER
_	_	_	O
대전	대전	NNP	O
시장	시장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
6	6	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
4	4	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
지방	지방	NNG	I-POH
선거	선거	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
대전	대전	NNG	B-POH
미래	미래	NNG	I-POH
경제	경제	NNG	I-POH
연구	연구	NNG	I-POH
포럼	포럼	NNG	I-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
사전	사전	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
운동	운동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
5900	5900	SN	I-MNY
여	여	XSN	I-MNY
_	_	_	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
자금	자금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모금한	모금하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기소	기소되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 더하우스 소호 여의도는 지하철 9호선 국회의사당역 앞에 위치한 초역세권으로 강남, 김포공항을 20분대로 이용 가능하며, 88올림픽대로, 강변북로, 여의도에서 마포로 연결되는 마포대교, 신촌, 홍익대 연결로 서강대교, 용산으로 바로 연결되는 원효대교까지 최고의 교통 입지를 자랑한다.
## <더하우스 소호 여의도:LOC>는 지하철 <9호선:NOH> <국회의사당역:POH> 앞에 위치한 초역세권으로 <강남:LOC>, <김포공항:LOC>을 <20분대:NOH>로 이용 가능하며, <88올림픽대로:LOC>, <강변북로:LOC>, <여의도:LOC>에서 <마포:LOC>로 연결되는 <마포대교:LOC>, <신촌:LOC>, <홍익대:LOC> 연결로 <서강대교:LOC>, <용산:LOC>으로 바로 연결되는 <원효대교:LOC>까지 최고의 교통 입지를 자랑한다.
더	더	MAG	B-LOC
하우스	하우스	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
소호	소호	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
여의도	여의도	NNP	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
선	선	XSN	I-NOH
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-POH
의사당	의사당	NNG	I-POH
역	역	NNG	I-POH
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
초	초	XPN	O
역세권	역세권	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
김포	김포	NNP	B-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
88	88	SN	B-LOC
올림픽대로	올림픽대로	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
강변북로	강변북로	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
여의도	여의도	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
마포	마포	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연결되	연결되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
마포대교	마포대교	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
신촌	신촌	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
홍익대	홍익대	NNP	B-LOC
_	_	_	O
연결로	연결로	NNG	O
_	_	_	O
서강	서강	NNG	B-LOC
대교	대교	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
용산	용산	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
연결되	연결되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
원효대교	원효대교	NNP	B-LOC
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자랑한다	자랑하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그때의 후커가 한 일을 잇고 있는 큐가든은 오늘날에도 식물분류학이라는 독보적인 과학 영역을 확보하고 있다.
## 그때의 <후커:PER>가 한 일을 잇고 있는 <큐가든:PER>은 오늘날에도 식물분류학이라는 독보적인 과학 영역을 확보하고 있다.
그때	그때	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
후커	후커	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잇	잇	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
큐가든	큐가든	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
오늘날	오늘날	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
식물	식물	NNG	O
분류학	분류학	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
독보적	독보적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
과학	과학	NNG	O
_	_	_	O
영역	영역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보하	확보하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 메이지 유신의 종잣돈을 만든 도자 수출 몇백 년 전 조선 기술자들에 대한 감사함을 아직까지도 잇고 있는 마을 사람들을 만나니 장인정신을 중히 여기는 일본의 뿌리가 느껴졌다.
## <메이지 유신:POH>의 종잣돈을 만든 도자 수출 몇백 년 전 <조선:ORG> 기술자들에 대한 감사함을 아직까지도 잇고 있는 마을 사람들을 만나니 장인정신을 중히 여기는 <일본:ORG>의 뿌리가 느껴졌다.
메이지	메이지	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
유신	유신	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
종잣돈	종잣돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
도자	도자	NNG	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
백	백	NR	O
_	_	_	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-ORG
_	_	_	O
기술자	기술자	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
감사함	감사하+ㅁ	VV+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
까지	까지	JX	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
잇	잇	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
장인	장인	NNG	O
정신	정신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중히	중히	MAG	O
_	_	_	O
여기	여기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뿌리	뿌리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
느껴	느끼+어+지	VV+EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 1일부터 주식시장의 거래 시간이 30분 늘어난다.
## <1일:DAT>부터 주식시장의 거래 시간이 <30분:NOH> 늘어난다.
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
주식	주식	NNG	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
늘어난다	늘어나+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 가로 1m, 세로 90㎝ 크기의 대형종이에 그린 퍼즐 빈칸에 환경과 관련된 단어들을 채워넣는 작업.
## 가로 <1m:NOH>, 세로 <90㎝:NOH> 크기의 대형종이에 그린 퍼즐 빈칸에 환경과 관련된 단어들을 채워넣는 작업.
가로	가로	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
세로	세로	NNG	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
종이	종이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
퍼즐	퍼즐	NNG	O
_	_	_	O
빈칸	빈칸	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련된	관련되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
단어	단어	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
채	채우	VV	O
워	어	EC	O
넣	넣	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
.	.	SF	O

## 12
## 제작사는 “드라마를 만드는 입장에서도 마음이 편하지만은 않다”면서 “‘킬미 힐미’와 소재적인 측면에서는 겹칠 수 있으나 드라마가 진행되다 보면 각자 색깔이 다를 것이라고 생각한다”고 설명했다.
## 제작사는 “드라마를 만드는 입장에서도 마음이 편하지만은 않다”면서 “‘<킬미 힐미:POH>’와 소재적인 측면에서는 겹칠 수 있으나 드라마가 진행되다 보면 각자 색깔이 다를 것이라고 생각한다”고 설명했다.
제작사	제작사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
드라마	드라마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만드	만들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
편하	편하	VA	O
지만	지만	EC	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
킬	킬	NNG	B-POH
미	미	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
힐	힐	NNG	I-POH
미	미	NNG	I-POH
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
겹칠	겹치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행되	진행되	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
각자	각자	MAG	O
_	_	_	O
색깔	색깔	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다를	다르+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 전날 열린 경기에서 전북은 외국인 선수 에두와 에닝요가 후반에 연속골을 터뜨려 안방 팀 서울을 2-1로 눌렀다.
## 전날 열린 경기에서 <전북:ORG>은 외국인 선수 <에두:PER>와 <에닝요:PER>가 후반에 연속골을 터뜨려 안방 팀 <서울:ORG>을 <2-1:NOH>로 눌렀다.
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
에두	에두	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
에닝요	에닝요	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
후반	후반	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
골	골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터뜨려	터뜨리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
안방	안방	NNG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
눌	누르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 신라는 상층에 이렇게 목숨을 던지는 이들이 많았기 때문에 삼국통일을 이뤄낼 수 있었다.
## <신라:ORG>는 상층에 이렇게 목숨을 던지는 이들이 많았기 때문에 삼국통일을 이뤄낼 수 있었다.
신라	신라	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
상층	상층	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
목숨	목숨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던지	던지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
삼국	삼국	NNG	O
통일	통일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이뤄	이루+어	VV+EC	O
낼	내+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 명태탕은 108위안(1만9000원), 해물파전은 78위안(1만4000원)에 팔았다.
## 명태탕은 <108위안:MNY>(<1만9000원:MNY>), 해물파전은 <78위안:MNY>(<1만4000원:MNY>)에 팔았다.
명태	명태	NNG	O
탕	탕	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
108	108	SN	B-MNY
위안	위안	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
9000	9000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
해물	해물	NNG	O
파전	파전	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
78	78	SN	B-MNY
위안	위안	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
4000	4000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
팔	팔	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

