## 2
## 24일(한국시간) 새벽에는 벨기에의 KAA헨트와 유로파리그 32강 2차전도 가졌다.
## <24일:DAT>(<한국:LOC>시간) 새벽에는 <벨기에:ORG>의 <KAA헨트:ORG>와 <유로파리그:POH> <32강:NOH> <2차전:NOH>도 가졌다.
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
벨기에	벨기에	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
KAA	KAA	SL	B-ORG
헨트	헨트	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
유로파	유로파	NNP	B-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	O
32	32	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
가	가지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘올드스쿨’ 홍종현 “이상형? ‘우결’ 유라”…왜?‘올드스쿨’ 배우 홍종현이 ‘우결’에서 가상 부부로 호흡을 맞춘 걸그룹 걸스데이 멤버 유라에게 미안한 마음을 전했다.
## ‘<올드스쿨:POH>’ <홍종현:PER> “이상형? ‘<우결:POH>’ <유라:PER>”…왜?‘<올드스쿨:POH>’ 배우 <홍종현:PER>이 ‘<우결:POH>’에서 가상 부부로 호흡을 맞춘 걸그룹 <걸스데이:ORG> 멤버 <유라:PER>에게 미안한 마음을 전했다.
‘	‘	SS	O
올드	올드	NNG	B-POH
스쿨	스쿨	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
홍종현	홍종현	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
이상형	이상형	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우결	우결	XR	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
유라	유라	NNP	B-PER
”	”	SS	O
…	…	SE	O
왜	왜	MAG	O
?	?	SF	O
‘	‘	SS	O
올드	올드	NNG	B-POH
스쿨	스쿨	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
홍종현	홍종현	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우결	우결	XR	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가상	가상	NNG	O
_	_	_	O
부부	부부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞춘	맞추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
_	_	_	O
유라	유라	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
미안한	미안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이날 홍종현은 과거 MBC 예능프로그램 ‘우리 결혼했어요’에 함께 출연한 유라를 언급하며 “방송할 때도 그랬지만 아쉬운 부분이나 미안한 부분이 있다”며 “내 딴에는 정말 편하게 아무 것도 없는 것처럼 하자고 했는데 카메라도 많고 사람도 많으니까 솔직히 많이 의식이 된 것 같다”고 고백했다.
## 이날 <홍종현:PER>은 과거 <MBC:ORG> 예능프로그램 ‘<우리 결혼했어요:POH>’에 함께 출연한 <유라:PER>를 언급하며 “방송할 때도 그랬지만 아쉬운 부분이나 미안한 부분이 있다”며 “내 딴에는 정말 편하게 아무 것도 없는 것처럼 하자고 했는데 카메라도 많고 사람도 많으니까 솔직히 많이 의식이 된 것 같다”고 고백했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
홍종현	홍종현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우리	우리	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
결혼	결혼하	VV	I-POH
했	었	EP	I-POH
어요	어요	EF	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
출연한	출연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유라	유라	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
언급하	언급하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
방송할	방송하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그	그렇	VA	O
랬	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
아쉬	아쉽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
미안한	미안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
딴	딴	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
편하	편하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
아무	아무	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
자고	자고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
으니까	으니까	EC	O
_	_	_	O
솔직히	솔직히	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
의식	의식	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
고백	고백하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이어 “따로 유라랑 얘기하거나, 둘이 놀 때 작가님들이 ‘그냥 이렇게 하면 안 되냐. 이게 더 사이도 좋아 보이고 예쁘다’고 했다”며 “그걸 듣고 내가 완벽하게 못 했다는 생각이 들었다”고 덧붙였다.
## 이어 “따로 <유라:PER>랑 얘기하거나, <둘:NOH>이 놀 때 작가님들이 ‘그냥 이렇게 하면 안 되냐. 이게 더 사이도 좋아 보이고 예쁘다’고 했다”며 “그걸 듣고 내가 완벽하게 못 했다는 생각이 들었다”고 덧붙였다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
따로	따로	MAG	O
_	_	_	O
유라	유라	NNP	B-PER
랑	랑	JKB	O
_	_	_	O
얘기하	얘기하	VV	O
거나	거나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	B-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
놀	놀+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
님	님	XSN	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그냥	그냥	MAG	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
냐	냐	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이게	이것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
예쁘	예쁘	VA	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그걸	그것+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
완벽하	완벽하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이날 홍종현은 자신의 이상형에 대해서도 털어놨다.
## 이날 <홍종현:PER>은 자신의 이상형에 대해서도 털어놨다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
홍종현	홍종현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이상형	이상형	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
털어	털어놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 기상청은 23일 “북태평양고기압이 확장하면서 태풍 12호 할롤라가 현재 경로에서 전체적으로 약간 서쪽으로 더 진행하면서 우리나라에 영향을 줄 것으로 보인다”고 밝혔다.
## <기상청:ORG>은 <23일:DAT> “북태평양고기압이 확장하면서 태풍 <12호:NOH> <할롤라:POH>가 현재 경로에서 전체적으로 약간 서쪽으로 더 진행하면서 <우리:ORG>나라에 영향을 줄 것으로 보인다”고 밝혔다.
기상청	기상청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
북태평양	북태평양	NNG	O
고기압	고기압	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확장하	확장하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
태풍	태풍	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
할	할	NNB	B-POH
롤라	롤라	NNP	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
경로	경로	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전체적	전체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
약간	약간	MAG	O
_	_	_	O
서쪽	서쪽	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줄	주+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 할롤라는 이날 오후 3시 현재 일본 오키나와 동남동쪽 약 760km 부근 해상에서 서북서진중이다.
## <할롤라:POH>는 이날 <오후 3시:TIM> 현재 <일본:LOC> <오키나와:LOC> 동남동쪽 약 <760km:NOH> 부근 해상에서 서북서진중이다.
할	할	NNB	B-POH
롤라	롤라	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
3	3	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
오키나와	오키나와	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동남	동남	NNG	O
동쪽	동쪽	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
760	760	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
부근	부근	NNG	O
_	_	_	O
해상	해상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
서북	서북	NNG	O
서진	서진	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 김성훈 경실련 소비자정의센터 대표를 비롯해 GMO가 해롭다고 주장하는 측에서 자주 거론하는 실험 결과가 있다.
## <김성훈:PER> <경실련 소비자정의센터:ORG> 대표를 비롯해 GMO가 해롭다고 주장하는 측에서 자주 거론하는 실험 결과가 있다.
김성훈	김성훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
경실련	경실련	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
소비자	소비자	NNG	I-ORG
정의	정의	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
GMO	GMO	SL	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
해롭	해롭	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
주장하	주장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자주	자주	MAG	O
_	_	_	O
거론하	거론하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
실험	실험	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 치프라스 총리는 120억 유로를 지원하는 채권단의 구제금융 프로그램 5개월 연장안은 “정부 부채만 증가시키고 연말에 더 가혹한 각서를 요구하게 될 것”이라며 거부 의사를 밝혔다.
## <치프라스:PER> 총리는 <120억 유로:MNY>를 지원하는 채권단의 구제금융 프로그램 <5개월:NOH> 연장안은 “정부 부채만 증가시키고 연말에 더 가혹한 각서를 요구하게 될 것”이라며 거부 의사를 밝혔다.
치프라스	치프라스	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
120	120	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
유로	유로	NNG	I-MNY
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
채권	채권	NNG	O
단	단	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구제금융	구제금융	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연장	연장	NNG	O
안	안	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
부채	부채	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
시키	시키	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
연말	연말	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
가혹한	가혹하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
각서	각서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
거부	거부	NNG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 소폭 하락했지만 5주 연속 1위는 지켰다.
## 소폭 하락했지만 <5주:DUR> 연속 <1위:NOH>는 지켰다.
소폭	소폭	NNG	O
_	_	_	O
하락	하락하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
주	주	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
지	지키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

