## 1
## 국민생활체육회는 2012년부터 매년 새로운 대학생 명예기자단을 선발해 운영하고 있다.
## <국민생활체육회:ORG>는 <2012년:DAT>부터 매년 새로운 대학생 명예기자단을 선발해 운영하고 있다.
국민	국민	NNG	B-ORG
생활	생활	NNG	I-ORG
체육	체육	NNG	I-ORG
회	회	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
생	생	NNG	O
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
기자	기자	NNG	O
단	단	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선발해	선발하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 대구·경북 지역 부동산중개업소의 84%가, 충청에서는 59%가 내년 집값 하락을 예상했다.
## <대구:LOC>·<경북:LOC> 지역 부동산중개업소의 <84%:PNT>가, <충청:LOC>에서는 <59%:PNT>가 내년 집값 하락을 예상했다.
대구	대구	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
중개	중개	NNG	O
업소	업소	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
84	84	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
충청	충청	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
59	59	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
집값	집값	NNG	O
_	_	_	O
하락	하락	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예상	예상하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 월드컵대교 건설 배경에는 성산대교 통행량 증가에 따른 교통량 분산 목적이 있다.
## <월드컵대교:LOC> 건설 배경에는 <성산대교:LOC> 통행량 증가에 따른 교통량 분산 목적이 있다.
월드컵	월드컵	NNG	B-LOC
대교	대교	NNG	I-LOC
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
성산대교	성산대교	NNP	B-LOC
_	_	_	O
통행	통행	NNG	O
량	량	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
량	량	NNG	O
_	_	_	O
분산	분산	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 5일 출국한 전북은 UAE 캠프에 이재성을 동행시키지 않았다.
## <5일:DAT> 출국한 <전북:ORG>은 <UAE 캠프:ORG>에 <이재성:PER>을 동행시키지 않았다.
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출국한	출국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
UAE	UAE	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
캠프	캠프	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이재성	이재성	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동행	동행	NNG	O
시키	시키	XSV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 다만 미국이 먼저 대화를 제의하기는 어렵고 북한이 창구로 나올 것으로 믿고 있다.
## 다만 <미국:ORG>이 먼저 대화를 제의하기는 어렵고 <북한:ORG>이 창구로 나올 것으로 믿고 있다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제의하	제의하	VV	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
창구	창구	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나올	나오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 애플 측에 따르면 iOS9은 아이폰4S부터 이후 모든 모델의 아이폰과 호환되고 아이팟 5세대 이후 모든 모델, 아이패드2, 아이패드 에어, 아이패드 미니 이후 모든 아이패드 모델에서 업데이트를 진행 할 수 있다.
## <애플:ORG> 측에 따르면 <iOS9:POH>은 <아이폰4S:POH>부터 이후 모든 모델의 아이폰과 호환되고 아이팟 <5세대:NOH> 이후 모든 모델, <아이패드2:POH>, <아이패드 에어:POH>, <아이패드 미니:POH> 이후 모든 <아이패드:POH> 모델에서 업데이트를 진행 할 수 있다.
애플	애플	NNP	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
iOS	iOS	SL	B-POH
9	9	SN	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
아이폰	아이폰	NNG	B-POH
4	4	SN	I-POH
S	S	SL	I-POH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아이폰	아이폰	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
호환	호환	NNG	O
되	되	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
아이팟	아이팟	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
세대	세대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아이패드	아이패드	NNG	B-POH
2	2	SN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
아이패드	아이패드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
에어	에어	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
아이패드	아이패드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
미니	미니	NNG	I-POH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
아이패드	아이패드	NNG	B-POH
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
업데이트	업데이트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## iOS9의 가장 큰 특징은 운영체제의 용량 자체가 줄어 사용자들이 저장공간을 더 많이 활용할 수 있도록 했다는 점이다.
## <iOS9:POH>의 가장 큰 특징은 운영체제의 용량 자체가 줄어 사용자들이 저장공간을 더 많이 활용할 수 있도록 했다는 점이다.
iOS	iOS	SL	B-POH
9	9	SN	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
체제	체제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
용량	용량	NNG	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
사용자	사용자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
저장	저장	NNG	O
공간	공간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
활용할	활용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 남이 쳐다보지 않는 기술, 연관기술을 촉발할 수 있는 기술을 찾는 것이 실리콘밸리의 특징이기도 하다.
## 남이 쳐다보지 않는 기술, 연관기술을 촉발할 수 있는 기술을 찾는 것이 <실리콘밸리:ORG>의 특징이기도 하다.
남	남	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쳐다보	쳐다보	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연관	연관	NNG	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
촉발할	촉발하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실리콘밸리	실리콘밸리	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특징	특징	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김상곤 혁신위원장은 “지금 판단으로는 당 대표도 포함돼야 한다고 본다”고 말했다.
## <김상곤:PER> 혁신위원장은 “지금 판단으로는 당 대표도 포함돼야 한다고 본다”고 말했다.
김상곤	김상곤	NNP	B-PER
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
포함돼야	포함되+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다고	하+ㄴ다고	VX+EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 구직단념자는 취업의사와 능력은 있고 지난 1년 내 구직 경험도 있으나 노동시장적 사유로 일자리를 구하지 못한 사람을 일컫는다.
## 구직단념자는 취업의사와 능력은 있고 지난 <1년 내:DUR> 구직 경험도 있으나 노동시장적 사유로 일자리를 구하지 못한 사람을 일컫는다.
구직	구직	NNG	O
단념	단념	NNG	O
자	자	XSN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
의사	의사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
내	나+의	NP+JKG	I-DUR
_	_	_	O
구직	구직	NNG	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
노동시장	노동시장	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
사유	사유	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구하	구하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일컫	일컫	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2000년 사명을 캐리마로 바꾼 후 디지털 광학 기술을 활용한 3차원(3D) 프린터 제조에 뛰어들었다.
## <2000년:DAT> 사명을 캐리마로 바꾼 후 디지털 광학 기술을 활용한 <3차원:NOH>(<3D:NOH>) 프린터 제조에 뛰어들었다.
2000	2000	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사명	사명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
캐리	캐리	NNP	O
마	마	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바꾼	바꾸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
광학	광학	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용한	활용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차원	차원	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
3	3	SN	B-NOH
D	D	SL	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
프린터	프린터	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
뛰어들	뛰어들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

