## 1
## 한편 하춘화는 6살인 1961년에 노래 ‘효녀 심청 되오리다’로 데뷔해 ‘난생 처음’ ‘우리 사랑 가슴으로’ ‘연인의 부르스’ 등의 히트곡을 남겼다.
## 한편 <하춘화:PER>는 <6살:NOH>인 <1961년:DAT>에 노래 ‘<효녀 심청 되오리다:POH>’로 데뷔해 ‘<난생 처음:POH>’ ‘<우리 사랑 가슴으로:POH>’ ‘<연인의 부르스:POH>’ 등의 히트곡을 남겼다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
하춘화	하춘화	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
1961	1961	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
효녀	효녀	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
심청	심청	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
되	되	VV	I-POH
오리다	오리다	EF	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
데뷔해	데뷔하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
난생	난생	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
처음	처음	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우리	우리	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
사랑	사랑	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
가슴	가슴	NNG	I-POH
으로	으로	JKB	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
연인	연인	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
부르스	부르스	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
히트	히트	NNG	O
곡	곡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 컴백 앞둔 EXID ‘팬이 먼저다’
## 컴백 앞둔 <EXID:ORG> ‘팬이 먼저다’
컴백	컴백	NNG	O
_	_	_	O
앞둔	앞두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
EXID	EXID	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
팬	팬	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
먼저	먼저+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O

## 3
## 반면 현장세가 하락해 지수가 9백선에 이를 경우에는 적극적인 매수를 권하고 싶다.
## 반면 현장세가 하락해 지수가 <9백:NOH>선에 이를 경우에는 적극적인 매수를 권하고 싶다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
세	세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하락해	하락하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지수	지수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
선	선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이를	이르+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
매수	매수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
권하	권하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## KBS 2TV 월화드라마 ‘뷰티풀 마인드’(극본 김태희, 연출 모완일, 이재훈, 제작 래몽래인)에서 그 어떤 어려운 수술도 도맡아 해내는 실력파 의사 장혁이 열렸던 마음의 문을 다시 닫았다.
## <KBS 2TV:POH> <월:DAT><화:DAT>드라마 ‘<뷰티풀 마인드:POH>’(극본 <김태희:PER>, 연출 <모완일:PER>, <이재훈:PER>, 제작 <래몽래인:ORG>)에서 그 어떤 어려운 수술도 도맡아 해내는 실력파 의사 <장혁:PER>이 열렸던 마음의 문을 다시 닫았다.
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
2	2	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
월	월	NNG	B-DAT
화	화	NNG	B-DAT
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뷰티풀	뷰티풀	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
마인드	마인드	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
극본	극본	NNG	O
_	_	_	O
김태희	김태희	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
연출	연출	NNG	O
_	_	_	O
모	모	NNB	B-PER
완	완	NNP	I-PER
일	이+ㄹ	VCP+ETM	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이재훈	이재훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
래몽래	래몽래	NNG	B-ORG
인	이+ㄴ	VCP+ETM	I-ORG
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
도맡	도맡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
해내	해내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
실력파	실력파	NNG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
_	_	_	O
장혁	장혁	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
열	열리	VV	O
렸	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
닫	닫	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 소방당국의 계산대로라면 점포당 피해액이 440여만원에 불과하기 때문이다.
## 소방당국의 계산대로라면 점포당 피해액이 <440여만원:MNY>에 불과하기 때문이다.
소방	소방	NNG	O
당국	당국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계산	계산	NNG	O
대로	대로+이	JX+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
점포	점포	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
피해액	피해액	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
440	440	SN	B-MNY
여	여	XSN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과하	불과하	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 소방당국은 추가 조사를 벌여 피해액을 16억7000여만원으로 다시 산정했지만 상인들은 여전히 “70억원대 피해가 났다”며 받아들이지 않고 있다.
## <소방당국:ORG>은 추가 조사를 벌여 피해액을 <16억7000여만원:MNY>으로 다시 산정했지만 상인들은 여전히 “<70억원:MNY>대 피해가 났다”며 받아들이지 않고 있다.
소방	소방	NNG	B-ORG
당국	당국	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
피해액	피해액	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
7000	7000	SN	I-MNY
여	여	XSN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
산정	산정하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
상인	상인	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
70	70	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
났	나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
받아들이	받아들이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

