## 2
## 효과가 더 좋은 방법은 다리를 쭉 편 채, 가위처럼 두 발을 엇갈리게 하는 것이다.
## 효과가 더 좋은 방법은 다리를 쭉 편 채, 가위처럼 <두:NOH> 발을 엇갈리게 하는 것이다.
효과	효과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
다리	다리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쭉	쭉	MAG	O
_	_	_	O
편	펴+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
가위	가위	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	O
발	발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
엇갈리	엇갈리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 슈가볼, 새앨범 ‘유어스’ 발표
## <슈가볼:ORG>, 새앨범 ‘<유어스:POH>’ 발표
슈가	슈가	NNG	B-ORG
볼	보+ㄹ	VV+ETM	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
유어스	유어스	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O

## 5
## 국내 지진은 관측이 시작된 1978년 이후 계속 증가 추세다.
## 국내 지진은 관측이 시작된 <1978년:DAT> 이후 계속 증가 추세다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
지진	지진	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
관측	관측	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1978	1978	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
_	_	_	O
추세	추세+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 지역에서 중동호흡기증후군(MERS·메르스) 확진자가 집중 발생하면서 벌어진 일이다.
## 이 지역에서 <중동호흡기증후군:POH>(<MERS:POH>·<메르스:POH>) 확진자가 집중 발생하면서 벌어진 일이다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-POH
호흡기	호흡기	NNG	I-POH
증후군	증후군	NNG	I-POH
(	(	SS	O
MERS	MERS	SL	B-POH
·	·	SP	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
자	자	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
벌어진	벌어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 서동필 흥국증권 연구원은 “신흥국은 기업 이익 전망치가 폭포수처럼 하락하는 등 하락세가 완연하다.
## <서동필:PER> <흥국증권:ORG> 연구원은 “신흥국은 기업 이익 전망치가 폭포수처럼 하락하는 등 하락세가 완연하다.
서동필	서동필	NNP	B-PER
_	_	_	O
흥국	흥국	NNP	B-ORG
증권	증권	NNG	I-ORG
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신흥	신흥	NNG	O
국	국	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
치	치	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
폭포수	폭포수	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
하락하	하락하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
하락세	하락세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
완연하	완연하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 관광과 함께 치앙마이 수텝산 인근의 태국 소수민족 학교 ‘쌍완 위타야 학교’에서 봉사활동을 한 뒤 13일 돌아온다.
## 관광과 함께 <치앙마이:LOC> 수텝산 인근의 <태국:ORG> 소수민족 학교 ‘<쌍완 위타야:ORG> 학교’에서 봉사활동을 한 뒤 <13일:DAT> 돌아온다.
관광	관광	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
치앙마이	치앙마이	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수텝	수텝	NNP	O
산	산	NNG	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
소수	소수	NNG	O
민족	민족	NNG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쌍	쌍	NNG	B-ORG
완	완	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
위	위	NNB	I-ORG
타야	타+아야	VV+EC	I-ORG
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
봉사	봉사	NNG	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
돌아온다	돌아오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 반면 성남은 FA컵 2연패가 물거품이 되고 말았다.
## 반면 <성남:ORG>은 <FA컵:POH> <2연패:NOH>가 물거품이 되고 말았다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
성남	성남	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
FA	FA	SL	B-POH
컵	컵	NNG	I-POH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
연패	연패	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
물거품	물거품	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 부채세대가 빚 때문에 자식을 낳지 않는다면 80대가 된 베이비붐세대의 자산들은 부동산이든 연금이든 수익을 낼 수가 없고 원금도 보장해 주지 못하게 된다.
## 부채세대가 빚 때문에 자식을 낳지 않는다면 <80대:NOH>가 된 베이비붐세대의 자산들은 부동산이든 연금이든 수익을 낼 수가 없고 원금도 보장해 주지 못하게 된다.
부채	부채	NNG	O
세대	세대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
빚	빚	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자식	자식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다면	는다면	EC	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
베이비	베이비	NNG	O
붐	붐	NNG	O
세대	세대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
이든	이든	JX	O
_	_	_	O
연금	연금	NNG	O
이든	이든	JX	O
_	_	_	O
수익	수익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
원금	원금	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
보장해	보장하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

