## 1
## “이 정부를 불통 정부라고들 하는데 이정현 후보가 (박근혜 청와대의) 소통 책임자였다.
## “이 <정부:ORG>를 불통 <정부:ORG>라고들 하는데 <이정현:PER> 후보가 (<박근혜:PER> <청와대의:ORG>) 소통 책임자였다.
“	“	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불통	불통	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부+이	NNG+VCP	B-ORG
라고	라고	EC	O
들	들	JX	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
이정현	이정현	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
의	의	JKG	I-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
소통	소통	NNG	O
_	_	_	O
책임자	책임자+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 올 시즌에도 호주여자오픈과 KIA클래식에서 선두를 달리다 뒷심 부족에 허덕이며 미끄럼을 탔다.
## <올 시즌:DAT>에도 <호주여자오픈:POH>과 <KIA:ORG>클래식에서 선두를 달리다 뒷심 부족에 허덕이며 미끄럼을 탔다.
올	올	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
시즌	시즌	NNG	I-DAT
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-POH
여자	여자	NNG	I-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
과	과	JC	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
클래식	클래식	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달리	달리	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
뒷심	뒷심	NNG	O
_	_	_	O
부족	부족	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
허덕이	허덕이	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
미끄럼	미끄럼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
탔	타+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 대부분 고향이 지바라는 점에 적잖이 놀랐다.
## 대부분 <고향:POH>이 지바라는 점에 적잖이 놀랐다.
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	B-POH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지바	지바+이	NNP+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적잖이	적잖이	MAG	O
_	_	_	O
놀랐	놀라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 연세대는 학과 공부 이외 시간에는 열린 토론을 진행하고 인성 교육을 위한 학습윤리, 생활윤리, 사회기여, 문화예술, 체육활동 등 다양한 레지덴셜칼리지(RC) 프로그램을 운영하고 있다.
## <연세대:ORG>는 학과 공부 이외 시간에는 열린 토론을 진행하고 인성 교육을 위한 학습윤리, 생활윤리, 사회기여, 문화예술, 체육활동 등 다양한 <레지덴셜칼리지:ORG>(RC) 프로그램을 운영하고 있다.
연세대	연세대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
학과	학과	NNG	O
_	_	_	O
공부	공부	NNG	O
_	_	_	O
이외	이외	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
인성	인성	NNG	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학습	학습	NNG	O
윤리	윤리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
윤리	윤리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
기여	기여	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
예술	예술	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
체육	체육	NNG	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
레지덴셜	레지덴셜	NNP	B-ORG
칼리지	칼리지	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
RC	RC	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 두산 관계자는 “LG가 먼저 클래식 유니폼을 입기로 결정한 뒤 우리 쪽에 함께 추억의 유니폼을 착용하자고 제안이 와서 흔쾌히 받아들였다”고 전했다.
## <두산:ORG> 관계자는 “<LG:ORG>가 먼저 클래식 유니폼을 입기로 결정한 뒤 우리 쪽에 함께 추억의 유니폼을 착용하자고 제안이 와서 흔쾌히 받아들였다”고 전했다.
두산	두산	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
LG	LG	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
클래식	클래식	NNG	O
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결정한	결정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
추억	추억	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
착용하	착용하	VV	O
자고	자고	EC	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
와서	+아서	+EC	O
_	_	_	O
흔쾌히	흔쾌히	MAG	O
_	_	_	O
받아들	받아들이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

