## 2
## 美국무부 “수사 지켜봐야” 신중… 어산지 “힐러리 측의 물타기”
## <美국무부:ORG> “수사 지켜봐야” 신중… <어산지:PER> “<힐러리:PER> 측의 물타기”
美	美	SH	B-ORG
국무부	국무부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
지켜봐야	지켜보+아야	VV+EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
신중	신중	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
어산	어산	NNG	B-PER
지	지	XSN	I-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
힐러리	힐러리	NNP	B-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
물타기	물타기	NNG	O
”	”	SS	O

## 3
## 3G 만에 멀티골…14골 정조국 추격 성남FC 티아고(23)가 중동리그로 이적하면서 득점왕을 향한 광주FC 정조국(32)의 독주체제에 힘이 실렸다.
## <3G:NOH> 만에 멀티골…<14골:NOH> <정조국:PER> 추격 <성남FC:ORG> <티아고:PER>(<23:NOH>)가 <중동리그:ORG>로 이적하면서 득점왕을 향한 <광주FC:ORG> <정조국:PER>(<32:NOH>)의 독주체제에 힘이 실렸다.
3	3	SN	B-NOH
G	G	SL	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
멀티	멀티	NNG	O
골	골	NNG	O
…	…	SE	O
14	14	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
_	_	_	O
정조국	정조국	NNP	B-PER
_	_	_	O
추격	추격	NNG	O
_	_	_	O
성남	성남	NNP	B-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
_	_	_	O
티아고	티아고	NNP	B-PER
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이적하	이적하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
득점	득점	NNG	O
왕	왕	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향한	향하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
_	_	_	O
정조국	정조국	NNP	B-PER
(	(	SS	O
32	32	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독주	독주	NNG	O
체제	체제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실	실리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 7일 상하이주가지수는 전날보다 1.29% 빠진 3,727.13을 기록했고 선전지수는 무려 5.80% 하락한 11,375.60으로 떨어졌다.
## <7일:DAT> <상하이:ORG>주가지수는 전날보다 <1.29%:PNT> 빠진 <3,727.13:NOH>을 기록했고 선전지수는 무려 <5.80%:PNT> 하락한 <11,375.60:NOH>으로 떨어졌다.
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상하이	상하이	NNP	B-ORG
주가	주가	NNG	O
지수	지수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
1.29	1.29	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
빠진	빠지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3,727.13	3,727.13	SN	B-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
선전	선전	NNG	O
지수	지수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무려	무려	MAG	O
_	_	_	O
5.80	5.80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
하락한	하락하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
11,375.60	11,375.60	SN	B-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떨어	떨어지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 소속사 이든나인의 한 관계자는 5월31일 “‘신과 함께’가 현재 시나리오 작업 중인 만큼 완성된 내용을 확인하고 출연 여부를 최종 확정할 계획”이라고 밝혔다.
## 소속사 <이든나인:ORG>의 한 관계자는 <5월31일:DAT> “‘<신과 함께:POH>’가 현재 시나리오 작업 중인 만큼 완성된 내용을 확인하고 출연 여부를 최종 확정할 계획”이라고 밝혔다.
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
이든	이든	NNG	B-ORG
나인	나인	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
31	31	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
신	신	NNG	B-POH
과	과	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
함께	함께	MAG	I-POH
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
시나리오	시나리오	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
완성된	완성되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
확정할	확정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 평소 가장 존경하는 배우로 송강호, 전도연을 말해온 문근영은 “송강호 선배가 캐스팅 됐다는 이야기를 듣고 대본을 읽기 전부터 꼭 이 작품을 하고 싶다고 생각했다.
## 평소 가장 존경하는 배우로 <송강호:PER>, <전도연:PER>을 말해온 <문근영:PER>은 “<송강호:PER> 선배가 캐스팅 됐다는 이야기를 듣고 대본을 읽기 전부터 꼭 이 작품을 하고 싶다고 생각했다.
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
존경하	존경하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
송강호	송강호	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
전도연	전도연	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
문근영	문근영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
송강호	송강호	NNP	B-PER
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
캐스팅	캐스팅	NNG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대본	대본	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또 진찰도 제대로 받지 않고 비싼 분유부터 구입했는데 설명을 들어보니 그럴 필요가 없었네요. 제가 아이를 늦게 낳아서 더 비싸고 좋은 걸 해주고 싶은 마음이 있는데, 비싼 걸 해주는 것이 아이에게 꼭 좋은 것만은 아니었네요.”(송 씨) 소아아토피 예방과 치료법 · 전문의 진료에 따른 약물 요법은 환자에게 도움이 된다.
## 또 진찰도 제대로 받지 않고 비싼 분유부터 구입했는데 설명을 들어보니 그럴 필요가 없었네요. 제가 아이를 늦게 낳아서 더 비싸고 좋은 걸 해주고 싶은 마음이 있는데, 비싼 걸 해주는 것이 아이에게 꼭 좋은 것만은 아니었네요.”(<송:PER> 씨) 소아아토피 예방과 치료법 · 전문의 진료에 따른 약물 요법은 환자에게 도움이 된다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
진찰	진찰	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
비싼	비싸+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분유	분유	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
구입	구입하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
설명	설명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
그럴	그렇+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
네요	네요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
제	제	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
늦	늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
아서	아서	EC	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
비싸	비싸	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
비싼	비싸+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
만	만	JX	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
었	었	EP	O
네요	네요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
(	(	SS	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
소아	소아	NNG	O
아토피	아토피	NNG	O
_	_	_	O
예방	예방	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
법	법	XSN	O
_	_	_	O
·	·	SP	O
_	_	_	O
전문의	전문의	NNG	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
약물	약물	NNG	O
_	_	_	O
요법	요법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 30대 초반 배우들 가운데 그만큼 흥행력과 대중성을 갖춘 이도 흔치 않기 때문이다.
## <30대:NOH> 초반 배우들 가운데 그만큼 흥행력과 대중성을 갖춘 이도 흔치 않기 때문이다.
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
그만큼	그만큼	MAG	O
_	_	_	O
흥행	흥행	NNG	O
력	력	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대중성	대중성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이도	이도	NNP	O
_	_	_	O
흔	흔하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 메타포뮬러 홈페이지에서 제품의 구매부터 복용까지 SNS를 이용해 의사와 대화를 주고받을 수 있어 소비자들에게 믿음을 주고 있다.
## <메타포뮬러:ORG> 홈페이지에서 제품의 구매부터 복용까지 SNS를 이용해 의사와 대화를 주고받을 수 있어 소비자들에게 믿음을 주고 있다.
메타포	메타포	NNG	B-ORG
뮬러	뮬러	NNP	I-ORG
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구매	구매	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
복용	복용	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주고받	주고받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
믿음	믿음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 임기 중에 권력누수 없이 주어진 권한을 100% 행사하는 게 대통령의 철학이라는 것이다.
## 임기 중에 권력누수 없이 주어진 권한을 <100%:PNT> 행사하는 게 대통령의 철학이라는 것이다.
임기	임기	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
누수	누수	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
주어진	주어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
행사하	행사하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
철학	철학	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이중 70-80%가 옥시 피해자다.
## 이중 <70:PNT>-<80%:PNT>가 <옥시:ORG> 피해자다.
이	이	MM	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-PNT
-	-	SO	O
80	80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
옥시	옥시	NNG	B-ORG
_	_	_	O
피해자	피해자+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이미 2012년 개정된 헌법에서 핵보유국임을 천명한 만큼 이번 당 규약에선 구체적 실천 방안인 핵·경제 병진노선을 강조하고 나선 것이다.
## 이미 <2012년:DAT> 개정된 헌법에서 핵보유국임을 천명한 만큼 이번 당 규약에선 구체적 실천 방안인 핵·경제 병진노선을 강조하고 나선 것이다.
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개정된	개정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
핵보유국	핵보유국	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
천명한	천명하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
규약	규약	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
_	_	_	O
실천	실천	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
·	·	SP	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
병진	병진	NNG	O
노선	노선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조하	강조하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

