## 1
## 그는 자신과 함께 ‘박 남매’로 불렸던 더불어민주당 박영선 의원을 예로 들며 “앵커 출신이라 전달력이 좋다”며 “박 의원이 야성(野性)에다 미모를 갖춰 법제사법위원회에서 항상 히트를 쳤다.
## 그는 자신과 함께 ‘<박:PER> 남매’로 불렸던 <더불어민주당:ORG> <박영선:PER> 의원을 예로 들며 “앵커 출신이라 전달력이 좋다”며 “<박:PER> 의원이 야성(野性)에다 미모를 갖춰 <법제사법위원회:ORG>에서 항상 히트를 쳤다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
남매	남매	NNG	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불	불리	VV	O
렸	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
박영선	박영선	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예	예	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앵커	앵커	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
전달	전달	NNG	O
력	력	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
야성	야성	NNG	O
(	(	SS	O
野性	野性	SH	O
)	)	SS	O
에다	에다	JKB	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖춰	갖추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
법제	법제	NNG	B-ORG
사법	사법	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
항상	항상	MAG	O
_	_	_	O
히트	히트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 링컨은 이날 경쟁차로 메르세데스-벤츠 S클래스, BMW 7시리즈 같은 대형 세단을 꼽았다.
## <링컨:PER>은 이날 경쟁차로 <메르세데스-벤츠:ORG> <S클래스:POH>, <BMW 7시리즈:POH> 같은 대형 세단을 꼽았다.
링컨	링컨	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
차	차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
메르세데스	메르세데스	NNP	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
벤츠	벤츠	NNP	I-ORG
_	_	_	O
S	S	SL	B-POH
클래스	클래스	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
BMW	BMW	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
7	7	SN	I-POH
시리즈	시리즈	NNG	I-POH
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
세단	세단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꼽	꼽	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 앞으로 3년안엔 유인점포(현재 3백50여개)보다 더 많은 무인점포망을 갖춘다는게 조흥은행 목표다.
## 앞으로 <3년:DAT>안엔 유인점포(현재 <3백50여개:NOH>)보다 더 많은 무인점포망을 갖춘다는게 조흥은행 목표다.
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
안	안	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
유인	유인	NNG	O
점포	점포	NNG	O
(	(	SS	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
50	50	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
무인점포	무인점포	NNG	O
망	망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖춘다는	갖추+ㄴ다는	VV+ETM	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
조흥은행	조흥은행	NNP	O
_	_	_	O
목표	목표+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 또 교직원이 성신학원을 상대로 제기한 손해배상청구 소송 관련 성공보수금과 착수금 등 914만2100원을 교비에서 사용한 혐의 등도 있었다.
## 또 교직원이 <성신학원:ORG>을 상대로 제기한 손해배상청구 소송 관련 성공보수금과 착수금 등 <914만2100원:MNY>을 교비에서 사용한 혐의 등도 있었다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
교직원	교직원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
성신	성신	NNP	B-ORG
학원	학원	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제기한	제기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
손해	손해	NNG	O
배상	배상	NNG	O
청구	청구	NNG	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
보수	보수	NNG	O
금	금	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
착수금	착수금	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
914	914	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
2100	2100	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
교비	교비	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사용한	사용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 엘 나세르 장관은 대구에서 열린 2015 세계 물포럼(12∼17일) 참석차 방한했다.
## <엘 나세르:PER> 장관은 <대구:LOC>에서 열린 <2015:DAT> <세계 물포럼:POH>(<12∼17일:DUR>) 참석차 방한했다.
엘	엘	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
나세르	나세르	NNP	I-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
_	_	_	O
세계	세계	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
물	물	NNG	I-POH
포럼	포럼	NNG	I-POH
(	(	SS	O
12	12	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
17	17	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
_	_	_	O
참석	참석	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
방한	방한하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 학생들은 학교 측에서 추진한 시흥캠퍼스 실시 협약 철회를 요구하면서 지난해 10월10일부터 본관에서 점거농성을 해왔다.
## 학생들은 학교 측에서 추진한 <시흥캠퍼스:LOC> 실시 협약 철회를 요구하면서 지난해 <10월10일:DAT>부터 본관에서 점거농성을 해왔다.
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
추진한	추진하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시흥캠퍼스	시흥캠퍼스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
실시	실시	NNG	O
_	_	_	O
협약	협약	NNG	O
_	_	_	O
철회	철회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
10	10	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
본관	본관	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
점거	점거	NNG	O
농성	농성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 마지막 황태자 무덤 개방…대전서 500년 전 미라 발견 '관심집중'
## 마지막 황태자 무덤 개방…<대전:LOC>서 <500년:NOH> 전 미라 발견 '관심집중'
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
황태자	황태자	NNG	O
_	_	_	O
무덤	무덤	NNG	O
_	_	_	O
개방	개방	NNG	O
…	…	SE	O
대전	대전	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
미라	미라	NNP	O
_	_	_	O
발견	발견	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
관심	관심	NNG	O
집중	집중	NNG	O
'	'	SS	O

## 8
## 손 교수는 미국 웰스파고은행 수석 부행장과 백악관 대통령경제자문위원회 수석 이코노미스트를 지낸 경제 전문가다.
## <손:PER> 교수는 <미국:ORG> <웰스파고은행:ORG> 수석 부행장과 <백악관:ORG> <대통령경제자문위원회:ORG> 수석 이코노미스트를 지낸 경제 전문가다.
손	손	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
웰스파고은행	웰스파고은행	NNP	B-ORG
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
_	_	_	O
부	부	XPN	O
행장	행장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
자문	자문	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
_	_	_	O
이코노미스트	이코노미스트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그는 공급 중시 정책의 예로 트럼프가 공약했던 ▶인프라 투자 ▶법인세 감면 ▶규제 완화 정책을 들었다.
## 그는 공급 중시 정책의 예로 <트럼프:PER>가 공약했던 ▶인프라 투자 ▶법인세 감면 ▶규제 완화 정책을 들었다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공급	공급	NNG	O
_	_	_	O
중시	중시	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
예	예	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공약	공약하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
인프라	인프라	NNG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
법인세	법인세	NNG	O
_	_	_	O
감면	감면	NNG	O
_	_	_	O
▶	▶	SW	O
규제	규제	NNG	O
_	_	_	O
완화	완화	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 추가 모집에도 8명 미달
## 추가 모집에도 <8명:NOH> 미달
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
미달	미달	NNG	O

