## 1
## 23일 '세계 책의 날'…311개 도서목록 시민에 개방서울도서관이 23일 '세계 책의 날'을 맞아 국내 311개 출판사 도서 목록을 도서관 자료로 비치하고 시민들에게 개방한다.
## <23일:DAT> '<세계 책의 날:DAT>'…<311개:NOH> 도서목록 시민에 개방<서울도서관:ORG>이 <23일:DAT> '<세계 책의 날:DAT>'을 맞아 국내 <311개:NOH> 출판사 도서 목록을 도서관 자료로 비치하고 시민들에게 개방한다.
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
'	'	SS	O
세계	세계	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
책	책	NNG	I-DAT
의	의	JKG	I-DAT
_	_	_	I-DAT
날	날	NNG	I-DAT
'	'	SS	O
…	…	SE	O
311	311	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
도서	도서	NNG	O
목록	목록	NNG	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개방	개방	NNG	O
서울	서울	NNP	B-ORG
도서관	도서관	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
'	'	SS	O
세계	세계	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
책	책	NNG	I-DAT
의	의	JKG	I-DAT
_	_	_	I-DAT
날	날	NNG	I-DAT
'	'	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
311	311	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
출판사	출판사	NNG	O
_	_	_	O
도서	도서	NNG	O
_	_	_	O
목록	목록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도서관	도서관	NNG	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
비치하	비치하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
시민	시민	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
개방한다	개방하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 임상현 특화작물연구소장은 “강원도의 우수한 씨감자 생산 기술을 세계에 널리 알릴 수 있는 기회”라며 “앞으로도 감자 재배 기술을 선도할 수 있도록 연구 역량을 집중하겠다”고 밝혔다.
## <임상현:PER> 특화작물연구소장은 “<강원도:ORG>의 우수한 씨감자 생산 기술을 세계에 널리 알릴 수 있는 기회”라며 “앞으로도 감자 재배 기술을 선도할 수 있도록 연구 역량을 집중하겠다”고 밝혔다.
임상현	임상현	NNP	B-PER
_	_	_	O
특화	특화	NNG	O
작물	작물	NNG	O
연구소	연구소	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
강원도	강원도	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
씨감자	씨감자	NNG	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
널리	널리	MAG	O
_	_	_	O
알릴	알리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
”	”	SS	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
감자	감자	NNG	O
_	_	_	O
재배	재배	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선도할	선도하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중하	집중하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 50층짜리 건물은 구름다리 통로를 통해 39층 높이의 다른 건물과 이어진다.
## <50층:NOH>짜리 건물은 구름다리 통로를 통해 <39층:NOH> 높이의 다른 건물과 이어진다.
50	50	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
구름다리	구름다리	NNG	O
_	_	_	O
통로	통로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
높이	높이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
이어진다	이어지+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 더욱 뼈아픈 사실은 한 번 잘 싸우고 좋은 성과를 낸 뒤에는 꼭 엉성한 경기력으로 연승의 기조를 이어가지 못한다는 점이다.
## 더욱 뼈아픈 사실은 <한 번:NOH> 잘 싸우고 좋은 성과를 낸 뒤에는 꼭 엉성한 경기력으로 연승의 기조를 이어가지 못한다는 점이다.
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
뼈아픈	뼈아프+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
싸우	싸우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낸	내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
엉성한	엉성하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경기력	경기력	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연승	연승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기조	기조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한다는	못하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 스텔라는 오늘 오전 11시 서울 마포구 하나투어브이홀에서 진행된 싱글앨범 ‘CRY’ 쇼케이스에 참석해 ‘펑펑 울었어’ 첫 무대를 선보였다.
## 한편 <스텔라:ORG>는 오늘 <오전 11시:TIM> <서울 마포구 하나투어브이홀:LOC>에서 진행된 싱글앨범 ‘<CRY:POH>’ 쇼케이스에 참석해 ‘<펑펑 울었어:POH>’ 첫 무대를 선보였다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
스텔라	스텔라	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
마포구	마포구	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
하나	하나	NNG	I-LOC
투어	투어	NNG	I-LOC
브이	브이	NNG	I-LOC
홀	홀	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
진행된	진행되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
싱글	싱글	NNG	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
CRY	CRY	SL	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
쇼케이스	쇼케이스	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석해	참석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
펑펑	펑펑	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
울	울	VV	I-POH
었	었	EP	I-POH
어	어	EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 패티는 높은 평가를 받았다.
## <패티:PER>는 높은 평가를 받았다.
패티	패티	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## [이훈범의 생각지도] 유승민의 신보수를 지지함
## [<이훈범의 생각지도:POH>] <유승민:PER>의 신보수를 지지함
[	[	SS	O
이훈범	이훈범	NNP	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
생각	생각하	VV	I-POH
지	지	EC	I-POH
도	도	JX	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신보수	신보수	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지지함	지지하+ㅁ	VV+ETN	O

## 10
## 금메달 8개 등 메달 20개 획득, 그리고 종합 4위. 1년 앞으로 다가온 2018 평창 겨울올림픽을 앞두고 한국 선수단이 세운 목표다.
## 금메달 <8개:NOH> 등 메달 <20개:NOH> 획득, 그리고 종합 <4위:NOH>. <1년:NOH> 앞으로 다가온 <2018:DAT> <평창 겨울올림픽:POH>을 앞두고 <한국 선수단:ORG>이 세운 목표다.
금메달	금메달	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
메달	메달	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
획득	획득	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다가온	다가오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2018	2018	SN	B-DAT
_	_	_	O
평창	평창	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
겨울	겨울	NNG	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
선수단	선수단	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세운	세우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
목표	목표+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 팀장이 원래 주량이 소주 반병인데 당시 맥주 한 잔 정도만 마신 점 등을 근거로 김 씨가 ‘자발적’으로 술을 마신 것으로 봤다.
## 팀장이 원래 주량이 소주 <반병:NOH>인데 당시 맥주 <한 잔:NOH> 정도만 마신 점 등을 근거로 <김:PER> 씨가 ‘자발적’으로 술을 마신 것으로 봤다.
팀장	팀장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
원래	원래	NNG	O
_	_	_	O
주량	주량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소주	소주	NNG	O
_	_	_	O
반병	반병	NNG	B-NOH
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
잔	잔	NNG	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
마신	마시+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
근거	근거	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자발적	자발적	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마신	마시+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
봤	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 아사다가 대회에 나선 것은 지난해 3월 29일 세계선수권대회 이후 553일 만이다.
## <아사다:PER>가 대회에 나선 것은 지난해 <3월 29일:DAT> <세계선수권대회:POH> 이후 <553일 만:NOH>이다.
아사다	아사다	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
29	29	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세계	세계	NNG	B-POH
선수권	선수권	NNG	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
553	553	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

