## 1
## 자율주행 차량은 고성능 센서망, 강력한 탐지 및 센서 융합 시스템과 클라우드 연결, 선도 업체와의 효율적인 시스템 제휴가 필요하다.
## 자율주행 차량은 <고성:LOC>능 센서망, 강력한 탐지 및 센서 융합 시스템과 클라우드 연결, 선도 업체와의 효율적인 시스템 제휴가 필요하다.
자율	자율	NNG	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고성능	고성능	NNG	O
_	_	_	O
센서	센서	NNG	O
망	망	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
탐지	탐지	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
센서	센서	NNG	O
_	_	_	O
융합	융합	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
클라우드	클라우드	NNG	O
_	_	_	O
연결	연결	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
선도	선도	NNG	O
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
효율적	효율적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
_	_	_	O
제휴	제휴	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이내영 고려대 정치외교학과 교수
## <이내영:PER> <고려대 정치외교학과:ORG> 교수
이내영	이내영	NNP	B-PER
_	_	_	O
고려대	고려대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정치	정치	NNG	I-ORG
외교	외교	NNG	I-ORG
학과	학과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O

## 6
## 정호연은 과거 자신의 소셜미디어에 비키니 자태가 담긴 사진 한 장을 공개했다.
## <정호연:PER>은 과거 자신의 소셜미디어에 비키니 자태가 담긴 사진 <한 장:NOH>을 공개했다.
정호연	정호연	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소셜	소셜	NNG	O
미디어	미디어	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
_	_	_	O
자태	자태	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
담긴	담기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 7월 MVP인 양현종에게는 상금 200만원이 수여되며, KBO는 3일 광주-기아 챔피언스필드에서 열리는 한화와의 경기에 앞서 시상식을 가질 예정이다.
## <7월:DAT> MVP인 <양현종:PER>에게는 상금 <200만원:MNY>이 수여되며, <KBO:ORG>는 <3일:DAT> <광주-기아 챔피언스필드:POH>에서 열리는 <한화:ORG>와의 경기에 앞서 시상식을 가질 예정이다.
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
MVP	MVP	SL	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
양현종	양현종	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상금	상금	NNG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
수여되	수여되	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
KBO	KBO	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-POH
-	-	SO	I-POH
기아	기아	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
챔피언스필드	챔피언스필드	NNP	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
시상식	시상식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가질	가지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 청와대에서 합병과 관련해 모종의 신호를 주는 것 아니냐는 오해를 불식하기 위해서라도 M&A 심사 기준부터 먼저 밝혀야 한다.
## <청와대:ORG>에서 합병과 관련해 모종의 신호를 주는 것 아니냐는 오해를 불식하기 위해서라도 M&A 심사 기준부터 먼저 밝혀야 한다.
청와대	청와대	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
모종	모종	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신호	신호	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
오해	오해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불식하	불식하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서	VV+EC	O
라도	라도	JX	O
_	_	_	O
M	M	SL	O
&	&	SW	O
A	A	SL	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
밝혀야	밝히+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 4년 뒤인 2005년 쌍둥이를 임신했는데, 성별 검사 결과 또 여아로 밝혀지자 B 씨와 시아버지는 A 씨에게 임신중절수술을 요구했고, A 씨는 이를 받아들여 낙태했다.
## <4년:NOH> 뒤인 <2005년:DAT> 쌍둥이를 임신했는데, 성별 검사 결과 또 여아로 밝혀지자 <B:PER> 씨와 시아버지는 <A:PER> 씨에게 임신중절수술을 요구했고, <A:PER> 씨는 이를 받아들여 낙태했다.
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2005	2005	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
쌍둥이	쌍둥이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
임신	임신하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
성별	성별	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
여아	여아	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀지	밝혀지	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
시아버지	시아버지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
중절	중절	NNG	O
수술	수술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받아들	받아들이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
낙태	낙태하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 중동 등에 의료서비스 수출 본격화… 신약개발 유전체연구 360억 투입
## <중동:LOC> 등에 의료서비스 수출 본격화… 신약개발 유전체연구 <360억:MNY> 투입
중동	중동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의료	의료	NNG	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
본격화	본격화	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
신약	신약	NNG	O
개발	개발	NNG	O
_	_	_	O
유전체	유전체	NNG	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
360	360	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
투입	투입	NNG	O

## 13
## 그는 김정은, 운동권 그리고 경제, 이 세 가지에 승부를 걸었다.
## 그는 <김정은:PER>, 운동권 그리고 경제, 이 <세 가지:NOH>에 승부를 걸었다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
운동권	운동권	NNG	O
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
승부	승부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 웹젠은 KT와 제휴 협력을 맺고 모바일게임 ‘뮤 오리진’의 지적재산권(IP) 사업 다각화에 나선다.
## <웹젠:ORG>은 <KT:ORG>와 제휴 협력을 맺고 모바일게임 ‘<뮤 오리진:POH>’의 지적재산권(IP) 사업 다각화에 나선다.
웹젠	웹젠	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
제휴	제휴	NNG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뮤	뮤	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
오리진	오리진	NNP	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지적	지적	NNG	O
재산	재산	NNG	O
권	권	XSN	O
(	(	SS	O
IP	IP	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
다각화	다각화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 2014년 10월 21일 74㎜가 내린 이후 1년째 비다운 비가 없었다.
## <2014년 10월 21일:DAT> <74㎜:NOH>가 내린 이후 <1년:NOH>째 비다운 비가 없었다.
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
10	10	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
21	21	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
74	74	SN	B-NOH
㎜	㎜	SW	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내린	내리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
째	째	XSN	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
다운	다운	NNG	O
_	_	_	O
비	비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 우즈는 부상에서 회복해 점점 좋아질 것이다.
## <우즈:PER>는 부상에서 회복해 점점 좋아질 것이다.
우즈	우즈	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
회복해	회복하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
점점	점점	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
아	아	EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 올해는 중국 경기 둔화, 저유가 장기화 등으로 경제 불확실성이 커지면서 3%대 성장률 달성에 빨간불이 들어온 상황이다.
## 올해는 <중국:ORG> 경기 둔화, 저유가 장기화 등으로 경제 불확실성이 커지면서 <3%:PNT>대 성장률 달성에 빨간불이 들어온 상황이다.
올해	올해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
둔화	둔화	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
저	저	XPN	O
유가	유가	NNG	O
_	_	_	O
장기화	장기화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
불확실성	불확실성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
대	대	XSN	O
_	_	_	O
성장률	성장률	NNG	O
_	_	_	O
달성	달성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빨간	빨갛+ㄴ	VA+ETM	O
불	불	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어온	들어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

