## 1
## 안용준 결혼, 4년 교제한 9살 연상의 베니와…‘가수와 배우의 만남’배우 안용준과 가수 베니(배소민)의 결혼 소식이 전해졌다.
## <안용준:PER> 결혼, <4년:NOH> 교제한 <9살:NOH> 연상의 <베니:PER>와…‘가수와 배우의 만남’배우 <안용준:PER>과 가수 <베니:PER>(<배소민:PER>)의 결혼 소식이 전해졌다.
안용준	안용준	NNP	B-PER
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
교제한	교제하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연상	연상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
와	와	JC	O
…	…	SE	O
‘	‘	SS	O
가수	가수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
’	’	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
안용준	안용준	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
(	(	SS	O
배	배	NNB	B-PER
소민	소민	NNG	I-PER
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 안용준의 소속사 측은 26일 “안용준과 베니는 오는 9월19일 라마다 서울 호텔에서 결혼식을 올릴 예정”이라고 밝혔다.
## <안용준:PER>의 소속사 측은 <26일:DAT> “안용준과 <베니:PER>는 오는 <9월19일:DAT> <라마다 서울 호텔:LOC>에서 결혼식을 올릴 예정”이라고 밝혔다.
안용준	안용준	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
안용준	안용준	NNP	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
19	19	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
라마다	라마다	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
서울	서울	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
호텔	호텔	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올릴	올리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이어 “두 사람의 행복한 앞날을 따뜻하게 축복해주시고, 앞으로도 안용준씨는 배우로서 더 좋은 작품으로 인사드리겠다”고 전했다.
## 이어 “<두 사람:NOH>의 행복한 앞날을 따뜻하게 축복해주시고, 앞으로도 <안용준:PER>씨는 배우로서 더 좋은 작품으로 인사드리겠다”고 전했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행복한	행복하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
앞날	앞날	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따뜻하	따뜻하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
축복해	축복하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
시	시	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
안용준	안용준	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
드리	드리	XSV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 약 4년 정도 교제한 것으로 알려진 안용준과 베니는 양가 상견례를 마친 것으로 알려졌다.
## 약 <4년:NOH> 정도 교제한 것으로 알려진 <안용준:PER>과 <베니:PER>는 <양:NOH>가 상견례를 마친 것으로 알려졌다.
약	약	MM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
교제한	교제하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안용준	안용준	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
양가	양가	NNG	O
_	_	_	O
상견례	상견례	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마친	마치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 가수 베니는 1978년 생으로 1987년에 태어난 안용준보다 9살이 더 많은 것으로 알려졌다.
## 가수 <베니:PER>는 <1978년:DAT> 생으로 <1987년:DAT>에 태어난 <안용준:PER>보다 <9살:NOH>이 더 많은 것으로 알려졌다.
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1978	1978	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
생	생	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1987	1987	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
태어난	태어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안용준	안용준	NNP	B-PER
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 베니는 2004년 상상밴드로 데뷔 했으며, 안용준의 가수 데뷔곡 ‘피터츠 송’에 프로듀서로 참여한 것으로 알려졌다.
## 한편 <베니:PER>는 <2004년:DAT> <상상밴드:ORG>로 데뷔 했으며, <안용준:PER>의 가수 데뷔곡 ‘<피터츠 송:POH>’에 프로듀서로 참여한 것으로 알려졌다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
베니	베니	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상상	상상	NNG	B-ORG
밴드	밴드	NNG	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안용준	안용준	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
피터	피터	NNP	B-POH
츠	츠	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
송	송	NNP	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
프로듀서	프로듀서	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
참여한	참여하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 녹십자가 글로벌 독감백신 시장에서 빠르게 영향력을 키우고 있는 것은 백신 사업 역량을 견고히 쌓았기 때문이다.
## <녹십자:ORG>가 글로벌 독감백신 시장에서 빠르게 영향력을 키우고 있는 것은 백신 사업 역량을 견고히 쌓았기 때문이다.
녹십자	녹십자	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
독감	독감	NNG	O
백신	백신	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
빠르	빠르	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
영향력	영향력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
백신	백신	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
견고히	견고히	MAG	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
았	았	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 녹십자는 다방면의 사업 분석을 토대로 독감백신처럼 경쟁력 있는 백신을 선별해 글로벌 제품으로 키운다는 전략이다.
## <녹십자:ORG>는 다방면의 사업 분석을 토대로 독감백신처럼 경쟁력 있는 백신을 선별해 글로벌 제품으로 키운다는 전략이다.
녹십자	녹십자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
다방면	다방면	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
토대	토대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
독감	독감	NNG	O
백신	백신	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
백신	백신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선별해	선별하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
키운다는	키우+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 2관에서만 여론을 의식해 「서편제」 「고래사냥」등 5편의 한국영화를 「걸작 로드쇼」라는 이름으로 재탕중이다.
## <2관:LOC>에서만 여론을 의식해 「<서편제:POH>」 「<고래사냥:POH>」등 <5편:NOH>의 <한국:LOC>영화를 「걸작 로드쇼」라는 이름으로 재탕중이다.
2	2	SN	B-LOC
관	관	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의식해	의식하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
서편제	서편제	NNP	B-POH
」	」	SS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
고래	고래	NNG	B-POH
사냥	사냥	NNG	I-POH
」	」	SS	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
편	편	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
걸작	걸작	NNG	O
_	_	_	O
로드쇼	로드쇼	NNG	O
」	」+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
재탕	재탕	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

