## 1
## 현재 배석검사 1명, 참여수사관 1명과 함께 박 전 대통령을 상대로 미르·케이스포츠 재단 설립 경위 등을 캐묻고 있다.
## 현재 배석검사 <1명:NOH>, 참여수사관 <1명:NOH>과 함께 <박:PER> 전 대통령을 상대로 <미르:ORG>·<케이스포츠 재단:ORG> 설립 경위 등을 캐묻고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
배석	배석	NNG	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
수사	수사	NNG	O
관	관	XSN	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
미르	미르	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
케이	케이	NNG	B-ORG
스포츠	스포츠	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
설립	설립	NNG	O
_	_	_	O
경위	경위	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
캐묻	캐묻	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 김 대표는 이번 사태가 장기화할 경우 여권이 공멸할 수 있다는 점을 심각하게 우려하고 있다.
## <김:PER> 대표는 이번 사태가 장기화할 경우 여권이 공멸할 수 있다는 점을 심각하게 우려하고 있다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
장기화할	장기화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
여권	여권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
공멸할	공멸하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
심각하	심각하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
우려하	우려하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2~30분만 투자해도…"라고 말을 줄여 이혁을 진땀 흘리게 만들었다.
## <2:NOH>~<30분만:NOH> 투자해도…"라고 말을 줄여 <이혁:PER>을 진땀 흘리게 만들었다.
2	2	SN	B-NOH
~	~	SO	O
30	30	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
만	만	JX	I-NOH
_	_	_	O
투자해도	투자하+여도	VV+EC	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
줄	줄이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
이혁	이혁	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진땀	진땀	NNG	O
_	_	_	O
흘리	흘리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 대만 경제의 어려움을 낳은 원인을 분석함에 있어서도 두 사설의 입장은 비슷하다.
## <대만:ORG> 경제의 어려움을 낳은 원인을 분석함에 있어서도 <두 사설:NOH>의 입장은 비슷하다.
대만	대만	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어려움	어려움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
분석함	분석하+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어서	어서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사설	사설	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 8년 전 대만 대선에서 국민당 마잉주(馬英九) 후보는 “양안 모두 이익을 얻기 위한 출발점은 경제와 문화 교류 정상화”에 있다고 호소했다.
## <8년:NOH> 전 <대만:ORG> 대선에서 <국민당:ORG> <마잉주:PER>(<馬英九:PER>) 후보는 “<양:NOH>안 모두 이익을 얻기 위한 출발점은 경제와 문화 교류 정상화”에 있다고 호소했다.
8	8	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
당	당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
마잉주	마잉주	NNP	B-PER
(	(	SS	O
馬英九	馬英九	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
양안	양안	NNG	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
출발점	출발점	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
_	_	_	O
교류	교류	NNG	O
_	_	_	O
정상화	정상화	NNG	O
”	”	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
호소	호소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## YES24와 함께하는 독자서평
## <YES24:ORG>와 함께하는 독자서평
YES	YES	SL	B-ORG
24	24	SN	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
함께하	함께하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
서평	서평	NNG	O

## 10
## 2007년 성남이 개막 후 15경기(11승 4무) 연속 패하지 않았던 것이 이 부문 최다 기록이다.
## <2007년:DAT> <성남:ORG>이 개막 후 <15경기:NOH>(<11승:NOH> <4무:NOH>) 연속 패하지 않았던 것이 이 부문 최다 기록이다.
2007	2007	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
성남이	성남이	NNP	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
11	11	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
무	무	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
패하	패하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
최다	최다	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 콘서트 이외에도 행사 당일 서울광장 일대에서는 다양한 이벤트가 열린다.
## 콘서트 이외에도 행사 당일 <서울광장:LOC> 일대에서는 다양한 이벤트가 열린다.
콘서트	콘서트	NNG	O
_	_	_	O
이외	이외	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
_	_	_	O
당일	당일	NNG	O
_	_	_	O
서울광장	서울광장	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 국세청은 A 씨 집에서 백남준의 작품 외에도 사진작가 김중만의 사진 등을 추가로 찾아내 압류했다.
## <국세청:ORG>은 <A:PER> 씨 집에서 <백남준:PER>의 작품 외에도 사진작가 <김중만:PER>의 사진 등을 추가로 찾아내 압류했다.
국세청	국세청	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
백남준	백남준	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
_	_	_	O
외	외	NNB	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
작가	작가	NNG	O
_	_	_	O
김중만	김중만	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
찾아내	찾아내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
압류	압류하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 중원군이 농가소득 증대사업으로 꿩 사육을 장려한 때문이다.
## <중원군:ORG>이 농가소득 증대사업으로 꿩 사육을 장려한 때문이다.
중원군	중원군	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
농가	농가	NNG	O
소득	소득	NNG	O
_	_	_	O
증대	증대	NNG	O
사업	사업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꿩	꿩	NNG	O
_	_	_	O
사육	사육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
장려한	장려하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 기자의 질문에 응한 12명 중 9명은 “투표할 사람이 없다”거나 “투표하기 싫다”고 손사래를 치며 대화를 시작했다.
## 기자의 질문에 응한 <12명:NOH> 중 <9명:NOH>은 “투표할 사람이 없다”거나 “투표하기 싫다”고 손사래를 치며 대화를 시작했다.
기자	기자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
응한	응하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
투표할	투표하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
투표하	투표하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
싫	싫	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
손사래	손사래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 정치 음모 살인이 뒤얽힌 세계를 음산하게 그린 움베르토 에코의 신작 소설 ‘창간 준비호’(열린책들)도 6월경 만날 수 있다.
## 정치 음모 살인이 뒤얽힌 세계를 음산하게 그린 <움베르토 에코:PER>의 신작 소설 ‘<창간 준비호:POH>’(<열린책들:ORG>)도 <6월:DAT>경 만날 수 있다.
정치	제제	NNG	O
_	_	_	O
음모	음모	NNG	O
_	_	_	O
살인	살인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒤얽힌	뒤얽히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
음산하	음산하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
움베르토	움베르토	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
에코	에코	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신작	신작	NNG	O
_	_	_	O
소설	소설	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
창간	창간	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
준비	준비	NNG	I-POH
호	호	NNB	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
열린책들	열린책들	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
경	경	XSN	O
_	_	_	O
만날	만나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 실제 수능 등급이 어떻게 나올지 예상하며 두근거리고 있을 고3들이 마음을 다잡기 위해 ‘쓴소리 동영상’을 찾고 있지는 않을까.
## 실제 수능 등급이 어떻게 나올지 예상하며 두근거리고 있을 <고3:NOH>들이 마음을 다잡기 위해 ‘쓴소리 동영상’을 찾고 있지는 않을까.
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
수능	수능	NNG	O
_	_	_	O
등급	등급	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
나올지	나오+ㄹ지	VV+EC	O
_	_	_	O
예상하	예상하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
두근거리	두근거리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
고	고	JKQ	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다잡	다잡	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쓴소리	쓴소리	NNG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지	지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을까	을까	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 오즈번 장관은 “탄산음료가 아이들을 살찌게 하고 병들게 하면서 적잖은 사회적 비용을 유발하고 있다”고 비판했다.
## <오즈번:PER> 장관은 “탄산음료가 아이들을 살찌게 하고 병들게 하면서 적잖은 사회적 비용을 유발하고 있다”고 비판했다.
오즈번	오즈번	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
탄산음료	탄산음료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살찌	살찌	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
병들	병들	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
적잖	적잖	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유발하	유발하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
비판	비판하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 롯데 문규현, 2연속경기 끝내기
## <롯데:ORG> <문규현:PER>, <2연속:NOH>경기 끝내기
롯데	롯데	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문규현	문규현	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
연속	연속	NNG	I-NOH
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
끝내	끝내	VV	O
기	기	ETN	O

