## 2
## 신 회장은 전날 일본롯데홀딩스의 이사회를 열어 아버지 신격호(94) 총괄회장을 명예회장으로 퇴진시키는 ‘초강수’를 뒀다.
## <신:PER> 회장은 전날 <일본롯데홀딩스:ORG>의 이사회를 열어 아버지 <신격호:PER>(<94:NOH>) 총괄회장을 명예회장으로 퇴진시키는 ‘초강수’를 뒀다.
신	신	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
롯데홀딩스	롯데홀딩스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이사회	이사회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
신격호	신격호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
94	94	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O
회장	회장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
회장	회장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
퇴진	퇴진	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
초	초	XPN	O
강수	강수	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뒀	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 119 신고는 현장을 지나던 다른 사람에 의해 신고된 것으로 확인됐다”며 “그렇다면 사고 후 수습을 위하여 적절한 행동을 취하지 않은 트럭 운전자의 행위는 범죄 행위라 하지 않을 수 없다”고 비난했다.
## <119:ORG> 신고는 현장을 지나던 다른 사람에 의해 신고된 것으로 확인됐다”며 “그렇다면 사고 후 수습을 위하여 적절한 행동을 취하지 않은 트럭 운전자의 행위는 범죄 행위라 하지 않을 수 없다”고 비난했다.
119	119	SN	B-ORG
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지나	지나	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의해	의하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신고된	신고되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그렇	그렇	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
수습	수습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위하	위하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
적절한	적절하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취하	취하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
트럭	트럭	NNG	O
_	_	_	O
운전자	운전자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행위	행위	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
범죄	범죄	NNG	O
_	_	_	O
행위	행위+이	NNG+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
비난	비난하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한국의 명문 사학을 넘어 글로벌 대학과 어깨를 겨루는 위치에 올라서고 있기 때문이다.
## <한국:ORG>의 명문 사학을 넘어 글로벌 대학과 어깨를 겨루는 위치에 올라서고 있기 때문이다.
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
_	_	_	O
사학	사학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
어깨	어깨	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
겨루	겨루	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올라서	올라서	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## (고 대장은 어떻게 가르치나) 기본적으로 인사부터 90도 각도로 하게 한다.
## (<고:PER> 대장은 어떻게 가르치나) 기본적으로 인사부터 <90도:NOH> 각도로 하게 한다.
(	(	SS	O
고	고	JKQ	B-PER
_	_	_	O
대장	대장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
가르치	가르치	VV	O
나	나	EF	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
기본적	기본적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
도	도	NNB	I-NOH
_	_	_	O
각도	각도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 인천 검단탑병원 소속 간호사, 메르스 2차 검사서 ‘음성 판정’…1차 ‘판정불가’
## <인천 검단탑병원:ORG> 소속 간호사, <메르스:POH> <2차:NOH> 검사서 ‘음성 판정’…<1차:NOH> ‘판정불가’
인천	인천	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
검단	검단	NNG	I-ORG
탑	탑	NNG	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
간호사	간호사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
음성	음성	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
판정	판정	NNG	O
불가	불가	NNG	O
’	’	SS	O

## 8
## 시는 2월부터 홈페이지 등을 통해 홍보하고 선착순으로 1일 1쌍의 신청을 받는다.
## 시는 <2월:DAT>부터 홈페이지 등을 통해 홍보하고 선착순으로 <1일:NOH> <1쌍:NOH>의 신청을 받는다.
시	시	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
홍보하	홍보하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
선착순	선착순	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
쌍	쌍	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 세브란스병원의 다학제 회의실에서 만난 고윤우 두경부암센터 이비인후과 교수와 르네 리먼 암스테르담 VU대학 메디컬센터 두경부외과 교수가 한목소리로 말했다.
## <세브란스병원:ORG>의 다학제 회의실에서 만난 <고윤우:PER> <두경부암센터 이비인후과:ORG> 교수와 <르네 리먼:PER> <암스테르담 VU대학 메디컬센터 두경부외과:ORG> 교수가 한목소리로 말했다.
세브란스병원	세브란스병원	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다	다	XPN	O
학제	학제	NNG	O
_	_	_	O
회의실	회의실	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고윤우	고윤우	NNP	B-PER
_	_	_	O
두경부암	두경부암	NNG	B-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
이비인후과	이비인후과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
르네	르네	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
리먼	리먼	NNP	I-PER
_	_	_	O
암스테르담	암스테르담	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
VU	VU	SL	I-ORG
대학	대학	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
메디컬센터	메디컬센터	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
두경	두경	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
외과	외과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한목소리	한목소리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 2일 오후 2시 인천 중구 인하대병원 12층. ‘보호자 없는 병동’으로 운영되는 이곳 복도 간호데스크에서 ‘삐비삑’ 하는 벨소리가 울렸다.
## <2일:DAT> <오후 2시:TIM> <인천 중구:LOC> <인하대병원:ORG> <12층:NOH>. ‘보호자 없는 병동’으로 운영되는 이곳 복도 간호데스크에서 ‘삐비삑’ 하는 벨소리가 울렸다.
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
중	중	NNG	I-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
인하대병원	인하대병원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보호자	보호자	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
병동	병동	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
운영되	운영되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
_	_	_	O
복도	복도	NNG	O
_	_	_	O
간호	간호	NNG	O
데스크	데스크	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삐비	삐비	NNG	O
삑	삑	MAG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
벨	벨	NNG	O
소리	소리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
울	울리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 패스트푸드점 등 일부 외식업체들이 주문 후 2분이면 식사를 시작할 수 있고, 5분 이내에 식사를 마칠 수 있는 간편 음식을 개발, 시판하는 것은 그래서다.
## 패스트푸드점 등 일부 외식업체들이 주문 후 <2분:NOH>이면 식사를 시작할 수 있고, <5분:NOH> 이내에 식사를 마칠 수 있는 간편 음식을 개발, 시판하는 것은 그래서다.
패스트푸드	패스트푸드	NNG	O
점	점	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
외식	외식	NNG	O
업체	업체	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주문	주문	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작할	시작하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이내	이내	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마칠	마치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
간편	간편	NNG	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
시판하	시판하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그래서	그리하+여서+이	VV+EC+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그러다 지난해 11월 당한 왼 무릎 부상 여파로 컨디션이 좋지 않았다.
## 그러다 지난해 <11월:DAT> 당한 왼 무릎 부상 여파로 컨디션이 좋지 않았다.
그러	그러	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
당한	당하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
왼	왼	MM	O
_	_	_	O
무릎	무릎	NNG	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
_	_	_	O
여파	여파	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
컨디션	컨디션	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 기아자동차가 전용 엠블럼을 적용한 스팅어를 내놓았다.
## <기아자동차:ORG>가 전용 엠블럼을 적용한 스팅어를 내놓았다.
기아자동차	기아자동차	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
엠블럼	엠블럼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적용한	적용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
스팅	스팅	NNG	O
어	어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2016. 1. 21.박영선 올립니다.
## <2016. 1. 21.:DAT><박영선:PER> 올립니다.
2016	2016	SN	B-DAT
.	.	SF	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
.	.	SF	I-DAT
_	_	_	I-DAT
21	21	SN	I-DAT
.	.	SF	I-DAT
박영선	박영선	NNP	B-PER
_	_	_	O
올립니다	올리+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 한 의류대기업 관계자는 “10년 전과 비교해 넥타이 생산량이 10분의 1 수준으로 줄었다”고 말했다.
## <한:NOH> 의류대기업 관계자는 “<10년:NOH> 전과 비교해 넥타이 생산량이 <10분의 1:PNT> 수준으로 줄었다”고 말했다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
의류	의류	NNG	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
비교해	비교하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
넥타이	넥타이	NNG	O
_	_	_	O
생산량	생산량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

