## 1
## 성완종 리스트 파문이 불거지자 선거전략을 바꾼 것이다.
## <성완종 리스트:POH> 파문이 불거지자 선거전략을 바꾼 것이다.
성완종	성완종	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
리스트	리스트	NNG	I-POH
_	_	_	O
파문	파문	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불거지	불거지	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
전략	전략	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바꾼	바꾸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 6월8일 방송된 JTBC ‘냉장고를 부탁해’에서는 ‘흥을 돋우는 달달한 간식’을 주제로 15분 냉장고 요리 대결을 펼쳤다.
## <6월8일:DAT> 방송된 <JTBC:ORG> ‘<냉장고를 부탁해:POH>’에서는 ‘흥을 돋우는 달달한 간식’을 주제로 <15분:DUR> 냉장고 요리 대결을 펼쳤다.
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
냉장고	냉장고	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
흥	흥	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돋우	돋우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
달달한	달달하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
간식	간식	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
냉장고	냉장고	NNG	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼	펼치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 재무부는 16일 지역과 직장, 단체 구성원들이 자금을 조성해 서로 이용할 수 있는 신용협동조합 51개를 새로 인가했다.
## <재무부:ORG>는 <16일:DAT> 지역과 직장, 단체 구성원들이 자금을 조성해 서로 이용할 수 있는 <신용협동조합:ORG> <51개:NOH>를 새로 인가했다.
재무부	재무부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
구성원	구성원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조성해	조성하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
이용할	이용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신용	신용	NNG	B-ORG
협동조합	협동조합	NNG	I-ORG
_	_	_	O
51	51	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
인가	인가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 28년간 20회 이상 ‘교향악 축제’ 무대에 섰던 수원시립교향악단(28회), 부천필하모닉오케스트라(27회), 코리안심포니오케스트라(27회), KBS교향악단(25회), 부산시립교향악단(24회), 서울시립교향악단(23회), 대전시립교향악단(23회), 인천시립교향악단(22회), 대구시립교향악단(20회) 등이 올해도 무대에 오른다.
## <28년간:DUR> <20회:NOH> 이상 ‘<교향악 축제:POH>’ 무대에 섰던 <수원시립교향악단:ORG>(<28회:NOH>), <부천필하모닉오케스트라:ORG>(<27회:NOH>), <코리안심포니오케스트라:ORG>(<27회:NOH>), <KBS교향악단:ORG>(<25회:NOH>), <부산시립교향악단:ORG>(<24회:NOH>), <서울시립교향악단:ORG>(<23회:NOH>), <대전시립교향악단:ORG>(<23회:NOH>), <인천시립교향악단:ORG>(<22회:NOH>), <대구시립교향악단:ORG>(<20회:NOH>) 등이 올해도 무대에 오른다.
28	28	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
교향악	교향악	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
축제	축제	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
섰	서+었	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
수원시립교향악단	수원시립교향악단	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
28	28	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부천필하모닉	부천필하모닉	NNP	B-ORG
오케스트라	오케스트라	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
코리안	코리안	NNG	B-ORG
심포니	심포니	NNG	I-ORG
오케스트라	오케스트라	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
25	25	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
24	24	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대전	대전	NNG	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
22	22	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
교향악단	교향악단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오른다	오르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그런데 최홍만은 과거 자신이 1년에 수십억을 번다고 발언한 적 있다.
## 그런데 <최홍만:PER>은 과거 자신이 <1년:NOH>에 수십억을 번다고 발언한 적 있다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
최홍만	최홍만	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수십억	수십억	MM	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
번다고	벌+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
발언한	발언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 40점 미만은 낙제다.
## <40점:NOH> 미만은 낙제다.
40	40	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
미만	미만	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
낙제	낙제	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 8
## 황 권한대행은 "여러분들로 인해 많은 사람들이 위기를 넘어서 새로운 삶을 열어가고 있다"며 "여러분들을 통해서 밝고 희망찬 미래를 만들어가는 국민들의 영웅이라고 생각한다"고 치켜세웠다.
## <황:PER> 권한대행은 "여러분들로 인해 많은 사람들이 위기를 넘어서 새로운 삶을 열어가고 있다"며 "여러분들을 통해서 밝고 희망찬 미래를 만들어가는 국민들의 영웅이라고 생각한다"고 치켜세웠다.
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
대행	대행	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
여러분	여러분	NP	O
들	들	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
여러분	여러분	NP	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해서	통하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
희망찬	희망차+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영웅	영웅	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
치켜세	치켜세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 옐친은 취임후 이 별장에 머물면서 개혁정책의 근간과 중요국사를 결정해왔다.
## <옐친:PER>은 취임후 이 별장에 머물면서 개혁정책의 근간과 중요국사를 결정해왔다.
옐친	옐친	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
취임	취임	NNG	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
별장	별장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
정책	정책	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
근간	근간	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
중요	중요	NNG	O
국사	국사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정해	결정하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ABC방송의 27일 조사에서 미 전역의 민주당 지지자 중 55%는 클린턴을 지지했고 샌더스는 36%에 그쳤다.
## <ABC방송:ORG>의 <27일:DAT> 조사에서 <미:LOC> 전역의 <민주당:ORG> 지지자 중 <55%:PNT>는 <클린턴:PER>을 지지했고 <샌더스:ORG>는 <36%:PNT>에 그쳤다.
ABC	ABC	SL	B-ORG
방송	방송	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전역	전역	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
55	55	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
는	는	JX	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지지	지지하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
샌더스	샌더스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

