## 2
## 그런데 지난 1월 이 법이 더욱 강화됐다.
## 그런데 지난 <1월:DAT> 이 법이 더욱 강화됐다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
법	법	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
강화	강화되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한양대는 국내 대학 중 처음으로 한양인재개발원을 설립해 지난해 문을 열었다.
## <한양대:ORG>는 국내 대학 중 처음으로 <한양인재개발원:ORG>을 설립해 지난해 문을 열었다.
한양대	한양대	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한양인	한양인	NNP	B-ORG
재	재	XPN	I-ORG
개발	개발	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설립해	설립하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 윤 교수는 중국 국가지진국 지질연구소 활화산연구센터와 공동으로 전자 거리측정기(EDM)를 이용해 해발을 측정한 결과 이 같은 결론을 얻었다고 말했다.
## <윤:PER> 교수는 <중국 국가지진국 지질연구소 활화산연구센터:ORG>와 공동으로 전자 거리측정기(EDM)를 이용해 해발을 측정한 결과 이 같은 결론을 얻었다고 말했다.
윤	윤	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
국가	국가	NNG	I-ORG
지진	지진	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
지질	지질	NNG	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
활화산	활화산	NNG	I-ORG
연구	연구	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전자	전자	NNG	O
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
측정기	측정기	NNG	O
(	(	SS	O
EDM	EDM	SL	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
해발	해발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
측정한	측정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
결론	결론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 조식의 제자였던 정구도 “우왕과 창왕 부자를 섬겼으면서도 그들을 추방하는 모의에 정몽주가 참여했고 그 공로로 공신 책봉까지 받았다”며 “정몽주의 죽음은 가소로울 뿐”이라고 했다.
## <조식:PER>의 제자였던 <정구:PER>도 “<우왕:PER>과 <창왕:PER> 부자를 섬겼으면서도 그들을 추방하는 모의에 <정몽주:PER>가 참여했고 그 공로로 공신 책봉까지 받았다”며 “<정몽주:PER>의 죽음은 가소로울 뿐”이라고 했다.
조식	조식	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제자	제자+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
정구도	정구도	NNP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우왕	우왕	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
창왕	창왕	NNP	B-PER
_	_	_	O
부자	부자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
섬	섬기	VV	O
겼	었	EP	O
으면서	으면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추방하	추방하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모의	모의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정몽주	정몽주	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
참여	참여하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
공로	공로	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
공신	공신	NNG	O
_	_	_	O
책봉	책봉	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정몽주	정몽주	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
죽음	죽음	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
가소로	가소롭	VA	O
울	ㄹ	ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 또 이 병원에서 치료받던 메르스 환자 15명 중에서 퇴원을 앞두고 있거나 기저질환이 있어 다른 치료가 필요한 3명을 뺀 12명을 국립중앙의료원, 서울시 보라매병원 등 다른 병원으로 옮겼다.
## 또 이 병원에서 치료받던 <메르스:POH> 환자 <15명:NOH> 중에서 퇴원을 앞두고 있거나 기저질환이 있어 다른 치료가 필요한 <3명:NOH>을 뺀 <12명:NOH>을 <국립중앙의료원:ORG>, <서울시 보라매병원:ORG> 등 다른 병원으로 옮겼다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
받	받	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
퇴원	퇴원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
기저	기저	NNG	O
질환	질환	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뺀	빼+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국립중앙의료원	국립중앙의료원	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
보라매병원	보라매병원	NNP	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
옮	옮기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 격리대상자는 1434명으로 전날보다 633명이 줄었다.
## 격리대상자는 <1434명:NOH>으로 전날보다 <633명:NOH>이 줄었다.
격리	격리	NNG	O
대상자	대상자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1434	1434	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
633	633	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 인근 집에 들어가 현금 10만원을 훔치기도 한 것으로 확인됐다.
## 인근 집에 들어가 현금 <10만원:MNY>을 훔치기도 한 것으로 확인됐다.
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어가	들어가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
현금	현금	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훔치	훔치	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 조사결과 A씨는 2003년과 2008년, 2013년에 강도미수 및 강도상해죄로 실형을 선고받았던 것으로 드러났다.
## 조사결과 <A:PER>씨는 <2003년:DAT>과 <2008년:DAT>, <2013년:DAT>에 강도미수 및 강도상해죄로 실형을 선고받았던 것으로 드러났다.
조사	조사	NNG	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2003	2003	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
강도	강도	NNG	O
미수	미수	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
강도	강도	NNG	O
상해죄	상해죄	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
실형	실형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선고	선고	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
드러났	드러나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

