## 1
## IMF는 유럽연합(EU)·유럽중앙은행(ECB)과 함께 흔히 트로이카로 불리는 그리스 국제채권단의 일원이다.
## <IMF:ORG>는 <유럽연합:ORG>(<EU:ORG>)·<유럽중앙은행:ORG>(<ECB:ORG>)과 함께 흔히 트로이카로 불리는 <그리스 국제채권단:ORG>의 일원이다.
IMF	IMF	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
유럽연합	유럽연합	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
EU	EU	SL	B-ORG
)	)	SS	O
·	·	SP	O
유럽중앙은행	유럽중앙은행	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
ECB	ECB	SL	B-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
흔히	흔히	MAG	O
_	_	_	O
트로이카	트로이카	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
그리스	그리스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
국제	국제	NNG	I-ORG
채권	채권	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이러한 만족도를 바탕으로 마이컴소프트는 MBN 방송의 스마트 기술 자문을 비롯해 다양한 대외 수상을 통해 인정받았다.
## 이러한 만족도를 바탕으로 <마이컴소프트:ORG>는 <MBN 방송:POH>의 스마트 기술 자문을 비롯해 다양한 대외 수상을 통해 인정받았다.
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
만족도	만족도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
마이컴	마이컴	NNG	B-ORG
소프트	소프트	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
MBN	MBN	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
방송	방송	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
자문	자문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
대외	대외	NNG	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
인정받	인정받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 기상청 고위 관계자는 “뿌리 깊은 파벌 간 갈등을 비롯해 기상청 내부에 쌓여 있는 문제들을 하루아침에 해결하기는 쉽지 않다”고 전했다.
## <기상청:ORG> 고위 관계자는 “뿌리 깊은 파벌 간 갈등을 비롯해 <기상청:ORG> 내부에 쌓여 있는 문제들을 하루아침에 해결하기는 쉽지 않다”고 전했다.
기상청	기상청	NNG	B-ORG
_	_	_	O
고위	고위	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
뿌리	뿌리	NNG	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
파벌	파벌	NNG	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
갈등	갈등	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
기상청	기상청	NNG	B-ORG
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쌓	쌓이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하루아침	하루아침	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
기	기	ETN	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 충북 청주흥덕경찰서는 난 농가에 들어가 수십억 원어치의 난을 훔친 혐의(특수절도)로 17일 황모 씨(45)를 구속했다.
## <충북 청주흥덕경찰서:ORG>는 난 농가에 들어가 <수십억 원:MNY>어치의 난을 훔친 혐의(특수절도)로 <17일:DAT> <황모:PER> 씨(<45:NOH>)를 구속했다.
충북	충북	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
청주	청주	NNP	I-ORG
흥덕	흥덕	NNP	I-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
농가	농가	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어가	들어가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
수십	수십	NR	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
어치	어치	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
난	난	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훔친	훔치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
(	(	SS	O
특수	특수	NNG	O
절도	절도	NNG	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
황모	황모	NNG	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
45	45	SN	B-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구속	구속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 다현은 3학년에 재학 중이고 채영은 2016년 신입생으로 선발돼 쯔위와 함께 1학년으로 등교하게 된다.
## <다현:PER>은 <3학년:NOH>에 재학 중이고 <채영:PER>은 <2016년:DAT> 신입생으로 선발돼 <쯔위:PER>와 함께 <1학년:NOH>으로 등교하게 된다.
다현	다현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재학	재학	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
채영은	채영은	NNP	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신입생	신입생	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선발돼	선발되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
쯔	쯔	NNG	B-PER
위	위	NNG	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
등교하	등교하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

