## 2
## 허지웅 썰전 하차…예능심판자 독설가는 이제 그만… "다른 프로에서 뵈요"
## <허지웅:PER> <썰전:POH> 하차…예능심판자 독설가는 이제 그만… "다른 프로에서 뵈요"
허지웅	허지웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
썰	썰	NNG	B-POH
전	전	NNP	I-POH
_	_	_	O
하차	하차	NNG	O
…	…	SE	O
예능	예능	NNG	O
심판자	심판자	NNG	O
_	_	_	O
독설가	독설가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
그만	그만	MAG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뵈	뵈	VV	O
요	요	EF	O
"	"	SS	O

## 3
## 김상조(경제개혁연대 소장) 기업지배구조 분과장은 “대기업이 미르·K스포츠재단에 자금을 출연하는 과정에서 나타난 이사회의 문제, 삼성그룹의 합병 과정에서 나타난 국민연금의 의사 결정 문제 등에 대해 보수와 진보에 치우치지 않는 대안을 찾고자 한다”고 말했다.
## <김상조:PER>(<경제개혁연대:ORG> 소장) 기업지배구조 분과장은 “대기업이 <미르:ORG>·<K스포츠재단:ORG>에 자금을 출연하는 과정에서 나타난 이사회의 문제, <삼성그룹:ORG>의 합병 과정에서 나타난 국민연금의 의사 결정 문제 등에 대해 보수와 진보에 치우치지 않는 대안을 찾고자 한다”고 말했다.
김상조	김상조	NNP	B-PER
(	(	SS	O
경제	경제	NNG	B-ORG
개혁	개혁	NNG	I-ORG
연대	연대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소장	소장	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
지배	지배	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
분과장	분과장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대기업	대기업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
미르	미르	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
K	K	SL	B-ORG
스포츠	스포츠	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자금	자금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출연하	출연하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나타난	나타나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이사회	이사회	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
삼성그룹	삼성그룹	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나타난	나타나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
연금	연금	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
진보	진보	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
치우치	치우치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대안	대안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 전군의 주치의인 채종희 서울대 소아신경과 교수는 “뇌성마비를 앓는 친구도 서울대 의대에 진학한 적이 있다.
## <전:PER>군의 주치의인 <채종희:PER> <서울대 소아신경과:ORG> 교수는 “뇌성마비를 앓는 친구도 <서울대 의대:ORG>에 진학한 적이 있다.
전군	전군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주치의	주치의	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
채종희	채종희	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
소아	소아	NNG	I-ORG
신경	신경	NNG	I-ORG
과	과	JC	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
뇌	뇌	NNG	O
성	성	XSN	O
마비	마비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앓	앓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
의대	의대	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진학한	진학하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 앉은 자세에서 일어나는 동작을 하면서 양손을 대각선 방향으로 들어올릴 때 양팔을 최대한 펴주는 것이 중요하다.
## 앉은 자세에서 일어나는 동작을 하면서 <양:NOH>손을 대각선 방향으로 들어올릴 때 <양:NOH>팔을 최대한 펴주는 것이 중요하다.
앉	앉	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
자세	자세	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동작	동작	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
양손	양손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대각선	대각선	NNG	O
_	_	_	O
방향	방향	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
올릴	올리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
양팔	양팔	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
최대한	최대한	NNG	O
_	_	_	O
펴	펴+어	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 때문에 이씨는 교육부의 심사를 받아야 했다.
## 이 때문에 <이:PER>씨는 <교육부:ORG>의 심사를 받아야 했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 조민아 베이커리, 가격·위생 논란에…“너무 속상하고 억울하다”
## <조민아 베이커리:ORG>, 가격·위생 논란에…“너무 속상하고 억울하다”
조민아	조민아	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
베이커리	베이커리	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
·	·	SP	O
위생	위생	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
에	에	JKB	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
속상하	속상하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
억울하	억울하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 9
## 한국은 올해 5월 현재 수출의 27.6%를 중국에 의존하고 있다.
## <한국:ORG>은 올해 <5월:DAT> 현재 수출의 <27.6%:PNT>를 <중국:ORG>에 의존하고 있다.
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
27.6	27.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의존하	의존하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 돼지 9800여 마리를 키우는 무장면의 양돈농장은 13일 밤 “80여 마리가 발굽에 물집이 생겨 절뚝 거린다”며 구제역 의심 신고를 했다.
## 돼지 <9800여 마리:NOH>를 키우는 <무장면:LOC>의 양돈농장은 <13일:DAT> 밤 “<80여 마리:NOH>가 발굽에 물집이 생겨 절뚝 거린다”며 구제역 의심 신고를 했다.
돼지	돼지	NNG	O
_	_	_	O
9800	9800	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
무장	무장	NNG	B-LOC
면	면	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
양돈	양돈	NNG	O
농장	농장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
80	80	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발굽	발굽	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물집	물집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생겨	생기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
절뚝	절뚝	NNG	O
_	_	_	O
거린	거리+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
구제역	구제역	NNG	O
_	_	_	O
의심	의심	NNG	O
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

