## 1
## 메르스 확산 이번 주가 고비 "8명 추가 환자 발생…사망자 1명 늘어"메르스 사망자가 총 7명으로 늘었다.
## <메르스:POH> 확산 이번 주가 고비 "<8명:NOH> 추가 환자 발생…사망자 <1명:NOH> 늘어"<메르스:POH> 사망자가 총 <7명:NOH>으로 늘었다.
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
확산	확산	NNG	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
주가	주가	NNG	O
_	_	_	O
고비	고비	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
8	8	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
…	…	SE	O
사망자	사망자	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
어	어	EF	O
"	"	SS	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 환자 많아 진료 대기 아르바이트 생겨김 원장은 귀국한 이듬해 영동세브란스병원(현 강남세브란스병원)에 둥지를 틀고 진료에 매진했다.
## 환자 많아 진료 대기 아르바이트 생겨<김:PER> 원장은 귀국한 이듬해 <영동세브란스병원:ORG>(현 <강남세브란스병원:ORG>)에 둥지를 틀고 진료에 매진했다.
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
_	_	_	O
대기	대기	NNG	O
_	_	_	O
아르바이트	아르바이트	NNG	O
_	_	_	O
생겨김	생겨김	NNG	B-PER
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
귀국한	귀국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이듬해	이듬해	NNG	O
_	_	_	O
영동세브란스병원	영동세브란스병원	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
강남세브란스병원	강남세브란스병원	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
둥지	둥지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
틀	틀	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매진	매진하	VV	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 5년 전에 비해 약 40% 성장했다.
## 5년 전에 비해 약 <40%:PNT> 성장했다.
5	5	SN	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
성장	성장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 우정사업본부는 국내 쇼핑몰을 이용하는 중국 소비자들에게 일괄적으로 우체국 국제특송(EMS) 비용을 36% 할인해 배송비 부담을 덜어준다.
## <우정사업본부:ORG>는 국내 쇼핑몰을 이용하는 <중국:ORG> 소비자들에게 일괄적으로 우체국 국제특송(EMS) 비용을 <36%:PNT> 할인해 배송비 부담을 덜어준다.
우정	우정	NNG	B-ORG
사업	사업	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
일괄적	일괄적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
우체국	우체국	NNG	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
특송	특송	NNG	O
(	(	SS	O
EMS	EMS	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
할인해	할인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
배송	배송	NNG	O
비	비	XSN	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
덜	덜	VV	O
어	어	EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 산업부에 따르면 행사사이트에는 22일까지 일평균 11만 6000명(누적 127만 명)이 방문했다.
## <산업부:ORG>에 따르면 행사사이트에는 <22일:DAT>까지 일평균 <11만 6000명:NOH>(누적 <127만 명:NOH>)이 방문했다.
산업	산업	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
일평균	일평균	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
6000	6000	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
누적	누적	NNG	O
_	_	_	O
127	127	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 아슬아슬했던 트럼프의 입 결국 …
## 아슬아슬했던 <트럼프:PER>의 입 결국 …
아슬아슬	아슬아슬하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입	입	NNG	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O

