## 1
## 다만 석유제품과 석유화학 부문이 유가 안정과 주요국의 수요 증가로 올해보다 각각 7.8%, 2.7% 수출이 증가할 것으로 보인다.
## 다만 석유제품과 석유화학 부문이 유가 안정과 주요국의 수요 증가로 올해보다 각각 <7.8%:PNT>, <2.7%:PNT> 수출이 증가할 것으로 보인다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
석유	석유	NNG	O
제품	제품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
석유화학	석유화학	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유가	유가	NNG	O
_	_	_	O
안정	안정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
국	국	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
7.8	7.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
2.7	2.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
증가할	증가하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 「승용차 구입후 생활의 변화」에 대해서는 생활비가 많이 든다(65.3%)는 대답이 가장 많았고, 여행기회가 많아졌다(44.0%), 술을 적게 먹게 되었다(42.9%), 귀가시간이 빨라졌다(27.3%)등의 순이었다.
## 「승용차 구입후 생활의 변화」에 대해서는 생활비가 많이 든다(<65.3%:PNT>)는 대답이 가장 많았고, 여행기회가 많아졌다(<44.0%:PNT>), 술을 적게 먹게 되었다(<42.9%:PNT>), 귀가시간이 빨라졌다(<27.3%:PNT>)등의 순이었다.
「	「	SS	O
승용차	승용차	NNG	O
_	_	_	O
구입	구입	NNG	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
」	」	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
생활비	생활비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
든다	들+ㄴ다	VV+EF	O
(	(	SS	O
65.3	65.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대답	대답	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
기회	기회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많아	많아지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
(	(	SS	O
44.0	44.0	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
(	(	SS	O
42.9	42.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
귀가	귀가	NNG	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
빨	빠르	VA	O
라	아+지	EC+VX	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
(	(	SS	O
27.3	27.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
순	순	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 혼다코리아는 이번 모터쇼에 가장 많은 8종의 모델을 전시한다.
## <혼다코리아:ORG>는 이번 모터쇼에 가장 많은 <8종:NOH>의 모델을 전시한다.
혼다코리아	혼다코리아	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
모터쇼	모터쇼	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전시한다	전시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 두 사람은 이날 강원도 정선에서 조용히 결혼식을 올렸으며, 극비리에 진행돼 소수의 친인척과 지인들만 참석한 것으로 알려졌다.
## <두 사람:NOH>은 이날 <강원도 정선:LOC>에서 조용히 결혼식을 올렸으며, 극비리에 진행돼 소수의 친인척과 지인들만 참석한 것으로 알려졌다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
강원도	강원도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
정선	정선	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조용히	조용히	MAG	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
극비리	극비리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진행돼	진행되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
소수	소수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친인척	친인척	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
들	들	XSN	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
참석한	참석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 콜롬비아에서는 한국 기업 44곳이 콜롬비아 기업 106곳과 상담을 진행했다.
## <콜롬비아:LOC>에서는 <한국:LOC> 기업 <44곳:NOH>이 <콜롬비아:LOC> 기업 <106곳:NOH>과 상담을 진행했다.
콜롬비아	콜롬비아	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
콜롬비아	콜롬비아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
106	106	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
상담	상담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행	진행하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 흑인역사의 달 행사… “평생 꿈 이뤄”
## <흑인역사의 달:DAT> 행사… “평생 꿈 이뤄”
흑인	흑인	NNG	B-DAT
역사	역사	NNG	I-DAT
의	의	JKG	I-DAT
_	_	_	I-DAT
달	달	NNG	I-DAT
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
평생	평생	NNG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
_	_	_	O
이뤄	이루+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 11
## 키아누 리브스의 이번 내한은 2008년 영화 ‘스트리트 킹’ 홍보로 입국한 이래로 7년 만에 방문이다.
## <키아누 리브스:PER>의 이번 내한은 <2008년:DAT> 영화 ‘<스트리트 킹:POH>’ 홍보로 입국한 이래로 <7년 만:NOH>에 방문이다.
키아누	키아누	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
리브스	리브스	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
내한	내한	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스트리트	스트리트	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
킹	킹	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
입국한	입국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이래	이래	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한국 여성의 평균신장이 지난 100년 사이 20㎝가 자라 세계 200개 국가 가운데 많이 성장한 것으로 나타났다.
## <한국:ORG> 여성의 평균신장이 지난 <100년:NOH> 사이 <20㎝:NOH>가 자라 세계 <200개:NOH> 국가 가운데 많이 성장한 것으로 나타났다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
신장	신장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자라	자라+아	VV+EC	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
성장한	성장하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 26일 영국 BBC 등 외신은 엘리오 리볼리 영국 임페리얼대학(Imperial College London) 공중보건학장 연구팀은 200개 나라 남녀의 평균 신장이 지난 100년(1914~2014년)동안 어떻게 변화했는지 분석해 나온 결과를 인용해 보도했다.
## <26일:DAT> <영국 BBC:ORG> 등 외신은 <엘리오 리볼리:PER> <영국 임페리얼대학(Imperial College London) 공중보건학장 연구팀:ORG>은 <200개:NOH> 나라 남녀의 평균 신장이 지난 <100년:NOH>(<1914~2014년:DUR>)동안 어떻게 변화했는지 분석해 나온 결과를 인용해 보도했다.
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
BBC	BBC	SL	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
외신	외신	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
엘리오	엘리오	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
리볼리	리볼리	NNP	I-PER
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
임페리얼	임페리얼	NNG	I-ORG
대학	대학	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
Imperial	Imperial	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
College	College	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
London	London	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
공중	공중	NNG	I-ORG
보건	보건	NNG	I-ORG
학	학	XSN	I-ORG
장	장	XPN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
연구	연구	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
_	_	_	O
남녀	남녀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
신장	신장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
1914	1914	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
2014	2014	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
변화	변화하	VV	O
했	였	EP	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
분석해	분석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 연구에 따르면 한국 여성 평균 키는 100년 동안 142.2㎝에서 162.3㎝로 20.1㎝ 증가해 연구 대상 200개 국가 중 가장 큰 증가 폭을 보였다.
## 연구에 따르면 <한국:ORG> 여성 평균 키는 <100년:DUR> 동안 <142.2㎝:NOH>에서 <162.3㎝:NOH>로 <20.1㎝:NOH> 증가해 연구 대상 <200개:NOH> 국가 중 가장 큰 증가 폭을 보였다.
연구	연구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
키	키	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
142.2	142.2	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
162.3	162.3	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
20.1	20.1	SN	B-NOH
㎝	㎝	SW	I-NOH
_	_	_	O
증가해	증가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
_	_	_	O
폭	폭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## KLPGA는 글로벌 투어로 도약하고 외국인 선수들에게 출전의 기회를 제공하기 위해 올해부터 ‘인터내셔널 퀄리파잉 토너먼트’를 실시했다.
## <KLPGA:POH>는 글로벌 투어로 도약하고 외국인 선수들에게 출전의 기회를 제공하기 위해 올해부터 ‘<인터내셔널 퀄리파잉 토너먼트:POH>’를 실시했다.
KLPGA	KLPGA	SL	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
투어	투어	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
도약하	도약하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인터내셔널	인터내셔널	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
퀄리파잉	퀄리파잉	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
토너먼트	토너먼트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
실시	실시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

