## 3
## 1980레이크플래시드동계올림픽 5관왕 에릭 하이든은 스탠퍼드대학교에서 의학박사 학위를 받은 뒤 훗날 미국스피드스케이팅대표팀의 팀 닥터를 맡기도 했다.
## <1980:DAT><레이크플래시드동계올림픽:POH> <5관왕:NOH> <에릭 하이든:PER>은 <스탠퍼드대학교:ORG>에서 의학박사 학위를 받은 뒤 훗날 <미국스피드스케이팅대표팀:ORG>의 팀 닥터를 맡기도 했다.
1980	1980	SN	B-DAT
레이크플래시드	레이크플래시드	NNP	B-POH
동계	동계	NNG	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
관	관	NNG	I-NOH
왕	왕	NNG	I-NOH
_	_	_	O
에릭	에릭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
하이든	하이든	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
스탠퍼드	스탠퍼드	NNP	B-ORG
대학교	대학교	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
의학박사	의학박사	NNG	O
_	_	_	O
학위	학위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
훗날	훗날	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
스피드스케이팅	스피드스케이팅	NNG	I-ORG
대표	대표	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
닥터	닥터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2014년 6월 최양희 장관이 취임한 후 금품·향응수수, 음주운전, 동료 폭행, 심지어 성 관련 사건으로 징계위원회에 회부된 직원만 5급 사무관에서부터 서기관 부이사관까지 38명에 이른다.
## <2014년 6월:DAT> <최양희:PER> 장관이 취임한 후 금품·향응수수, 음주운전, 동료 폭행, 심지어 성 관련 사건으로 징계위원회에 회부된 직원만 <5급:NOH> 사무관에서부터 서기관 부이사관까지 <38명:NOH>에 이른다.
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
최양희	최양희	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
취임한	취임하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
금품	금품	NNG	O
·	·	SP	O
향응	향응	NNG	O
수수	수수	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
음주	음주	NNG	O
운전	운전	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
_	_	_	O
폭행	폭행	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
심지어	심지어	MAG	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
징계	징계	NNG	O
위원회	위원회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
회부된	회부되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
사무관	사무관	NNG	O
에서	에서	JKB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서기관	서기관	NNG	O
_	_	_	O
부이사관	부이사관	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
38	38	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이른다	이르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 기사를 쓴 나카노 아키라 기자는 올 4월 하순 본보의 취재에도 동행했었다.
## 기사를 쓴 <나카노 아키라:PER> 기자는 올 <4월:DAT> 하순 본보의 취재에도 동행했었다.
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나카노	나카노	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
아키라	아키라	NNP	I-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
하순	하순	NNG	O
_	_	_	O
본보	본보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
취재	취재	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
동행	동행하	VV	O
했었	였었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 공립 일반고라는 한계를 딛고 최근 서울시교육청으로부터 생활지도 우수학교로 선정된 창동고는 교사 연구 동호회 ‘웃떠만’을 통해 교사들이 노하우를 공유하고 서로 격려하는 문화가 있다.
## 공립 일반고라는 한계를 딛고 최근 <서울시교육청:ORG>으로부터 생활지도 우수학교로 선정된 <창동고:ORG>는 교사 연구 동호회 ‘<웃떠만:ORG>’을 통해 교사들이 노하우를 공유하고 서로 격려하는 문화가 있다.
공립	공립	NNG	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
고	고+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
한계	한계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
딛	딛	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	B-ORG
교육청	교육청	NNG	I-ORG
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
지도	지도	NNG	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
학교	학교	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정된	선정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
창동	창동	NNP	B-ORG
고	고	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
_	_	_	O
동호회	동호회	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
웃떠	웃떠	NNG	B-ORG
만	만	JX	I-ORG
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
노하우	노하우	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공유하	공유하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
격려하	격려하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 남대문경찰서는 명동 일대에 매일 교통경찰 2, 3명을 배치하고 있다.
## <남대문경찰서:ORG>는 <명동:LOC> 일대에 매일 교통경찰 <2:NOH>, <3명:NOH>을 배치하고 있다.
남대문	남대문	NNP	B-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
명동	명동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배치하	배치하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

