## 1
## 루비오에 대해서도 “왜 (폭스뉴스 같은) 주류 언론이 루비오 같은 친구가 승리했다고 치켜세우는지 모르겠다.
## <루비오:PER>에 대해서도 “왜 (<폭스뉴스:ORG> 같은) 주류 언론이 <루비오:PER> 같은 친구가 승리했다고 치켜세우는지 모르겠다.
루비오	루비오	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해서	대하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
폭스뉴스	폭스뉴스	NNP	B-ORG
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
주류	주류	NNG	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
루비오	루비오	NNP	B-PER
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
승리	승리하	VV	O
했	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
치켜세우	치켜세우	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 25.7㎡(약 7.8평) 크기인 김씨의 새집은 추석 전인 오는 20일 완공될 예정이다.
## <25.7㎡:NOH>(약 <7.8평:NOH>) 크기인 <김:PER>씨의 새집은 <추석:DAT> 전인 오는 <20일:DAT> 완공될 예정이다.
25.7	25.7	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
7.8	7.8	SN	B-NOH
평	평	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
새집	새집	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
추석	추석	NNG	B-DAT
_	_	_	O
전	전	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
완공될	완공되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 장타를 앞세워 많은 타수를 줄이는 박성현의 화끈한 공격골프를 가장 잘 보여주는 대목이기도 하다.
## 장타를 앞세워 많은 타수를 줄이는 <박성현:PER>의 화끈한 공격골프를 가장 잘 보<여주:LOC>는 대목이기도 하다.
장타	장타	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞세	앞세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
타수	타수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
박성현	박성현	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
화끈한	화끈하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
골프	골프	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	B-LOC
주	주	VX	I-LOC
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대목	대목	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그러나콘래드 힐튼의 변호인 측은 "수면제로 인한 폭력적 성향의 부작용"이라고 적극 해명했다.
## 그러나<콘래드 힐튼:PER>의 변호인 측은 "수면제로 인한 폭력적 성향의 부작용"이라고 적극 해명했다.
그러나	그러나	MAJ	O
콘래드	콘래드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
힐튼	힐튼	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변호인	변호인	NNG	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
수면제	수면제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
폭력적	폭력적	NNG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부작용	부작용	NNG	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
해명	해명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이번 행사는 오는 7일까지 진행된다.
## 이번 행사는 오는 <7일:DAT>까지 진행된다.
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 목타는 가뭄과 폭염이 계속되는 가운데 제7호 태풍 「월트」가 22일 진로를 바꾸어 한반도를 향해 접근하고 있다.
## 목타는 가뭄과 폭염이 계속되는 가운데 <제7호:NOH> 태풍 「<월트:POH>」가 <22일:DAT> 진로를 바꾸어 <한반도:LOC>를 향해 접근하고 있다.
목	목	NNG	O
타	타	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가뭄	가뭄	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
폭염	폭염	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
계속되	계속되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
7	7	SN	I-NOH
호	호	NNB	I-NOH
_	_	_	O
태풍	태풍	NNG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
월트	월트	NNP	B-POH
」	」	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
진로	진로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
접근하	접근하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

