## 2
## 학부모들 “지금도 모자란데 이해 안돼” 안철수 “병설유치원은 대폭 늘리겠다는 뜻”
## 학부모들 “지금도 모자란데 이해 안돼” <안철수:PER> “병설유치원은 대폭 늘리겠다는 뜻”
학부모	학부모	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모자란데	모자라+ㄴ데	VV+EC	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
_	_	_	O
안돼	안되+어	VV+EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
병설	병설	NNG	O
유치원	유치원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대폭	대폭	MAG	O
_	_	_	O
늘리	늘리	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
”	”	SS	O

## 3
## 우병우 대통령민정수석비서관을 둘러싼 의혹도 논란이 됐다.
## <우병우:PER> 대통령민정수석비서관을 둘러싼 의혹도 논란이 됐다.
우병우	우병우	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
민정	민정	NNG	O
수석	수석	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
둘러싼	둘러싸+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 하지만 구체적으로 뭘 어떻게 해야 한국경제가 역동성을 되찾을 수 있을지에 대한 방법론적인 연구는 적은 편이다.
## 하지만 구체적으로 뭘 어떻게 해야 <한국:ORG>경제가 역동성을 되찾을 수 있을지에 대한 방법론적인 연구는 적은 편이다.
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
뭘	무엇+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
경제	경제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
역동	역동	NNG	O
성	성	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
되찾	되찾	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을지	을지	EC	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방법론	방법론	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
편	편	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 전기에서 시작해 항공·의료·에너지까지 사업을 다각화한 미국 제네럴일렉트릭(GE)의 마르코 아눈지아타(사진) 수석 이코노미스트는 “중국이 한국을 따라오려면 시간이 걸릴 뿐 아니라 중국 내부의 해결해야 할 문제도 많다”며 “빅 데이터와 디지털 기술을 접목한 ‘산업 인터넷’을 활용하고, 신생기업(startup·스타트업)이 주도하는 ‘자생적 혁신’을 성공시킨다면 한국은 다시 한 번 도약할 수 있을 것”이라고 말했다.
## 전기에서 시작해 항공·의료·에너지까지 사업을 다각화한 <미국 제네럴일렉트릭:ORG>(<GE:ORG>)의 <마르코 아눈지아타:PER>(사진) 수석 이코노미스트는 “<중국:ORG>이 <한국:ORG>을 따라오려면 시간이 걸릴 뿐 아니라 <중국:ORG> 내부의 해결해야 할 문제도 많다”며 “빅 데이터와 디지털 기술을 접목한 ‘산업 인터넷’을 활용하고, 신생기업(startup·스타트업)이 주도하는 ‘자생적 혁신’을 성공시킨다면 <한국:ORG>은 다시 한 번 도약할 수 있을 것”이라고 말했다.
전기	전기	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
항공	항공	NNG	O
·	·	SP	O
의료	의료	NNG	O
·	·	SP	O
에너지	에너지	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다각화한	다각화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
제네럴	제네럴	NNG	I-ORG
일렉트릭	일렉트릭	NNP	I-ORG
(	(	SS	O
GE	GE	SL	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마르코	마르코	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
아	아	NNP	I-PER
눈	눈	NNG	I-PER
지	지	XSN	I-PER
아타	아타	NNP	I-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
_	_	_	O
이코노미스트	이코노미스트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따라오	따라오	VV	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
걸릴	걸리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해결해야	해결하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
빅	빅	NNG	O
_	_	_	O
데이터	데이터	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
디지털	디지털	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접목한	접목하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
산업	산업	NNG	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용하	활용하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
신생	신생	NNG	O
기업	기업	NNG	O
(	(	SS	O
startup	startup	SL	O
·	·	SP	O
스타트	스타트	NNG	O
업	업	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주도하	주도하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자생적	자생적	NNG	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
시킨다면	시키+ㄴ다면	XSV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
_	_	_	O
도약할	도약하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이 대표는 “폴딩도어는 특성상 제조 기술과 생산능력도 중요하지만 무엇보다 설치 노하우가 고객만족을 좌우한다”며 “10년 노하우를 바탕으로 불량률을 최소화한 것이 폴딩도어시장 점유율 전국 최상위권을 차지하는 알짜 회사를 만든 비결”이라고 설명했다.
## <이:PER> 대표는 “폴딩도어는 특성상 제조 기술과 생산능력도 중요하지만 무엇보다 설치 노하우가 고객만족을 좌우한다”며 “<10년:NOH> 노하우를 바탕으로 불량률을 최소화한 것이 폴딩도어시장 점유율 전국 최상위권을 차지하는 알짜 회사를 만든 비결”이라고 설명했다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
폴	폴	NNP	O
딩	딩	NNG	O
도어	도어	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
특성	특성	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
능력	능력	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
설치	설치	NNG	O
_	_	_	O
노하우	노하우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
만족	만족	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
좌우한다	좌우하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
노하우	노하우	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불량률	불량률	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
최소화한	최소화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
폴	폴	NNP	O
딩	딩	NNG	O
도	도	NNG	O
어시장	어시장	NNG	O
_	_	_	O
점유율	점유율	NNG	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
최	최	XPN	O
상위권	상위권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
알짜	알짜	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비결	비결	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## “최민식 선배님은 이미 영화와 역할에 대한 그림을 그려놓고 있었다.
## “<최민식:PER> 선배님은 이미 영화와 역할에 대한 그림을 그려놓고 있었다.
“	“	SS	O
최민식	최민식	NNP	B-PER
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
님	님	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그림	그림	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그려	그리+어	VV+EC	O
놓	놓	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 성 전 회장의 장남 성승훈 전 경남기업 경영기획실장도 과거 한 언론 인터뷰에서 “주현 씨가 반 전 고문과 얘기할 때 ‘반＇s family’란 용어를 썼다”고 말했다.
## <성:PER> 전 회장의 장남 <성승훈:PER> 전 <경남기업:ORG> 경영기획실장도 과거 <한:NOH> 언론 인터뷰에서 “<주현:PER> 씨가 <반:PER> 전 고문과 얘기할 때 ‘<반＇s family:ORG>’란 용어를 썼다”고 말했다.
성	성	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장남	장남	NNG	O
_	_	_	O
성승훈	성승훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
경남기업	경남기업	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
기획	기획	NNG	O
실장	실장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
주현	주현	NNG	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
반	반	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
고문	고문	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
얘기할	얘기하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
반	반	XPN	B-ORG
＇	＇	SS	I-ORG
s	s	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
family	family	SL	I-ORG
’	’+이	SS+VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
용어	용어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이날 ‘DMZ 평화콘서트’ 윤아는 “이곳이 임진각 평화누리라서 그런지 몰라도 뭉클한 느낌을 받았다“고 소감을 전했다.
## 이날 ‘<DMZ 평화콘서트:POH>’ <윤아:PER>는 “이곳이 <임진각 평화누리:LOC>라서 그런지 몰라도 뭉클한 느낌을 받았다“고 소감을 전했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
DMZ	DMZ	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
평화	평화	NNG	I-POH
콘서트	콘서트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
윤아	윤아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이곳	이곳	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
임진각	임진각	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
평화	평화	NNG	I-LOC
누리	누리+이	NNG+VCP	I-LOC
라서	라서	EC	O
_	_	_	O
그런지	그렇+ㄴ지	VA+EC	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
라도	아도	EC	O
_	_	_	O
뭉클한	뭉클하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
“	“	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

