## 1
## 이기권 고용노동부 장관(58·사진)은 19일 동아일보와의 인터뷰에서 “고용률 70% 이상, 1인당 국민소득 3만 달러 이상인 국가들은 자녀 양육 시기에 부모 한 명이 시간선택제로 일하면서 아이를 돌보는 고용구조가 자리 잡았다”며 이같이 말했다.
## <이기권:PER> <고용노동부:ORG> 장관(<58:NOH>·사진)은 <19일:DAT> <동아일보:POH>와의 인터뷰에서 “고용률 <70%:PNT> 이상, <1인:NOH>당 국민소득 <3만 달러:MNY> 이상인 국가들은 자녀 양육 시기에 부모 <한 명:NOH>이 시간선택제로 일하면서 아이를 돌보는 고용구조가 자리 잡았다”며 이같이 말했다.
이기권	이기권	NNP	B-PER
_	_	_	O
고용	고용	NNG	B-ORG
노동부	노동부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
(	(	SS	O
58	58	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동아일보	동아일보	NNP	B-POH
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
고용	고용	NNG	O
률	률	XSN	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
소득	소득	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자녀	자녀	NNG	O
_	_	_	O
양육	양육	NNG	O
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부모	부모	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
선택	선택	NNG	O
제	제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌보	돌보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
구조	구조	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## [베이스볼 브레이크] 손아섭, ML에 어필할 확실한 무기 없었다
## [<베이스볼 브레이크:POH>] <손아섭:PER>, <ML:ORG>에 어필할 확실한 무기 없었다
[	[	SS	O
베이스볼	베이스볼	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
브레이크	브레이크	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
손아	손아	NNG	B-PER
섭	섭	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
ML	ML	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어필할	어필하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
확실한	확실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무기	무기	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O

## 4
## 지프 브랜드의 SUV 라인업을 완성하는 올-뉴 레니게이드는 지프 최초의 모델 윌리스 MB와 최강의 오프로더 랭글러의 피를 이어받은 정통 소형 SUV 모델이다.
## <지프:ORG> 브랜드의 SUV 라인업을 완성하는 <올-뉴 레니게이드:POH>는 <지프:ORG> 최초의 모델 <윌리스 MB:POH>와 최강의 오프로더 <랭글러:POH>의 피를 이어받은 정통 소형 SUV 모델이다.
지프	지프	NNG	B-ORG
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
SUV	SUV	SL	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완성하	완성하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
올	올	NNG	B-POH
-	-	SO	I-POH
뉴	뉴	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
레니게이드	레니게이드	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
지프	지프	NNG	B-ORG
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
윌리스	윌리스	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
MB	MB	SL	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
최강	최강	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
오	오	NR	O
프로	프로	NNG	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
랭글러	랭글러	NNP	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피	피	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이어받	이어받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
정통	정통	NNG	O
_	_	_	O
소형	소형	NNG	O
_	_	_	O
SUV	SUV	SL	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 2015년 3월 22일 일요일 맑음. 목, 숨. #150 Songhoy Blues ‘Soubour’(2013년) 캐나다 록 밴드 러쉬의 노래 ‘2112’(1976년)는 음악판 ‘1984’(조지 오웰)다.
## <2015년 3월 22일:DAT> <일요일:DAT> 맑음. 목, 숨. <#150 Songhoy Blues ‘Soubour’:POH>(<2013년:DAT>) <캐나다:LOC> 록 밴드 <러쉬:ORG>의 노래 ‘<2112:POH>’(<1976년:DAT>)는 음악판 ‘<1984:POH>’(<조지 오웰:PER>)다.
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
22	22	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
일요일	일요일	NNG	B-DAT
_	_	_	O
맑	맑	VA	O
음	음	ETN	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
목	목	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
숨	숨	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
#	#	SW	B-POH
150	150	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
Songhoy	Songhoy	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Blues	Blues	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
‘	‘	SS	I-POH
Soubour	Soubour	SL	I-POH
’	’	SS	I-POH
(	(	SS	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
_	_	_	O
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	O
록	록	NNG	O
_	_	_	O
밴드	밴드	NNG	O
_	_	_	O
러쉬	러쉬	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2112	2112	SN	B-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
1976	1976	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
판	판	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
1984	1984	SN	B-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
조지	조지	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
오웰	오웰	NNP	I-PER
)	)+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 광복절 당일인 15일에는 815콜라(250ml·30개)를 815개 한정수량으로 준비해 반값수준인 8550원에 판매한다.
## <광복절:DAT> 당일인 <15일:DAT>에는 <815콜라:POH>(<250ml:NOH>·<30개:NOH>)를 <815개:NOH> 한정수량으로 준비해 <반:PNT>값수준인 <8550원:MNY>에 판매한다.
광복절	광복절	NNG	B-DAT
_	_	_	O
당일	당일	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
815	815	SN	B-POH
콜라	콜라	NNG	I-POH
(	(	SS	O
250	250	SN	B-NOH
ml	ml	SL	I-NOH
·	·	SP	O
30	30	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
815	815	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
한정	한정	NNG	O
수량	수량	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
준비해	준비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
반값	반값	NNG	O
수준	수준	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
8550	8550	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
판매한다	판매하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 적극투자형의 수수료는 0.7%다.
## 적극투자형의 수수료는 <0.7%:PNT>다.
적극	적극	NNG	O
투자	투자	NNG	O
형	형	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수수료	수수료	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
0.7	0.7	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 대우증권은 자산배분결정위원회의 의견과 랩(Wrap) 운용부가 자체 개발한 자산배분 모델을 결합해 모델포트폴리오를 구성했다.
## <대우증권:ORG>은 <자산배분결정위원회:ORG>의 의견과 <랩(Wrap) 운용부:ORG>가 자체 개발한 자산배분 모델을 결합해 모델포트폴리오를 구성했다.
대우증권	대우증권	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	B-ORG
배분	배분	NNG	I-ORG
결정	결정	NNG	I-ORG
위원	위원	NNG	I-ORG
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
랩	랩	NNG	B-ORG
(	(	SS	I-ORG
Wrap	Wrap	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
운용	운용	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
배분	배분	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
결합해	결합하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
포트폴리오	포트폴리오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구성	구성하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

