## 3
## ■ 채널A 밤 11시 ‘개밥 주는 남자’슈퍼주니어 강인이 강아지 입양 준비를 하며 만감이 교차한다.
## ■ <채널A:ORG> <밤 11시:TIM> ‘<개밥 주는 남자:POH>’<슈퍼주니어:ORG> <강인:PER>이 강아지 입양 준비를 하며 만감이 교차한다.
■	■	SW	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	B-ORG
A	A	SL	I-ORG
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
개밥	개밥	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
주	주	VV	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
남자	남자	NNG	I-POH
’	’	SS	O
슈퍼	슈퍼	NNG	B-ORG
주니어	주니어	NNG	I-ORG
_	_	_	O
강인이	강인이	NNP	O
_	_	_	O
강아지	강아지	NNG	O
_	_	_	O
입양	입양	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
만감	만감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
교차한다	교차하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이게 이태원 맛집들의 매력이다.
## 이게 <이태원:LOC> 맛집들의 매력이다.
이게	이것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
이태원	이태원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 서울 이태원 경리단길에서 살짝 벗어난 길이라고 소개하고 싶은 꼬부라진 골목 안, 낡은 소리를 내는 철 대문 위로 예쁜 간판이 걸려 있는데 여기가 바로 ‘살롱 프라이드’다.
## <서울 이태원 경리단길:LOC>에서 살짝 벗어난 길이라고 소개하고 싶은 꼬부라진 골목 안, 낡은 소리를 내는 철 대문 위로 예쁜 간판이 걸려 있는데 여기가 바로 ‘살<롱 프라이드:ORG>’다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
이태원	이태원	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
경리단길	경리단길	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
살짝	살짝	MAG	O
_	_	_	O
벗어난	벗어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
소개하	소개하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
꼬부라진	꼬부라지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
골목	골목	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
낡	낡	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
철	철	NNG	O
_	_	_	O
대문	대문	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
예쁜	예쁘+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
간판	간판	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
걸려	걸리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
살롱	살롱	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
프라이드	프라이드	NNG	I-ORG
’	’+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 계산이 서는 선발투수는 이태양이 유일하다.
## 계산이 서는 선발투수는 <이태양:PER>이 유일하다.
계산	계산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
투수	투수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이태양	이태양	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
유일하	유일하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## MBC 아나운서 출신인 차 씨는 대통령 문화관광비서관, 통합민주당 대변인 등을 지냈으며, 2012년 19대 총선에 출마했다가 낙선했다.
## <MBC:ORG> 아나운서 출신인 <차:PER> 씨는 대통령 문화관광비서관, <통합민주당:ORG> 대변인 등을 지냈으며, <2012년:DAT> <19대:NOH> 총선에 출마했다가 낙선했다.
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
아나운서	아나운서	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
차	차	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
관광	관광	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	B-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지냈	지내+었	VV+EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출마	출마하	VV	O
했	였	EP	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
낙선	낙선하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

