## 1
## 장기휴재 끝에 웹툰 ‘찌질의 역시 시즌3’를 다시 연재하고 있는 김풍. 기다려준 독자들에게 감사하다는 말을 연이어 전하던 그에게 휴재에 대한 이야기를 빼놓을 수 없었다.
## 장기휴재 끝에 웹툰 ‘<찌질의 역시 시즌3:POH>’를 다시 연재하고 있는 <김풍:PER>. 기다려준 독자들에게 감사하다는 말을 연이어 전하던 그에게 휴재에 대한 이야기를 빼놓을 수 없었다.
장기	장기	NNG	O
휴	휴	NNG	O
재	재	XPN	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
찌	찌	NNG	B-POH
질의	질의	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
역시	역시	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
시즌	시즌	NNG	I-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
연재하	연재하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
김풍	김풍	NNP	B-PER
.	.	SF	O
_	_	_	O
기다려	기다리+어	VV+EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
감사하	감사하	VV	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연이	연잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
전하	전하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
휴재	휴재	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빼놓	빼놓	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 대구 관광의 상징이 된 근대골목투어의 밤거리를 활용한다.
## <대구:LOC> 관광의 상징이 된 <근대골목투어:POH>의 밤거리를 활용한다.
대구	대구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
관광	관광	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상징	상징	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
근대	근대	NNG	B-POH
골목	골목	NNG	I-POH
투어	투어	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
밤거리	밤거리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
활용한다	활용하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 하지만 유독 한 건물 앞 200여 m 구간 앞에는 전봇대가 하나도 없다.
## 하지만 유독 <한:NOH> 건물 앞 <200여 m:NOH> 구간 앞에는 전봇대가 <하나:NOH>도 없다.
하	하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
유독	유독	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
건물	건물	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
m	m	SL	I-NOH
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전봇대	전봇대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 대부분 86세대다.
## 대부분 <86세대:NOH>다.
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
86	86	SN	B-NOH
세대	세대+이	NNG+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 수도 레이캬비크는 연기를 뜻하는 ‘레이캬’와 비크의 합성어다.
## 수도 <레이캬비크:LOC>는 연기를 뜻하는 ‘레이캬’와 비크의 합성어다.
수도	수도	NNG	O
_	_	_	O
레이캬비크	레이캬비크	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레이	레이	NNP	O
캬	캬	IC	O
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비크	비크	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합성어	합성어	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 9
## 울랄라 세션이라는 그룹을 가지고 이야기를 할 수 있는, 그런 가수가 한국에 존재했었다고 말할 수 있는 그런 가수가 되고 싶다고 답하며 인터뷰를 마쳤다.
## <울랄라 세션:ORG>이라는 그룹을 가지고 이야기를 할 수 있는, 그런 가수가 <한국:LOC>에 존재했었다고 말할 수 있는 그런 가수가 되고 싶다고 답하며 인터뷰를 마쳤다.
울랄라	울랄라	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
세션	세션	NNG	I-ORG
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
존재	존재하	VV	O
했었	었었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
말할	말하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
답하	답하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 전무는 디자인 석사 학위를 김 사장이 교수를 지낸 중앙대 대학원서 받았다.
## <이:PER> 전무는 디자인 석사 학위를 <김:PER> 사장이 교수를 지낸 <중앙대:ORG> <대학:POH>원서 받았다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
전무	전무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
석사	석사	NNG	O
_	_	_	O
학위	학위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
중앙대	중앙대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대학원	대학원	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 피츠버그로선 홈 이점을 갖는다 해도 아리에타라는 확실한 에이스를 보유한 컵스가 부담스러울 수밖에 없다.
## <피츠버그:ORG>로선 홈 이점을 갖는다 해도 <아리에타:PER>라는 확실한 에이스를 보유한 <컵스:ORG>가 부담스러울 수밖에 없다.
피츠버그	피츠버그	NNP	B-ORG
로선	로서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
_	_	_	O
이점	이점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는다	는다	EC	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
아리에타	아리에타+이	NNP+VCP	B-PER
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
확실한	확실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
에이스	에이스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보유한	보유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
컵스	컵스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부담스러	부담스럽	VA	O
울	ㄹ	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 손건영 스포츠동아 미국 통신원
## <손건영:PER> <스포츠동아:ORG> <미국:LOC> 통신원
손건영	손건영	NNP	B-PER
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
통신원	통신원	NNG	O

