## 1
## ‘꽃보다 할배’ 나영석PD, 이서진에 독설 “‘무한도전’ 할 그릇 안돼”
## ‘<꽃보다 할배:POH>’ <나영석:PER>PD, <이서진:PER>에 독설 “‘<무한도전:POH>’ 할 그릇 안돼”
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
할배	할배	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
나영석	나영석	NNP	B-PER
PD	PD	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이서진	이서진	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
독설	독설	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그릇	그릇	NNG	O
_	_	_	O
안돼	안되+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 2
## 이날 방송을 본 네티즌들은 “복면가왕 도장신부 너무 멋지다”
## 이날 방송을 본 네티즌들은 “<복면가왕:POH> <도장신부:PER> 너무 멋지다”
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
복면	복면	NNG	B-POH
가왕	가왕	NNG	I-POH
_	_	_	O
도	도	NNG	B-PER
장	장	NNP	I-PER
신부	신부	NNG	I-PER
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
멋지	멋지	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 3
## 또한 가인은 올해 초 논란을 일으켰던 악성 동영상 루머와 관련해 솔직한 심경, 현재 진행중인 소송 이야기까지 털어놓을 예정이다.
## 또한 <가인:PER>은 올해 초 논란을 일으켰던 악성 동영상 루머와 관련해 솔직한 심경, 현재 진행중인 소송 이야기까지 털어놓을 예정이다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
가인	가인	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일으	일으키	VV	O
켰	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
악성	악성	NNG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
_	_	_	O
루머	루머	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
솔직한	솔직하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
심경	심경	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
털어놓	털어놓	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한양에도 이런 여인 하나만 있다면 저도 사는 일이 그리 팍팍하지만은 않을 터인데.” 유희경은 서경덕 문하의 남언경에게 상례를 배운 덕분에 그 분야에서는 따라올 사람이 없을 정도로 정통했다.
## <한양:LOC>에도 이런 여인 <하나:NOH>만 있다면 저도 사는 일이 그리 팍팍하지만은 않을 터인데.” <유희경:PER>은 <서경덕:PER> 문하의 <남언경:PER>에게 상례를 배운 덕분에 그 분야에서는 따라올 사람이 없을 정도로 정통했다.
한양	한양	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
여인	여인	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
저	저	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그리	그리	MAG	O
_	_	_	O
팍팍하	팍팍하	VA	O
지	지	EC	O
만	만	JX	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
터	터	NNB	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
유희경	유희경	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
서경덕	서경덕	NNP	B-PER
_	_	_	O
문하	문하	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남언경	남언경	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
상례	상례	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
배운	배우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
덕분	덕분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
따라올	따라오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정통	정통하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 1년 365일 손에서 칼을 놓지 않아 피 마를 날이 없다는 그녀의 손에는 훈장 같은 상처가 남아있다.
## <1년:NOH> <365일:NOH> 손에서 칼을 놓지 않아 피 마를 날이 없다는 그녀의 손에는 훈장 같은 상처가 남아있다.
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
365	365	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
칼	칼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
피	피	NNG	O
_	_	_	O
마를	마르+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
그녀	그녀	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
훈장	훈장	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 무일푼 경리에서 시작해 억 소리 나는 매출을 올리게 된 사장님이 되기까지 미란 씨의 독한 성공스토리는 21일 토요일 밤 9시 50분 채널A ‘독한인생 서민갑부’에서 공개된다.
## 무일푼 경리에서 시작해 억 소리 나는 매출을 올리게 된 사장님이 되기까지 <미란:PER> 씨의 독한 성공스토리는 <21일:DAT> <토요일:DAT> <밤 9시 50분:TIM> <채널A:ORG> ‘<독한인생 서민갑부:POH>’에서 공개된다.
무일푼	무일푼	NNG	O
_	_	_	O
경리	경리	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
시작해	시작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
억	억	IC	O
_	_	_	O
소리	소리	NNG	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
님	님	XSN	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
기	기	ETN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
미란	미란	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독한	독하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
성공	성공	NNG	O
스토리	스토리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
토요일	토요일	NNG	B-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
50	50	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
채널	채널	NNG	B-ORG
A	A	SL	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
독한	독한	NNP	B-POH
인생	인생	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
서민	서민	NNG	I-POH
갑부	갑부	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공개된다	공개되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 문 의원은 2004년 고등학교 후배인 조양호 한진그룹 회장(66)에게 처남을 한진그룹 관계사인 미국 회사인 브리지웨어하우스 아이엔씨에 컨설턴트로 채용하도록 청탁했다는 의혹을 받고 있다.
## <문:PER> 의원은 <2004년:DAT> 고등학교 후배인 <조양호:PER> <한진그룹:ORG> 회장(<66:NOH>)에게 처남을 <한진그룹:ORG> 관계사인 <미국:LOC> 회사인 <브리지웨어하우스 아이엔씨:ORG>에 컨설턴트로 채용하도록 청탁했다는 의혹을 받고 있다.
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
고등학교	고등학교	NNG	O
_	_	_	O
후배	후배	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
조양호	조양호	NNP	B-PER
_	_	_	O
한진	한진	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
(	(	SS	O
66	66	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
처남	처남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
한진	한진	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
관계사	관계사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
브리지	브리지	NNG	B-ORG
웨어하우스	웨어하우스	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
아이엔	아이엔	NNP	I-ORG
씨	씨	NNB	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
컨설턴트	컨설턴트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
채용하	채용하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
청탁	청탁하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## '밤선비'이준기, 이유비 키스 피해…애틋 로맨스
## '<밤선비:POH>'<이준기:PER>, <이유비:PER> 키스 피해…애틋 로맨스
'	'	SS	O
밤	밤	NNG	B-POH
선비	선비	NNG	I-POH
'	'	SS	O
이준기	이준기	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
유비	유비	NNP	I-PER
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
_	_	_	O
피해	피하+여	VV+EC	O
…	…	SE	O
애틋	애틋	NNG	O
_	_	_	O
로맨스	로맨스	NNG	O

## 10
## #. 봄 하면 어떤 말이 떠오르시나요. 신록, 젊음 그리고 ‘4월의 신부’. 2000년대 초까지만 해도 결혼식의 주인공은 20대가 많았습니다.
## #. 봄 하면 어떤 말이 떠오르시나요. 신록, 젊음 그리고 ‘<4월:DAT>의 신부’. <2000년대:DUR> 초까지만 해도 결혼식의 주인공은 <20대:NOH>가 많았습니다.
#	#	SW	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
봄	봄	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떠오르	떠오르	VV	O
시	시	EP	O
나요	나요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
신록	신록	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
젊음	젊음	NNG	O
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신부	신부	NNG	O
’	’	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
초	초	NNB	O
까지	까지	JX	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
해도	하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

