## 1
## ‘범죄의 여왕’은 1989년 연기를 시작한 박지영이 보여주는 가장 과감한 연기로 기억될 가능성이 크다.
## ‘<범죄의 여왕:POH>’은 <1989년:DAT> 연기를 시작한 <박지영:PER>이 보여주는 가장 과감한 연기로 기억될 가능성이 크다.
‘	‘	SS	O
범죄	범죄	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
여왕	여왕	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1989	1989	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박지영	박지영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
과감한	과감하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기억될	기억되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 노 전 국장이 진짜 나쁘다는 건 아니고, 박근혜 대통령의 표현을 빌리자면 그렇다는 겁니다.
## <노:PER> 전 국장이 진짜 나쁘다는 건 아니고, <박근혜:PER> 대통령의 표현을 빌리자면 그렇다는 겁니다.
노	노	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
진짜	진짜	MAG	O
_	_	_	O
나쁘	나쁘	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빌리	빌리	VV	O
자면	자면	EC	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
겁니다	것+이+ㅂ니다	NNB+VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이 신임 이사장은 교육인적자원부 차관, 가톨릭관동대 총장 등을 역임했다.
## <이:PER> 신임 이사장은 <교육인적자원부:ORG> 차관, <가톨릭관동대:ORG> 총장 등을 역임했다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
신임	신임	NNG	O
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	B-ORG
인적자원	인적자원	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
차관	차관	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
가톨릭관동대	가톨릭관동대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
총장	총장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
역임	역임하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 투병중 별세 김상순, "다시 태어나도 배우로 살고 싶다"원로배우 김상순이 25일 별세했다.
## 투병중 별세 <김상순:PER>, "다시 태어나도 배우로 살고 싶다"원로배우 <김상순:PER>이 <25일:DAT> 별세했다.
투병	투병	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
별세	별세	NNG	O
_	_	_	O
김상순	김상순	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
태어나도	태어나+아도	VV+EC	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
원로	원로	NNG	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
김상순	김상순	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
별세	별세하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘대출 한달뒤 예금 강요’…금감원, 편법적 ‘꺾기’ 점검 나선다
## ‘대출 <한달:NOH>뒤 예금 강요’…<금감원:ORG>, 편법적 ‘꺾기’ 점검 나선다
‘	‘	SS	O
대출	대출	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
달	달	NNB	I-NOH
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
예금	예금	NNG	O
_	_	_	O
강요	강요	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
금감원	금감원	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
편법	편법	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꺾기	꺾기	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
점검	점검	NNG	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O

## 8
## 공화당 대선 후보 도널드 트럼프가 최근 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국이 러시아의 공격을 받더라도 미국은 ‘자동 개입’하지 않겠다고 주장한 것과 관련해 그는 “트럼프의 발언은 미국과 동맹국들의 깊은 우려를 자아내고 있다.
## <공화당:ORG> 대선 후보 <도널드 트럼프:PER>가 최근 <북대서양조약기구:ORG>(<NATO:ORG>·<나토:ORG>) 회원국이 <러시아:ORG>의 공격을 받더라도 <미국:ORG>은 ‘자동 개입’하지 않겠다고 주장한 것과 관련해 그는 “<트럼프:PER>의 발언은 <미국:ORG>과 동맹국들의 깊은 우려를 자아내고 있다.
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
북대서양조약기구	북대서양조약기구	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
NATO	NATO	SL	B-ORG
·	·	SP	O
나토	나토	NNG	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
회원국	회원국	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
자동	자동	NNG	O
_	_	_	O
개입	개입	NNG	O
’	’	SS	O
하	하	XSV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
주장한	주장하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
동맹국	동맹국	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
우려	우려	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자아내	자아내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 블랙야크(대표 강태선)가 지난 2013년 9월 블랙야크강태선나눔재단(사)과 블랙야크강태선장학재단(재)을 출범시켰다.
## <블랙야크:ORG>(대표 <강태선:PER>)가 지난 <2013년 9월:DAT> <블랙야크강태선나눔재단(사):ORG>과 <블랙야크강태선장학재단(재):ORG>을 출범시켰다.
블랙	블랙	NNG	B-ORG
야크	야크	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
강태선	강태선	NNP	B-PER
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
블랙야크강태선나눔재단	블랙야크강태선나눔재단	NNG	B-ORG
(	(	SS	I-ORG
사	사	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
블랙	블랙	NNG	B-ORG
야크	야크	NNG	I-ORG
강태선	강태선	NNP	I-ORG
장학	장학	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
재	재	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘YG 괴물신인’ 아이콘, 데뷔와 함께 음원차트 8곳에서 1위 ‘싹쓸이’
## ‘<YG:ORG> 괴물신인’ <아이콘:ORG>, 데뷔와 함께 음원차트 <8곳:NOH>에서 <1위:NOH> ‘싹쓸이’
‘	‘	SS	O
YG	YG	SL	B-ORG
_	_	_	O
괴물	괴물	NNG	O
신인	신인	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
아이콘	아이콘	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
음원	음원	NNG	O
차트	차트	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
싹쓸이	싹쓸이	NNG	O
’	’	SS	O

## 11
## <내부자들>에서는 조폭 두목 안상구(이병헌 분)가 검사 우장훈(조승우 분)으로 하여금 내부에 침투하도록 계획한다.
## <<내부자들:POH>>에서는 조폭 두목 <안상구:PER>(<이병헌:PER> 분)가 검사 <우장훈:PER>(<조승우:PER> 분)으로 하여금 내부에 침투하도록 계획한다.
<	<	SS	O
내부	내부	NNG	B-POH
자	자	XSN	I-POH
들	들	XSN	I-POH
>	>	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
조폭	조폭	NNG	O
_	_	_	O
두목	두목	NNG	O
_	_	_	O
안상구	안상구	NNP	B-PER
(	(	SS	O
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
우장훈	우장훈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
조승우	조승우	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
하여금	하여금	MAG	O
_	_	_	O
내부	내부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
침투하	침투하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
계획한다	계획하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 안 씨의 어머니인 이사장 김모 씨(91)와 돈을 주고 채용된 교사, 브로커 등 21명을 불구속 기소했다.
## 또 <안:PER> 씨의 어머니인 이사장 <김모:PER> 씨(<91:NOH>)와 돈을 주고 채용된 교사, 브로커 등 <21명:NOH>을 불구속 기소했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
어머니	어머니	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
91	91	SN	B-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
채용된	채용되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
브로커	브로커	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

