## 1
## 지난 20일 방송된 EBS ‘리얼극장’에서는 이파니와 그의 엄마 주미애 씨의 이야기가 공개됐다.
## 지난 <20일:DAT> 방송된 <EBS:ORG> ‘<리얼극장:POH>’에서는 <이파니:PER>와 그의 엄마 <주미애:PER> 씨의 이야기가 공개됐다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
EBS	EBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
리얼	리얼	NNG	B-POH
극장	극장	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이파	이파	NNG	B-PER
니와	니와	NNP	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
엄마	엄마	NNG	O
_	_	_	O
주미애	주미애	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 태군이 형과 야수들에게 고맙다”고 말했다.
## <태군이:PER> 형과 야수들에게 고맙다”고 말했다.
태	태	NNG	B-PER
군	군	NNG	I-PER
이	이	JKS	I-PER
_	_	_	O
형	형	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
야수	야수	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
고맙	고맙	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2004년 노무현 전 대통령 탄핵심판 때는 윤영철(80) 당시 헌재소장이 결정문을 낭독했다.
## <2004년:DAT> <노무현:PER> 전 대통령 탄핵심판 때는 <윤영철:PER>(<80:NOH>) 당시 헌재소장이 결정문을 낭독했다.
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
노무현	노무현	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
심판	심판	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
윤영철	윤영철	NNP	B-PER
(	(	SS	O
80	80	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
헌재	헌재	NNG	O
소장	소장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
문	문	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낭독	낭독하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편, 박명수는 한수민 씨와 결혼 후 지난 2008년 8월 첫 딸 민서 양을 얻었다.
## 한편, <박명수:PER>는 <한수민:PER> 씨와 결혼 후 지난 <2008년 8월:DAT> 첫 딸 <민서:PER> 양을 얻었다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
박명수	박명수	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
한수민	한수민	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
민서	민서	NNG	B-PER
_	_	_	O
양	양	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그럼에도 정부3.0에 대한 국민적 인지도는 아직 높지 않은 실정이다.
## 그럼에도 <정부3.0:POH>에 대한 국민적 인지도는 아직 높지 않은 실정이다.
그럼에도	그렇+ㅁ에도	VA+EC	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	B-POH
3.0	3.0	SN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민적	국민적	NNG	O
_	_	_	O
인지도	인지도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
실정	실정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 백 104. 계속 알파고가 참는데요. 이세돌 9단 역시 흑 105로 계속 따라붙습니다.
## <백 104:NOH>. 계속 <알파고:POH>가 참는데요. <이세돌:PER> <9단:NOH> 역시 <흑 105:NOH>로 계속 따라붙습니다.
백	백	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
104	104	SN	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
알	알	NNP	B-POH
파고	파고	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
참	참	VV	O
는데요	는데요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이세돌	이세돌	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
흑	흑	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
105	105	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
따라붙	따라붙	VV	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 트럼프의 이 같은 주장은 미국 내에서 외교안보 전문가들을 중심으로 강력한 비판을 받아왔다.
## <트럼프:PER>의 이 같은 주장은 <미국:ORG> 내에서 외교안보 전문가들을 중심으로 강력한 비판을 받아왔다.
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
안보	안보	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
비판	비판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아+오	EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 자율주행차를 대량 생산할 때가 되면 현대차는 과연 어디서 만들까. 생뚱맞은 질문으로 들릴 수 있다.
## 자율주행차를 대량 생산할 때가 되면 <현대차:ORG>는 과연 어디서 만들까. 생뚱맞은 질문으로 들릴 수 있다.
자율	자율	NNG	O
주행	주행	NNG	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대량	대량	NNG	O
_	_	_	O
생산할	생산하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
과연	과연	MAG	O
_	_	_	O
어디	어디	NP	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
만들까	만들+ㄹ까	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
생뚱맞	생뚱맞	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들릴	들리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

