## 2
## 김한기 대림산업 대표이사 사장(55)이 한국주택협회 신임 회장에 내정됐다.
## <김한기:PER> <대림산업:ORG> 대표이사 사장(<55:NOH>)이 <한국주택협회:ORG> 신임 회장에 내정됐다.
김한기	김한기	NNP	B-PER
_	_	_	O
대림	대림	NNP	B-ORG
산업	산업	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이사	이사	NNG	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
(	(	SS	O
55	55	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
주택	주택	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
신임	신임	NNG	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
내정	내정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 둘 다 외세의 침략에 대한 대응에서 비롯됐다는 점이다.
## <둘:NOH> 다 외세의 침략에 대한 대응에서 비롯됐다는 점이다.
둘	둘	NR	B-NOH
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
외세	외세	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
침략	침략	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
비롯	비롯되	VV	O
됐	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ○공연윤리위 발뺌
## ○<공연윤리위:ORG> 발뺌
○	○	SW	O
공연	공연	NNG	B-ORG
윤리	윤리	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
_	_	_	O
발뺌	발뺌	NNG	O

## 5
## 트랜스미션 측은 웹사이트에서 해당 버전을 삭제했고, 지난 6일 랜섬웨어를 제거해주는 새로운 2.92버전을 올렸다.
## <트랜스미션:ORG> 측은 웹사이트에서 해당 버전을 삭제했고, 지난 <6일:DAT> 랜섬웨어를 제거해주는 새로운 <2.92버전:NOH>을 올렸다.
트랜스미션	트랜스미션	NNG	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
웹사이트	웹사이트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
버전	버전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
삭제	삭제하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
랜섬	랜섬	NNP	O
웨어	웨어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제거해	제거하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
2.92	2.92	SN	B-NOH
버전	버전	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 팔로 알토 네트워크는 KeRanger가 감염 PC에서 3일간 잠복한 뒤 이용자의 데이터를 암호화하도록 설계됐다고 블로그를 통해 알렸다.
## <팔로 알토 네트워크:ORG>는 <KeRanger:POH>가 감염 PC에서 <3일간:DUR> 잠복한 뒤 이용자의 데이터를 암호화하도록 설계됐다고 블로그를 통해 알렸다.
팔	팔	NNG	B-ORG
로	로	JKB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
알토	알토	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
네트워크	네트워크	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
KeRanger	KeRanger	SL	B-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
감염	감염	NNG	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
잠복한	잠복하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
이용자	이용자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
데이터	데이터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
암호화하	암호화하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
설계	설계되	VV	O
됐	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
블로그	블로그	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이에 레이먼 킴은 자신이 존경하는 요리사라며 연남동의 한 중국집 쉐프인 이연복 씨를 언급했다.
## 이에 <레이먼 킴:PER>은 자신이 존경하는 요리사라며 <연남동:LOC>의 <한:NOH> 중국집 쉐프인 <이연복:PER> 씨를 언급했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
레이먼	레이먼	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
킴	킴	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
존경하	존경하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
요리사	요리사+이	NNG+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
연남동	연남동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
중국집	중국집	NNG	O
_	_	_	O
쉐프	쉐프	NNP	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이연복	이연복	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘한은도 비싸게 산 금을 내가 싸게 사면 얼마나 이익인가’ 하는 심리가 고개를 들고 있다.
## ‘<한은:ORG>도 비싸게 산 금을 내가 싸게 사면 얼마나 이익인가’ 하는 심리가 고개를 들고 있다.
‘	‘	SS	O
한은	한은	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
비싸	비싸	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
산	사+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
금	금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
싸	싸	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
사	사	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
심리	심리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
고개	고개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이후 박 교수는 실제 병원에서 실시하는 치매 검사 방법을 소개한다.
## 이후 <박:PER> 교수는 실제 병원에서 실시하는 치매 검사 방법을 소개한다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
실시하	실시하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
치매	치매	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소개한다	소개하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 3월 12일 개봉한 영화 ‘소셜포비아’는 혈기왕성한 20대 청년들의 현피 이야기다.
## <3월 12일:DAT> 개봉한 영화 ‘<소셜포비아:POH>’는 혈기왕성한 <20대:NOH> 청년들의 현피 이야기다.
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉한	개봉하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
소셜	소셜	NNG	B-POH
포비아	포비아	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
혈기	혈기	NNG	O
왕성한	왕성하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
피	피	NNG	O
_	_	_	O
이야기	이야기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 하태경 “파면 박근혜, 관저 못 비우겠단 건 우회적인 불복 표현”
## <하태경:PER> “파면 <박근혜:PER>, 관저 못 비우겠단 건 우회적인 불복 표현”
하태경	하태경	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
파면	파면	NNG	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
관저	관저	NNG	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
비우	비우	VV	O
겠	겠	EP	O
단	단	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
우회적	우회적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
불복	불복	NNG	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
”	”	SS	O

