## 1
## 막판에 급부상했던 최재경 전 인천지검장(53·17기)은 최종 후보군에 들지 못했으나 다른 공직을 맡을 것으로 알려졌다.
## 막판에 급부상했던 <최재경:PER> 전 인천지검장(<53:NOH>·<17기:NOH>)은 최종 후보군에 들지 못했으나 다른 공직을 맡을 것으로 알려졌다.
막판	막판	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
급부상	급부상하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
최재경	최재경	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	O
지검	지검	NNG	O
장	장	XSN	O
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
·	·	SP	O
17	17	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
군	군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
공직	공직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 조동주 djc@donga.com·장관석 기자
## <조동주:PER> <djc@donga.com:POH>·<장관석:PER> 기자
조동주	조동주	NNP	B-PER
_	_	_	O
djc	djc	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
장관	장관	NNG	B-PER
석	석	XSN	I-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 3
## 강동성심병원 외래 입원 중단, 173번 70대女 확진 전 여러 병원 전전…재확산 막아라!
## <강동성심병원:ORG> 외래 입원 중단, <173번:NOH> <70대:NOH>女 확진 전 여러 병원 전전…재확산 막아라!
강동	강동	NNP	B-ORG
성심	성심	NNP	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
외래	외래	NNG	O
_	_	_	O
입원	입원	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
173	173	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
女	女	SH	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
_	_	_	O
전전	전전	MM	O
…	…	SE	O
재	재	XPN	O
확산	확산	NNG	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
아라	아라	EF	O
!	!	SF	O

## 5
## 즉, 대치동 등 강남 일대에선 시간당 30만원이 표준 가격인 셈이다.
## 즉, <대치동:LOC> 등 <강남:LOC> 일대에선 시간당 <30만원:MNY>이 표준 가격인 셈이다.
즉	즉	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대치동	대치동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
강남	강남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
표준	표준	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 실력파 가수 적우가 KBS 1TV ‘가요무대’ 무대에 처음 나선다.
## 실력파 가수 <적우:PER>가 <KBS 1TV:POH> ‘<가요무대:POH>’ 무대에 처음 나선다.
실력파	실력파	NNG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
적우	적우	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
1	1	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
가요무대	가요무대	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이에 대해 한미약품 측은 “임상정보사이트에 올라온 글의 정확한 의미는 ‘임상 환자 모집이 일시적으로 유예’됐다는 것이다.
## 이에 대해 <한미약품:ORG> 측은 “임상정보사이트에 올라온 글의 정확한 의미는 ‘임상 환자 모집이 일시적으로 유예’됐다는 것이다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한미약품	한미약품	NNP	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
임상	임상	NNG	O
정보	정보	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올라온	올라오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정확한	정확하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
임상	임상	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일시적	일시적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
유예	유예	NNG	O
’	’	SS	O
됐	되+었	XSV+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 구글은 아이들의 상상력에 날개를 달아주는 도구를 어린이들에게 제공해주면 아이들이 단순한 소비자에 그치지 않고, 테크놀로지를 적극 활용하는 제작자로 성장할 수 있다고 강조했다.
## <구글:ORG>은 아이들의 상상력에 날개를 달아주는 도구를 어린이들에게 제공해주면 아이들이 단순한 소비자에 그치지 않고, 테크놀로지를 적극 활용하는 제작자로 성장할 수 있다고 강조했다.
구글	구글	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상상력	상상력	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
날개	날개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달	달	VV	O
아	아	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
도구	도구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
제공해	제공하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
단순한	단순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그치	그치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
테크놀로지	테크놀로지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
활용하	활용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
제작자	제작자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
성장할	성장하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## “삼성전자 갤럭시S6, 예약하러 가야겠다”,
## “<삼성전자 갤럭시S6:POH>, 예약하러 가야겠다”,
“	“	SS	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
갤럭시	갤럭시	NNP	I-POH
S	S	SL	I-POH
6	6	SN	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
예약하	예약하	VV	O
러	러	EC	O
_	_	_	O
가야	가+아야+하	VV+EC+VX	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

