## 1
## 앞서 그는 10월 1일 생방송 진출자를 가리는 슈퍼위크 마지막 미션 라이벌 배틀에서 천단비와 경쟁한 끝에 탈락의 고배를 마셨다.
## 앞서 그는 <10월 1일:DAT> 생방송 진출자를 가리는 슈퍼위크 마지막 미션 라이벌 배틀에서 <천단비:PER>와 경쟁한 끝에 탈락의 고배를 마셨다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
생방송	생방송	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
자	자	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가리	가리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
슈퍼	슈퍼	NNG	O
위크	위크	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
미션	미션	NNG	O
_	_	_	O
라이벌	라이벌	NNG	O
_	_	_	O
배틀	배틀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
천	천	NR	B-PER
단비	단비	NNP	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
경쟁한	경쟁하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
탈락	탈락	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고배	고배	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마	마시	VV	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 11명 완전체로 돌아온 아이오아이의 신곡 '너무너무너무'가 발표 뒤 온라인을 휩쓸고 있다.
## <11명:NOH> 완전체로 돌아온 <아이오아이:ORG>의 신곡 '<너무너무너무:POH>'가 발표 뒤 온라인을 휩쓸고 있다.
11	11	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
완전체	완전체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아이오	아이오	NNG	B-ORG
아이	아이	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신곡	신곡	NNP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
너무너무	너무너무	MAG	B-POH
너무	너무	MAG	I-POH
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
휩쓸	휩쓸	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 여자배구 팬이라는 조준석(30)씨는 “예전에는 여자배구 선수들이 외모에 관심 갖지 않고 경기만 열심히 뛰었지만 요즘에는 다르더라. 깔끔하고 단정해 보인다.
## 여자배구 팬이라는 <조준석:PER>(<30:NOH>)씨는 “예전에는 여자배구 선수들이 외모에 관심 갖지 않고 경기만 열심히 뛰었지만 요즘에는 다르더라. 깔끔하고 단정해 보인다.
여자	여자	NNG	O
배구	배구	NNG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
조준석	조준석	NNP	B-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
예전	예전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
배구	배구	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
열심히	열심히	MAG	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
더라	더라	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
깔끔하	깔끔하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
단정해	단정하+여	VA+EC	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한옥은 현대 건축에서 찾아볼 수 없는 한국 고유의 아름다움을 간직하고 있다.
## 한옥은 현대 건축에서 찾아볼 수 없는 <한국:LOC> 고유의 아름다움을 간직하고 있다.
한옥	한옥	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현대	현대	NNG	O
_	_	_	O
건축	건축	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
찾아볼	찾아보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
고유	고유	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아름다움	아름답+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
간직하	간직하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 28일엔 브람스의 스케르초 c단조와 바이올린 소나타 3번, 그리그의 바이올린 소나타 3번, 예뇌 후버이의 카르멘 판타지 브릴란테를 연주한다.
## <28일:DAT>엔 <브람스:PER>의 <스케르초 c단조:POH>와 <바이올린 소나타 3번:POH>, <그리그:PER>의 <바이올린 소나타 3번:POH>, <예뇌 후버이:PER>의 <카르멘 판타지 브릴란테:POH>를 연주한다.
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
브람스	브람스	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스케르초	스케르초	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
c	c	SL	I-POH
단조	단조	NNG	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
바이올린	바이올린	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
소나타	소나타	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
3	3	SN	I-POH
번	번	NNB	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
그리그	그리그	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
바이올린	바이올린	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
소나타	소나타	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
3	3	SN	I-POH
번	번	NNB	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
예	예	NNG	B-PER
뇌	뇌	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
후버	후버	NNP	I-PER
이의	이의	NNG	O
_	_	_	O
카르멘	카르멘	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
판타지	판타지	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
브릴란테	브릴란테	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
연주한다	연주하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 2016년 부산여성가족통계연보 발간
## <2016년:DAT> <부산여성가족통계연보:POH> 발간
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-POH
여성	여성	NNG	I-POH
가족	가족	NNG	I-POH
통계	통계	NNG	I-POH
연보	연보	NNG	I-POH
_	_	_	O
발간	발간	NNG	O

