## 3
## 섐블리가 차량 트렁크에 불을 내는 장면은 인근 감시카메라에 고스란히 포착됐다.
## <섐블리:PER>가 차량 트렁크에 불을 내는 장면은 인근 감시카메라에 고스란히 포착됐다.
섐블리	섐블리	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
트렁크	트렁크	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
장면	장면	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
감시	감시	NNG	O
카메라	카메라	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고스란히	고스란히	MAG	O
_	_	_	O
포착	포착되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 엄마를 위해 아들이 특별한 이벤트를 준비하는데, 바로 아빠 조관우의 콘서트에서 펼쳐진다.
## 엄마를 위해 아들이 특별한 이벤트를 준비하는데, 바로 아빠 <조관우의:PER> 콘서트에서 펼쳐진다.
엄마	엄마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
아빠	아빠	NNG	O
_	_	_	O
조관우	조관우	NNP	B-PER
의	의	JKG	I-PER
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
펼쳐진다	펼쳐지+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 프로스포츠 7개 단체, 27일 마케팅 워크숍
## 프로스포츠 <7개:NOH> 단체, <27일:DAT> 마케팅 워크숍
프로	프로	NNG	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
_	_	_	O
워크숍	워크숍	NNG	O

## 6
## 팬들에겐 트레이 힐만 감독 이하 선수단과 악수를 하고, 하이파이브를 할 기회다.
## 팬들에겐 <트레이 힐만:PER> 감독 이하 선수단과 악수를 하고, 하이파이브를 할 기회다.
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
에겐	에게+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
트레이	트레이	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
힐	힐	NNG	I-PER
만	만	JX	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
_	_	_	O
선수단	선수단	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
악수	악수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
하이파이브	하이파이브	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기회	기회+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 가장 주목받는 인물은 레오폴도 로페스(44) 민중의지당 대표다.
## 가장 주목받는 인물은 <레오폴도 로페스:PER>(<44:NOH>) 민중의지당 대표다.
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인물	인물	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
레오폴도	레오폴도	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
로페스	로페스	NNP	I-PER
(	(	SS	O
44	44	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
민중	민중	NNG	O
의지	의지	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
대표	대표+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 박근혜 대통령의 탄핵에 따라 2선으로 후퇴하며 몸을 낮췄던 친박(親박근혜)계 인사들이 속속 정치적 활동을 재개하고 있다.
## <박근혜:PER> 대통령의 탄핵에 따라 <2선:NOH>으로 후퇴하며 몸을 낮췄던 친박(親<박근혜:PER>)계 인사들이 속속 정치적 활동을 재개하고 있다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
선	선	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
후퇴하	후퇴하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낮	낮추	VV	O
췄	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
박	박	NNP	O
(	(	SS	O
親	親	SH	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
)	)	SS	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
속속	속속	MAG	O
_	_	_	O
정치적	정치적	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재개하	재개하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 수요미식회 간장게장 3대 맛집이 공개됐다.
## <수요미식회:POH> 간장게장 <3대:NOH> 맛집이 공개됐다.
수요미식회	수요미식회	NNP	B-POH
_	_	_	O
간장	간장	NNG	O
게장	게장	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이 땅(1237㎡, 374평)은 2002년 이 후보자의 부인을 거쳐 2011년 차남에게 다시 증여됐다.
## 이 땅(<1237㎡:NOH>, <374평:NOH>)은 <2002년:DAT> <이:PER> 후보자의 부인을 거쳐 <2011년:DAT> 차남에게 다시 증여됐다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
땅	땅	NNG	O
(	(	SS	O
1237	1237	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
374	374	SN	B-NOH
평	평	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2002	2002	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
부인	부인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
차남	차남	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
증여	증여되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

