## 1
## 자유한국당 대선 후보 경선 예비후보인 홍준표 경남도지사가 "박근혜 전 대통령을 수사하고 있는 이영렬 서울중앙지검 검사장, 특수본부장은 노무현 정부 당시 문재인 민정수석·비서실장 밑에서 사정 비서관으로 일을 했던 사람"이라고 지적했다.
## <자유한국당:ORG> 대선 후보 경선 예비후보인 <홍준표:PER> 경남도지사가 "<박근혜:PER> 전 대통령을 수사하고 있는 <이영렬:PER> <서울중앙지검:ORG> 검사장, 특수본부장은 <노무현:PER> 정부 당시 <문재인:PER> 민정수석·비서실장 밑에서 사정 비서관으로 일을 했던 사람"이라고 지적했다.
자유	자유	NNG	B-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
당	당	XSN	I-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
후보	후보	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
홍준표	홍준표	NNP	B-PER
_	_	_	O
경남	경남	NNP	O
도지사	도지사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수사하	수사하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이영렬	이영렬	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울중앙지검	서울중앙지검	NNP	B-ORG
_	_	_	O
검사장	검사장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
본부	본부	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노무현	노무현	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
민정	민정	NNG	O
수석	수석	NNG	O
·	·	SP	O
비서실	비서실	NNG	O
장	장	XSN	O
_	_	_	O
밑	밑	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
_	_	_	O
비서관	비서관	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
지적	지적하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 1주기 구조개혁 결과, 대학이 줄인 정원 5만340명의 72.9%는 지방대에 집중됐다.
## <1주기:NOH> 구조개혁 결과, 대학이 줄인 정원 <5만340명:NOH>의 <72.9%:PNT>는 지방대에 집중됐다.
1	1	SN	B-NOH
주기	주기	NNB	I-NOH
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정원	정원	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
340	340	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
72.9	72.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
는	는	JX	O
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
대	대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중	집중되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 아동판 ‘레미제라블’에서 읽은 장발장과 은촛대의 감동을 간직하고 있는 기자는 ‘홍설이 수업이 끝난 뒤 민수를 찾아가 자복할 기회를 주면 어땠을까’ 하는 아름다운 생각이 들었다.
## 아동판 ‘<레미제라블:POH>’에서 읽은 <장발장:PER>과 은촛대의 감동을 간직하고 있는 기자는 ‘<홍설이:PER> 수업이 끝난 뒤 <민수:PER>를 찾아가 자복할 기회를 주면 어땠을까’ 하는 아름다운 생각이 들었다.
아동	아동	NNG	O
판	판	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
레미제라블	레미제라블	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
장발장	장발장	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
은	+은	+ETM	O
촛대	촛대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
간직하	간직하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
홍설	홍설	NNG	B-PER
이	이	JKS	I-PER
_	_	_	O
수업	수업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
끝난	끝나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
민수	민수	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾아가	찾아가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
자복할	자복하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어	어떻	VA	O
땠	었	EP	O
을까	을까	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아름다	아름답	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [부고]양성제 모친상
## [부고]<양성제:PER> 모친상
[	[	SS	O
부고	부고	NNG	O
]	]	SS	O
양성제	양성제	NNP	B-PER
_	_	_	O
모친상	모친상	NNG	O

## 7
## 지난해 11월 9급 공무원으로 임용된 정씨는 부서 막내로서 항상 남을 배려하는 성실한 모습을 보여줬다고 한다.
## 지난해 <11월:DAT> <9급:NOH> 공무원으로 임용된 <정:PER>씨는 부서 막내로서 항상 남을 배려하는 성실한 모습을 보여줬다고 한다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
임용된	임용되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
_	_	_	O
막내	막내	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
항상	항상	MAG	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배려하	배려하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
성실한	성실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어+주	EC+VX	O
줬	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 4-3-3을 기반으로 미드필드와 최전방의 숫자를 조금씩 달리하는 4-1-2-3, 4-2-3-1 포메이션을 두루 가동했다.
## <4-3-3:NOH>을 기반으로 미드필드와 최전방의 숫자를 조금씩 달리하는 <4-1-2-3:NOH>, <4-2-3-1:NOH> 포메이션을 두루 가동했다.
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
미드필드	미드필드	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
최전방	최전방	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
숫자	숫자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조금씩	조금씩	MAG	O
_	_	_	O
달리하	달리하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
_	_	_	O
포메이션	포메이션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두루	두루	MAG	O
_	_	_	O
가동	가동하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

