## 2
## 교통안전지킴이를 자처하고 나선 주인공은 화순경찰서 교통관리계장 주성현 경위(57·사진). 주 경위는 화순군청을 찾아가 2개월 넘게 설득한 끝에 화순군 화순읍 일심리 사거리에 차량영상검지(檢知) 시스템을 설치했다.
## 교통안전지킴이를 자처하고 나선 주인공은 <화순경찰서:ORG> 교통관리계장 <주성현:PER> 경위(<57:NOH>·사진). <주:PER> 경위는 <화순군청:ORG>을 찾아가 <2개월:DUR> 넘게 설득한 끝에 <화순군 화순읍 일심리 사거리:LOC>에 차량영상검지(檢知) 시스템을 설치했다.
교통안전	교통안전	NNG	O
지킴이	지킴이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자처하	자처하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
화순	화순	NNP	B-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교통	교통	NNG	O
관리	관리	NNG	O
계장	계장	NNG	O
_	_	_	O
주성현	주성현	NNP	B-PER
_	_	_	O
경위	경위	NNG	O
(	(	SS	O
57	57	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
주	주	NNP	B-PER
_	_	_	O
경위	경위	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
화순	화순	NNP	B-ORG
군청	군청	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아가	찾아가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
설득한	설득하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
화순군	화순군	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
화순읍	화순읍	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
일	일	NNG	I-LOC
심리	심리	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
사거리	사거리	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
영상	영상	NNG	O
검지	검지	NNG	O
(	(	SS	O
檢知	檢知	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설치	설치하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 가판대는 처참이 부셔졌고 어렵게 마련한 저울마저 압수당했죠. 생계가 막막해진 모하메드는 결국 죽음으로 부당함을 알리는 안타까운 선택을 하고 맙니다.
## 가판대는 처참이 부셔졌고 어렵게 마련한 저울마저 압수당했죠. 생계가 막막해진 <모하메드:PER>는 결국 죽음으로 부당함을 알리는 안타까운 선택을 하고 맙니다.
가판대	가판대	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
처참	처참	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부셔	부시+어+지	VA+EC+VX	O
졌	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
마련한	마련하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
저울	저울	NNG	O
마저	마저	JX	O
_	_	_	O
압수	압수	NNG	O
당	당하	XSV	O
했	였	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
생계	생계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
막막해	막막하+여	VA+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
모하메드	모하메드	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
죽음	죽음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
부당함	부당하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
안타까	안타깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
선택	선택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
맙니다	말+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 모하메드의 분신자살 영상은 페이스 북을 통해 전국으로 퍼져나갔고 이를 지켜본 튀니지 사람들은 부패한 독재정권에 대항해 민주주의를 외치며 거리로 뛰쳐나왔습니다.
## <모하메드:PER>의 분신자살 영상은 <페이스 북:POH>을 통해 전국으로 퍼져나갔고 이를 지켜본 <튀니지:LOC> 사람들은 부패한 독재정권에 대항해 민주주의를 외치며 거리로 뛰쳐나왔습니다.
모하메드	모하메드	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
분신자살	분신자살	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
페이스	페이스	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
북	북	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
퍼져	퍼지+어	VV+EC	O
나	나가	VX	O
갔	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지켜본	지켜보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
튀니지	튀니지	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
부패한	부패하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
독재	독재	NNG	O
정권	정권	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대항해	대항하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
민주주의	민주주의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
외치	외치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
거리	거리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뛰쳐나	뛰쳐나오	VV	O
왔	았	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 대한항공 날개 꺾은 현대캐피탈의 목적타 서브 올 시즌 상대전적에서 3전패를 안겼던 대한항공과의 12일 4라운드 맞대결을 앞두고 현대캐피탈은 목적타 서브를 준비했다.
## <대한항공:ORG> 날개 꺾은 <현대캐피탈:ORG>의 목적타 서브 올 시즌 상대전적에서 <3전패:NOH>를 안겼던 <대한항공:ORG>과의 <12일:DAT> <4라운드:NOH> 맞대결을 앞두고 <현대캐피탈:ORG>은 목적타 서브를 준비했다.
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
_	_	_	O
날개	날개	NNG	O
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
현대캐피탈	현대캐피탈	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
타	타	NNG	O
_	_	_	O
서브	서브	NNG	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
전적	전적	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
전패	전패	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
안	안기	VV	O
겼	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
맞대결	맞대결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
현대캐피탈	현대캐피탈	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
타	타	NNG	O
_	_	_	O
서브	서브	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 국생체가 3년 동안 6억 원(중소도시형)~9억 원(대도시형)을 지원하는 이유다.
## <국생체:ORG>가 <3년:DUR> 동안 <6억 원:MNY>(중소도시형)<~9억 원:MNY>(대도시형)을 지원하는 이유다.
국	국	XSN	B-ORG
생체	생체	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
중소	중소	NNG	O
도시	도시	NNG	O
형	형	XSN	O
)	)	SS	O
~	~	SO	B-MNY
9	9	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
대도시	대도시	NNG	O
형	형	XSN	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그는 “한국의 정치·교육·사회·문화 등이 모두 기능장애(dysfunction)에 걸려 있다.
## 그는 “<한국:ORG>의 정치·교육·사회·문화 등이 모두 기능장애(dysfunction)에 걸려 있다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
·	·	SP	O
교육	교육	NNG	O
·	·	SP	O
사회	사회	NNG	O
·	·	SP	O
문화	문화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
장애	장애	NNG	O
(	(	SS	O
dysfunction	dysfunction	SL	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸려	걸리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 2NE1 출신 공민지가 KBS '언니들의 슬램덩크' 제작발표회 인증샷을 남겼다.
## <2NE1:ORG> 출신 <공민지:PER>가 <KBS:ORG> '<언니들의 슬램덩크:POH>' 제작발표회 인증샷을 남겼다.
2	2	SN	B-ORG
NE	NE	SL	I-ORG
1	1	SN	I-ORG
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
공	공	NNG	B-PER
민지	민지	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
KBS	KBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
'	'	SS	O
언니	언니	NNG	B-POH
들	들	XSN	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
슬램덩크	슬램덩크	NNP	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
발표회	발표회	NNG	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
샷	샷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남	남기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## [교통사고 사망자 2000명 줄이자]지난해 교통사고로 4292명 숨져… 감소율 7%로 12년만에 가장 많이 줄어
## [교통사고 사망자 <2000명:NOH> 줄이자]지난해 교통사고로 <4292명:NOH> 숨져… 감소율 <7%:PNT>로 <12년만:NOH>에 가장 많이 줄어
[	[	SS	O
교통사고	교통사고	NNG	O
_	_	_	O
사망자	사망자	NNG	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
자	자	EF	O
]	]	SS	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
교통사고	교통사고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
4292	4292	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
숨져	숨지+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
감소율	감소율	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
어	어	EC	O

## 15
## 21개교 교장단협의회에 참석한 학교장들은 불안감을 못이긴 학부모들의 민원전화가 폭주하고 있다며 해당 학교들은 맞벌이가정 자녀를 위해 휴교기간에 임시교육활동을 하기로 했다.
## <21개교:NOH> <교장단협의회:ORG>에 참석한 학교장들은 불안감을 못이긴 학부모들의 민원전화가 폭주하고 있다며 해당 학교들은 맞벌이가정 자녀를 위해 휴교기간에 임시교육활동을 하기로 했다.
21	21	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
교	교	NNG	I-NOH
_	_	_	O
교장	교장	NNG	B-ORG
단	단	XSN	I-ORG
협의회	협의회	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석한	참석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학교장	학교장	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
불안감	불안감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
이긴	이기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학부모	학부모	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
민원	민원	NNG	O
전화	전화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
폭주하	폭주하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞벌이	맞벌이	NNG	O
가정	가정	NNG	O
_	_	_	O
자녀	자녀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
휴교	휴교	NNG	O
기간	기간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
교육	교육	NNG	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

