## 1
## 지금까지 한국은 OFP를 대부분 외국에서 사들였다.
## 지금까지 <한국:ORG>은 OFP를 대부분 외국에서 사들였다.
지금	지금	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
OFP	OFP	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사들	사들이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 조정석♥박보영 오나귀 흥행 질주… 종편 동시간대 1위 '수성'
## <조정석:PER>♥<박보영:PER> <오나귀:POH> 흥행 질주… 종편 동시간대 <1위:NOH> '수성'
조정석	조정석	NNP	B-PER
♥	♥	SW	O
박보영	박보영	NNP	B-PER
_	_	_	O
오	오	NNP	B-POH
나귀	나귀	NNG	I-POH
_	_	_	O
흥행	흥행	NNG	O
_	_	_	O
질주	질주	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
종편	종편	NNG	O
_	_	_	O
동	동	MM	O
시간대	시간대	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
'	'	SS	O
수성	수성	NNG	O
'	'	SS	O

## 3
## 샤오미, UHD TV-나인봇 미니 출시 가격 거품 ‘뚝↓’…샤오미캐리어는 얼마?
## <샤오미:ORG>, <UHD TV-나인봇 미니:POH> 출시 가격 거품 ‘뚝↓’…<샤오미캐리어:POH>는 얼마?
샤오미	샤오미	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
UHD	UHD	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
-	-	SO	I-POH
나인	나인	NNG	I-POH
봇	봇	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
미니	미니	NNG	I-POH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
거품	거품	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뚝	뚝	MAG	O
↓	↓	SW	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
샤오미	샤오미	NNG	B-POH
캐리어	캐리어	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
?	?	SF	O

## 7
## 소유는 최근 tvN 드라마 '도깨비' OST에 참여하는 등 개인 활동에 주력하고 있다.
## <소유:PER>는 최근 <tvN:ORG> 드라마 '<도깨비:POH>' OST에 참여하는 등 개인 활동에 주력하고 있다.
소유	소유	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
도깨비	도깨비	NNG	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
OST	OST	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여하	참여하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주력하	주력하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 삼성·쌍용 “본격시동”/승용차 시장/5파전 예고
## <삼성:ORG>·<쌍용:ORG> “본격시동”/승용차 시장/<5파전:NOH> 예고
삼성	삼성	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
쌍용	쌍용	NNP	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
본격	본격	NNG	O
시동	시동	NNG	O
”	”	SS	O
/	/	SP	O
승용차	승용차	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
/	/	SP	O
5	5	SN	B-NOH
파	파	NNG	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
예고	예고	NNG	O

