## 1
## ‘기록 제조기’ 테임즈, 역대 3번째 외국인 MVP 선정…신인왕은 구자욱에게
## ‘기록 제조기’ <테임즈:PER>, 역대 <3번:NOH>째 외국인 MVP 선정…신인왕은 <구자욱:PER>에게
‘	‘	SS	O
기록	기록	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
기	기	XSN	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
테임즈	테임즈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
_	_	_	O
MVP	MVP	SL	O
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
…	…	SE	O
신인왕	신인왕	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
구자욱	구자욱	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O

## 2
## 심창민과 차우찬은 이번 대표팀의 필승카드였다.
## <심창민:PER>과 <차우찬:PER>은 이번 <대표팀:ORG>의 필승카드였다.
심창민	심창민	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
차우찬	차우찬	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	B-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
필승	필승	NNG	O
카드	카드+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 하지만 2시간 30분 동안 시장이 타면서 소방서 추산 6억5000만원 상당의 피해가 났다.
## 하지만 <2시간 30분:DUR> 동안 시장이 타면서 소방서 추산 <6억5000만원:MNY> 상당의 피해가 났다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
30	30	SN	I-DUR
분	분	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
소방서	소방서	NNG	O
_	_	_	O
추산	추산	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
상당	상당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
났	나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 선수들이 모두 예민해져 있던 상황이라 오재원은 서건창의 말을 욕설로 받았다.
## 선수들이 모두 예민해져 있던 상황이라 <오재원:PER>은 <서건창:PER>의 말을 욕설로 받았다.
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
예민해	예민하+여	VA+EC	O
져	지+어	VX+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
오재원	오재원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
서건창	서건창	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
욕설	욕설	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 美 타임, ‘빗속 투혼’ 여자친구 무대에 감동? “노래 한 곡에 8번이나 넘어진…”
## <美 타임:POH>, ‘빗속 투혼’ <여자친구:ORG> 무대에 감동? “노래 <한 곡:NOH>에 <8번:NOH>이나 넘어진…”
美	美	SH	B-POH
_	_	_	I-POH
타임	타임	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
빗속	빗속	NNG	O
_	_	_	O
투혼	투혼	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	B-ORG
친구	친구	NNG	I-ORG
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
감동	감동	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노래	노래	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
곡	곡	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
넘어진	넘어지+ㄴ	VV+ETM	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O

## 6
## 그는 후진타오(胡錦濤) 전 국가주석 시절 중앙판공청 주임(주석 비서실장)까지 거치며 무소불위의 권력을 휘둘렀다.
## 그는 <후진타오:PER>(<胡錦濤:PER>) 전 국가주석 시절 <중앙판공청:ORG> 주임(주석 비서실장)까지 거치며 무소불위의 권력을 휘둘렀다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
후진타오	후진타오	NNP	B-PER
(	(	SS	O
胡錦濤	胡錦濤	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
주석	주석	NNG	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
판공	판공	NNG	I-ORG
청	청	XSN	I-ORG
_	_	_	O
주임	주임	NNG	O
(	(	SS	O
주석	주석	NNG	O
_	_	_	O
비서실	비서실	NNG	O
장	장	XSN	O
)	)	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
거치	거치	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
무소불위	무소불위	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
휘둘	휘두르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 일본이 세계기록유산 등재 제도에 문제 제기를 시작한 것은 지난해 10월 중국이 신청한 난징대학살 관련 자료가 세계기록유산에 등재되고 나서다.
## <일본:ORG>이 세계기록유산 등재 제도에 문제 제기를 시작한 것은 지난해 <10월:DAT> <중국:ORG>이 신청한 <난징대학살:POH> 관련 자료가 세계기록유산에 등재되고 나서다.
일본	일본	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
기록	기록	NNG	O
유산	유산	NNG	O
_	_	_	O
등재	등재	NNG	O
_	_	_	O
제도	제도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
제기	제기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신청한	신청하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
난징	난징	NNP	B-POH
대학살	대학살	NNG	I-POH
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
기록	기록	NNG	O
유산	유산	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등재되	등재되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그는 25년 전인 1991년 성탄절 소련 대통령 퇴임을 공식 발표했을 당시를 회상하며 “(보리스 옐친 당시 러시아 대통령을 포함한 공화국 지도자들이) 권력을 잡기 위해 내 등 뒤에서 반역을 저질렀다”라며 “쿠데타였다”라고 맹비난했다.
## 그는 <25년:NOH> 전인 <1991년 성탄절:DAT> <소련:ORG> 대통령 퇴임을 공식 발표했을 당시를 회상하며 “(<보리스 옐친:PER> 당시 <러시아:ORG> 대통령을 포함한 공화국 지도자들이) 권력을 잡기 위해 내 등 뒤에서 반역을 저질렀다”라며 “쿠데타였다”라고 맹비난했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
1991	1991	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
성탄절	성탄절	NNG	I-DAT
_	_	_	O
소련	소련	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
퇴임	퇴임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
회상하	회상하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
보리스	보리스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
옐친	옐친	NNP	I-PER
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공화국	공화국	NNG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
등	등	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
반역	반역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
저질	저지르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
쿠데타	쿠데타+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
맹	맹	XPN	O
비난	비난하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 또 노인 10명 중 1명가량(9.0%)은 외부인의 방문이 없다.
## 또 노인 <10명:NOH> 중 <1명:NOH>가량(<9.0%:PNT>)은 외부인의 방문이 없다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
노인	노인	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
가량	가량	XSN	O
(	(	SS	O
9.0	9.0	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
외부	외부	NNG	O
인	인	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

