## 1
## 혼마는 일본의 유명 골프클럽 제조업체로 2010년 중국의 머라이언 홀딩스에 인수됐다.
## <혼마:ORG>는 <일본:LOC>의 유명 골프클럽 제조업체로 <2010년:DAT> <중국:LOC>의 <머라이언 홀딩스:ORG>에 인수됐다.
혼마	혼마	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
골프	골프	NNG	O
클럽	클럽	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
업체	업체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
머	머	NNG	B-ORG
라이언	라이언	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
홀딩스	홀딩스	NNP	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
인수	인수되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 인민망은 중국제가 된 혼마 골프채를 아베가 트럼프에게 선물한 것에는 아베 총리가 보호무역주의자인 트럼프 당선인에게 보내는 경고의 의미가 은밀하게 담겨 있다고 분석했다.
## <인민망:ORG>은 중국제가 된 <혼마:ORG> 골프채를 <아베:PER>가 <트럼프:PER>에게 선물한 것에는 <아베:PER> 총리가 보호무역주의자인 <트럼프:PER> 당선인에게 보내는 경고의 의미가 은밀하게 담겨 있다고 분석했다.
인민	인민	NNG	B-ORG
망	망	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
제	제	XSN	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혼마	혼마	NNP	B-ORG
_	_	_	O
골프채	골프채	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
선물한	선물하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
보호	보호	NNG	O
무역	무역	NNG	O
주의자	주의자	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
당선인	당선인	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
보내	보내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경고	경고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
은밀하	은밀하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
분석	분석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이제는 중국 기업이 된 일본 기업의 제품을 통해 글로벌화 되고 있는 세계 시장의 중요성을 알리려고 했다는 해석이다.
## 이제는 <중국:LOC> 기업이 된 <일본:LOC> 기업의 제품을 통해 글로벌화 되고 있는 세계 시장의 중요성을 알리려고 했다는 해석이다.
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중요성	중요성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알리	알리	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
해석	해석	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 3월 신학기가 코앞으로 다가왔다.
## <3월:DAT> 신학기가 코앞으로 다가왔다.
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신학기	신학기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
코앞	코앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다가	다가오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 기술 수준도 한국 업체를 위협할 수준까지 왔다는 평이다.
## 기술 수준도 <한국:LOC> 업체를 위협할 수준까지 왔다는 평이다.
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
업체	업체	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위협할	위협하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
평	평	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김영삼대통령과 50년 지기인 때문이지요.
## <김영삼:PER>대통령과 <50년:NOH> 지기인 때문이지요.
김영삼	김영삼	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
지기	지기	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
지요	지요	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 반면 삼성, 선경, 대우, 대한항공, 코오롱 등은 직원 사기를 위해 TV시청을 암묵적으로 허용할 방침이다.
## 반면 <삼성:ORG>, <선경:ORG>, <대우:ORG>, <대한항공:ORG>, <코오롱:ORG> 등은 직원 사기를 위해 TV시청을 암묵적으로 허용할 방침이다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
선경	선경	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대우	대우	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
코오롱	코오롱	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
시청	시청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
암묵	암묵	NNG	O
적	적	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
허용할	허용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국 정부가 내놓은 ‘2030년 온실가스배출전망치(BAU) 대비 37% 감축’이라는 목표를 달성하려면 고강도 에너지 다이어트가 시급하기 때문이다.
## <한국 정부:ORG>가 내놓은 ‘<2030년:DAT> 온실가스배출전망치(BAU) 대비 <37%:PNT> 감축’이라는 목표를 달성하려면 고강도 에너지 다이어트가 시급하기 때문이다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2030	2030	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
온실	온실	NNG	O
가스	가스	NNG	O
배출	배출	NNG	O
전망	전망	NNG	O
치	치	XSN	O
(	(	SS	O
BAU	BAU	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
감축	감축	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달성하	달성하	VV	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
고강도	고강도	NNG	O
_	_	_	O
에너지	에너지	NNG	O
_	_	_	O
다이어트	다이어트	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
시급하	시급하	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한 쌍이 한국에 온다.
## <한 쌍:NOH>이 <한국:LOC>에 온다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
쌍	쌍	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
온다	오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 르노삼성자동차에는 ‘고급형 타이어 공기압 자동감지 시스템’이 기본으로 장착돼 있다.
## <르노삼성자동차:ORG>에는 ‘고급형 타이어 공기압 자동감지 시스템’이 기본으로 장착돼 있다.
르노삼성자동차	르노삼성자동차	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고급	고급	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
타이어	타이어	NNG	O
_	_	_	O
공기압	공기압	NNG	O
_	_	_	O
자동	자동	NNG	O
감지	감지	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기본	기본	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
장착돼	장착되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 최성 “특검 박근혜 300억 수수 확인, 다시는 ‘범법자’ 대통령 나와선 안 돼”
## 최성 “특검 <박근혜:PER> <300억:MNY> 수수 확인, 다시는 ‘범법자’ 대통령 나와선 안 돼”
최성	최성	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
특검	특검	NNG	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
300	300	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
수수	수수	NNG	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
범법자	범법자	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와선	아서+ㄴ	EC+JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 15
## 광주 군 공항 이전을 위한 범시민추진위원회(위원장 신원형)는 대구공항과 동일하게 광주 공항에도 범정부 차원의 지원을 요구하는 건의문을 국방부에 전달했다고 18일 밝혔다.
## <광주 군 공항:LOC> 이전을 위한 <범시민추진위원회:ORG>(위원장 <신원형:PER>)는 <대구공항:LOC>과 동일하게 <광주 공항:LOC>에도 범정부 차원의 지원을 요구하는 건의문을 <국방부:ORG>에 전달했다고 <18일:DAT> 밝혔다.
광주	광주	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
군	군	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
범	범	XPN	B-ORG
시민	시민	NNG	I-ORG
추진	추진	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
위원장	위원장	NNG	O
_	_	_	O
신	신	NNG	B-PER
원형	원형	NNG	I-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
과	과	JKB	O
_	_	_	O
동일하	동일하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
범	범	XPN	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건의문	건의문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국방부	국방부	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전달	전달하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 무대에 설 수 있는 최대 인원은 24명으로 체임버 오케스트라 규모의 연주가 가능하다.
## 무대에 설 수 있는 최대 인원은 <24명:NOH>으로 체임버 오케스트라 규모의 연주가 가능하다.
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
설	서+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
체임버	체임버	NNG	O
_	_	_	O
오케스트라	오케스트라	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연주	연주	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 과거 ‘패스트 팔로어(Fast Follower·발 빠른 추격자)’였던 중국 기업이 업계 혁신을 주도하는 ‘퍼스트 무버(First Mover·시장 선도자)’로 올라섰음을 잘 보여주는 사례가 바로 이항이다.
## 과거 ‘패스트 팔로어(Fast Follower·발 빠른 추격자)’였던 <중국:LOC> 기업이 업계 혁신을 주도하는 ‘퍼스트 무버(First Mover·시장 선도자)’로 올라섰음을 잘 보여주는 사례가 바로 이항이다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
패스트	패스트	NNG	O
_	_	_	O
팔로어	팔로어	NNG	O
(	(	SS	O
Fast	Fast	SL	O
_	_	_	O
Follower	Follower	SL	O
·	·	SP	O
발	발	NNG	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
추격자	추격자	NNG	O
)	)	SS	O
’	’+이	SS+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주도하	주도하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
퍼스트	퍼스트	NNG	O
_	_	_	O
무	무	XPN	O
버	버	NNG	O
(	(	SS	O
First	First	SL	O
_	_	_	O
Mover	Mover	SL	O
·	·	SP	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
선도	선도	NNG	O
자	자	XSN	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
올라섰	올라서+었	VV+EP	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
이항	이항	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

