## 1
## 이 전 국정원장은 김기춘(77) 전 대통령비서실장 재임 기간(2013년 8월~2015년 2월)과 조윤선(51) 당시 정무수석의 재임 기간(2014년 6월~2015년 5월)에 국정원장으로 근무했다.
## <이:PER> 전 국정원장은 <김기춘:PER>(<77:NOH>) 전 대통령비서실장 재임 기간(<2013년 8월~2015년 2월:DUR>)과 <조윤선:PER>(<51:NOH>) 당시 정무수석의 재임 기간(<2014년 6월~2015년 5월:DUR>)에 국정원장으로 근무했다.
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국정원	국정원	NNP	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김기춘	김기춘	NNP	B-PER
(	(	SS	O
77	77	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
비서실	비서실	NNG	O
장	장	XSN	O
_	_	_	O
재임	재임	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
(	(	SS	O
2013	2013	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
8	8	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
2015	2015	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
2	2	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
조윤선	조윤선	NNP	B-PER
(	(	SS	O
51	51	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
정무	정무	NNG	O
수석	수석	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재임	재임	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
(	(	SS	O
2014	2014	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
6	6	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
2015	2015	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
5	5	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
국정원	국정원	NNG	O
장	장	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
근무	근무하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그러나, 우리나라에는 약 70만명의 폐결핵환자가 있으며 매년 30만명의 환자가 새로 발생한다.
## 그러나, 우리나라에는 약 <70만명:NOH>의 폐결핵환자가 있으며 매년 <30만명:NOH>의 환자가 새로 발생한다.
그러나	그러나	MAJ	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
우리나라	우리나라	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
폐결핵	폐결핵	NNG	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
매년	매년	MAG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
발생한다	발생하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## -바르셀로나(스페인) 17세 공격수 이승우의 경기를 본 적 있는가.
## -<바르셀로나:ORG>(<스페인:LOC>) <17세:NOH> 공격수 <이승우:PER>의 경기를 본 적 있는가.
-	-	SO	O
바르셀로나	바르셀로나	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
스페인	스페인	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공격수	공격수	NNG	O
_	_	_	O
이승우	이승우	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는가	는가	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 올해 1월 1일부터 출고되는 하이브리드 자동차 중 탄소 배출량이 97g/km 이하인 중소형 차량을 구매할 경우 보조금 100만 원을 지급 받을 수 있다.
## 올해 <1월 1일:DAT>부터 출고되는 하이브리드 자동차 중 탄소 배출량이 <97g/km:NOH> 이하인 중소형 차량을 구매할 경우 보조금 <100만 원:MNY>을 지급 받을 수 있다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
출고되	출고되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
하이브리드	하이브리드	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
탄소	탄소	NNG	O
_	_	_	O
배출	배출	NNG	O
량	량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
97	97	SN	B-NOH
g	g	SL	I-NOH
/	/	SP	I-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
중소형	중소형	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구매할	구매하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
보조금	보조금	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지급	지급	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 오사카로 온 백제 도래인들의 활약은 눈부셨다.
## <오사카:LOC>로 온 <백제:LOC> 도래인들의 활약은 눈부셨다.
오사카	오사카	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
백제	백제	NNP	B-LOC
_	_	_	O
도래	도래	NNG	O
인	인	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
눈부	눈부시	VA	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘이영돈과 열애 인정’ 황정음, 가슴라인 적나라한 수영복 시선강탈이영돈 황정음 열애 인정배우 황정음(30)이 프로골퍼 겸 사업가 이영돈(33)과의 열애를 인정한 가운데, 황정음의 과거 섹시 화보가 새삼 화제다.
## ‘<이영돈:PER>과 열애 인정’ <황정음:PER>, 가슴라인 적나라한 수영복 시선강탈이영돈 <황정음:PER> 열애 인정배우 <황정음:PER>(<30:NOH>)이 프로골퍼 겸 사업가 <이영돈:PER>(<33:NOH>)과의 열애를 인정한 가운데, <황정음:PER>의 과거 섹시 화보가 새삼 화제다.
‘	‘	SS	O
이영돈	이영돈	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
정음	정음	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
라인	라인	NNG	O
_	_	_	O
적나라한	적나라하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수영복	수영복	NNG	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
강탈	강탈	NNG	O
이영돈	이영돈	NNP	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
정음	정음	NNG	I-PER
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
인정	인정	NNG	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
정음	정음	NNG	I-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
골퍼	골퍼	NNG	O
_	_	_	O
겸	겸	NNB	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
가	가	XSN	O
_	_	_	O
이영돈	이영돈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
33	33	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인정한	인정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
황정	황정	NNG	B-PER
음	음	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
섹시	섹시	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
새삼	새삼	MAG	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 황정음은 과거 패션 매거진 ‘그라치아’에서 화보를 촬영했다.
## <황정음:PER>은 과거 패션 매거진 ‘<그라치아:POH>’에서 화보를 촬영했다.
황정	황정	NNG	B-PER
음	음	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
매거진	매거진	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그라	그라	NNG	B-POH
치아	치아	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
촬영	촬영하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이 화보에서 황정음은 블랙 비키니를 입은 채 도발적인 포즈를 취하고 있다.
## 이 화보에서 <황정음:PER>은 블랙 비키니를 입은 채 도발적인 포즈를 취하고 있다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
황정	황정	NNG	B-PER
음	음	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
블랙	블랙	NNG	O
_	_	_	O
비키니	비키니	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
도발적	도발적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
포즈	포즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
취하	취하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 기아차 “올 뉴 모닝 1호차 주인공은 워킹맘”
## <기아차:ORG> “올 뉴 모닝 <1호:NOH>차 주인공은 워킹맘”
기아차	기아차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
뉴	뉴	NNG	O
_	_	_	O
모닝	모닝	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
차	차	NNG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
워킹맘	워킹맘	NNG	O
”	”	SS	O

## 10
## 여기서 위안화 결제를 할 수 있고 북한의 희귀 광물 등 북-중 간 수입·수출품을 상계(相計)하는 ‘물물교환’도 가능하다고 대북 소식통은 전했다.
## 여기서 위안화 결제를 할 수 있고 <북한:ORG>의 희귀 광물 등 <북-중:LOC> 간 수입·수출품을 상계(相計)하는 ‘물물교환’도 가능하다고 대북 소식통은 전했다.
여기	여기	NP	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
위안	위안	NNB	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
결제	결제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
희귀	희귀	NNG	O
_	_	_	O
광물	광물	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
북	북	NNP	B-LOC
-	-	SO	I-LOC
중	중	NNP	I-LOC
_	_	_	O
간	간	XSN	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
·	·	SP	O
수출품	수출품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상계	상계	NNG	O
(	(	SS	O
相計	相計	SH	O
)	)	SS	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
물물	물물	NNG	O
교환	교환	NNG	O
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
대북	대북	NNG	O
_	_	_	O
소식통	소식통	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 청년실업자 44만 명 시대(2015년 상반기 기준), 직장 구하기가 바늘구멍 통과하기보다 어렵다는 취업 전쟁 속에서 인턴은 취업준비생과 대학생들이 거쳐야 할 필수코스처럼 인식되고 있다.
## 청년실업자 <44만 명:NOH> 시대(<2015년:DAT> 상반기 기준), 직장 구하기가 바늘구멍 통과하기보다 어렵다는 취업 전쟁 속에서 인턴은 취업준비생과 대학생들이 거쳐야 할 필수코스처럼 인식되고 있다.
청년	청년	NNG	O
실업자	실업자	NNG	O
_	_	_	O
44	44	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
(	(	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상반기	상반기	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
_	_	_	O
구하	구하	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바늘구멍	바늘구멍	NNG	O
_	_	_	O
통과하	통과하	VV	O
기	기	ETN	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
인턴	인턴	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
취업	취업	NNG	O
준비	준비	NNG	O
생	생	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거쳐야	거치+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
필수	필수	NNG	O
코스	코스	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
인식되	인식되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 하지만 아이패드 프로 9.7에서는 4채널 주변 광 센서를 사용해 주변 조명 환경에 맞게 자동으로 조절한다.
## 하지만 <아이패드 프로 9.7:POH>에서는 <4채널:NOH> 주변 광 센서를 사용해 주변 조명 환경에 맞게 자동으로 조절한다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
아이패드	아이패드	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
프로	프로	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
9.7	9.7	SN	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
채널	채널	NNG	I-NOH
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
광	광	NNG	O
_	_	_	O
센서	센서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사용해	사용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
조명	조명	NNG	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
자동	자동	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조절한다	조절하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 정주리 웨딩화보, 결혼 앞두고 혼전임신 ‘겹겹사’…“아내이자 엄마로 새출발” 행쇼!개그우먼 정주리가 혼전임신을 했다는 보도가 나왔다.
## <정주리:PER> 웨딩화보, 결혼 앞두고 혼전임신 ‘겹겹사’…“아내이자 엄마로 새출발” 행쇼!개그우먼 <정주리:PER>가 혼전임신을 했다는 보도가 나왔다.
정주리	정주리	NNP	B-PER
_	_	_	O
웨딩	웨딩	NNG	O
화보	화보	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
혼전	혼전	NNG	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
겹겹	겹겹	NNG	O
사	사	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
아내	아내	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
엄마	엄마	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
출발	출발	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
행	행	XSN	O
쇼	쇼	NNG	O
!	!	SF	O
개그우먼	개그우먼	NNG	O
_	_	_	O
정주리	정주리	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
혼전	혼전	NNG	O
임신	임신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 25일 한국일보는 정주리를 잘 아는 관계자의 말을 빌어 정주리가 결혼을 앞두고 임신 중이라고 보도했다.
## <25일:DAT> <한국일보:ORG>는 <정주리:PER>를 잘 아는 관계자의 말을 빌어 <정주리:PER>가 결혼을 앞두고 임신 중이라고 보도했다.
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국일보	한국일보	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
정주리	정주리	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
아	알	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빌	빌	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
정주리	정주리	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 그는 이 매체에 “정주리가 임신 중이다.
## 그는 이 매체에 “<정주리:PER>가 임신 중이다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
매체	매체	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정주리	정주리	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

