## 1
## 동강대 사회복지과 김철-조경희씨… 손주 돌보며 2년간 결석 한번 안해
## <동강대 사회복지과:ORG> <김철:PER>-<조경희:PER>씨… 손주 돌보며 <2년간:DUR> 결석 <한번:NOH> 안해
동강대	동강대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
사회	사회	NNG	I-ORG
복지	복지	NNG	I-ORG
과	과	XSN	I-ORG
_	_	_	O
김철	김철	NNP	B-PER
-	-	SO	O
조경희	조경희	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
손주	손주	NNG	O
_	_	_	O
돌보	돌보	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
결석	결석	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
안	안	MAG	O
해	하+여	VV+EC	O

## 2
## 1988년에 관한 고증과 관련해 “맞다”,
## <1988년:DAT>에 관한 고증과 관련해 “맞다”,
1988	1988	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고증	고증	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
맞	맞	VV	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O

## 3
## 취재팀과 함께 논문을 검토한 서울 사립대 A 교수는 “학계의 암묵적 관행을 고려해 봐도 죄질이 나쁘다”고 전했다.
## 취재팀과 함께 논문을 검토한 <서울 사립대 A:ORG> 교수는 “학계의 암묵적 관행을 고려해 봐도 죄질이 나쁘다”고 전했다.
취재	취재	NNG	O
팀	팀	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
논문	논문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
검토한	검토하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
사립대	사립대	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
A	A	SL	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
학계	학계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
암묵	암묵	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
관행	관행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고려해	고려하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
봐도	보+아도	VX+EC	O
_	_	_	O
죄질	죄질	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나쁘	나쁘	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 영동고속도로 신갈∼이천간 37.8㎞의 4차선 임시개방도 15일까지 2주간 연장키로 했다.
## <영동고속도로:LOC> <신갈∼이천:LOC>간 <37.8㎞:NOH>의 <4차:NOH>선 임시개방도 <15일:DAT>까지 <2주간:DUR> 연장키로 했다.
영동	영동	NNP	B-LOC
고속도로	고속도로	NNG	I-LOC
_	_	_	O
신갈	신갈	NNP	B-LOC
∼	∼	SO	I-LOC
이천	이천	NNP	I-LOC
간	간	NNB	O
_	_	_	O
37.8	37.8	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
차선	차선	NNG	O
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
개방	개방	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
주간	주간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연장	연장하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 정씨, 변호사 교체… 이의소송 준비
## <정:PER>씨, 변호사 교체… 이의소송 준비
정	정	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
_	_	_	O
교체	교체	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
이의	이의	NNG	O
소송	소송	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O

## 6
## “중증 대권병 걸린 야권” 이날 새누리당 긴급 의원총회에서 이정현 대표는 “정세균 국회의장의 근본 목적은 내년 대선이다.
## “중증 대권병 걸린 야권” 이날 <새누리당 긴급 의원총회:ORG>에서 <이정현:PER> 대표는 “<정세균:PER> 국회의장의 근본 목적은 내년 대선이다.
“	“	SS	O
중증	중증	NNG	O
_	_	_	O
대권	대권	NNG	O
병	병	NNG	O
_	_	_	O
걸린	걸리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
야권	야권	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
긴급	긴급	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
의원총회	의원총회	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이정현	이정현	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정세균	정세균	NNP	B-PER
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
의장	의장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
근본	근본	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 1인당 해외 경비의 55.8%를 쇼핑으로 사용한다.
## <1인:NOH>당 해외 경비의 <55.8%:PNT>를 쇼핑으로 사용한다.
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
경비	경비	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
55.8	55.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쇼핑	쇼핑	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
사용한다	사용하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 기둥만 있고 사방이 트인 구조(필로티 구조)의 주차장 오토바이에서 오전 9시15분 불이 붙은 뒤 바람을 타고 옆 드림타운Ⅱ로 번졌다.
## 기둥만 있고 사방이 트인 구조(필로티 구조)의 주차장 오토바이에서 <오전 9시15분:TIM> 불이 붙은 뒤 바람을 타고 옆 <드림타운Ⅱ:LOC>로 번졌다.
기둥	기둥	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사방	사방	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
트인	트이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
(	(	SS	O
필로티	필로티	NNG	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주차장	주차장	NNG	O
_	_	_	O
오토바이	오토바이	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
불	불	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
바람	바람	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
_	_	_	O
드림	드림	NNG	B-LOC
타운	타운	NNG	I-LOC
Ⅱ	Ⅱ	SW	I-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
번	번지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그는 덴마크와 이스라엘의 집단농업체제를 공부한 유일한 전문가였다.
## 그는 <덴마크:ORG>와 <이스라엘:ORG>의 집단농업체제를 공부한 유일한 전문가였다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
덴마크	덴마크	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
이스라엘	이스라엘	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
농업	농업	NNG	O
체제	체제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공부한	공부하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유일한	유일하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
전문가	전문가+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

