## 1
## “못 본 걸로 하십시오. 황자님과 이제 만날 처지가 아니에요”라는 해수의 말에도 4황자 왕소는 거침이 없었으나, “가장 피하고 싶은 분이 황자님이신데도요? 만나면 잊고 싶었던 일들이 다 떠오릅니다.
## “못 본 걸로 하십시오. 황자님과 이제 만날 처지가 아니에요”라는 <해수:PER>의 말에도 <4황자:NOH> <왕소:PER>는 거침이 없었으나, “가장 피하고 싶은 분이 황자님이신데도요? 만나면 잊고 싶었던 일들이 다 떠오릅니다.
“	“	SS	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
걸	것	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
십시오	시+ㅂ시오	EP+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
황자	황자	NNG	O
님	님	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
만날	만나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
처지	처지	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
에요	에요	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
해수	해수	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
황자	황자	NNG	I-NOH
_	_	_	O
왕소	왕소	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
거침	거치+ㅁ	VV+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
피하	피하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
황자	황자	NNG	O
님	님	XSN	O
이	이	VCP	O
신데	시+ㄴ데	EP+EC	O
도	도	JX	O
요	요	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
만나	만나	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
잊	잊	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
떠오릅니다	떠오르+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 우리에게 절실한 한국형 전투기(KFX) 개발에 필요한 핵심 기술을 미국에서 이전받게 된다면 한미동맹의 특별한 의미를 대내외에 천명할 수 있을 것이다.
## 우리에게 절실한 한국형 전투기(<KFX:POH>) 개발에 필요한 핵심 기술을 <미국:ORG>에서 이전받게 된다면 <한미동맹:ORG>의 특별한 의미를 대내외에 천명할 수 있을 것이다.
우리	우리	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
절실한	절실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
전투기	전투기	NNG	O
(	(	SS	O
KFX	KFX	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
받	받	XSV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다면	되+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
한미	한미	NNP	B-ORG
동맹	동맹	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대내외	대내외	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
천명할	천명하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘뉴스룸’ 도올 김용옥 “국정화 교과서, 근원적 발상이 잘못됐다”
## ‘<뉴스룸:POH>’ <도올 김용옥:PER> “국정화 교과서, 근원적 발상이 잘못됐다”
‘	‘	SS	O
뉴스룸	뉴스룸	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
도올	도올	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
김용옥	김용옥	NNP	I-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
국정	국정	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
근원	근원	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
발상	발상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘못	잘못되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 4
## 이소연, 12일 벤처사업가와 결혼 '화제'
## <이소연:PER>, <12일:DAT> 벤처사업가와 결혼 '화제'
이소연	이소연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
벤처	벤처	NNG	O
사업가	사업가	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
화제	화제	NNG	O
'	'	SS	O

## 5
## 이날 서울 촛불집회를 주최한 민중 총궐기 투쟁본부는 다음달 12일 예정된 ‘2016 민중 총궐기’ 이전까지 매일 저녁 집회를 열 계획이다.
## 이날 <서울 촛불집회:ORG>를 주최한 <민중 총궐기 투쟁본부:POH>는 다음달 <12일:DAT> 예정된 ‘<2016:DAT> <민중 총궐기’:POH> 이전까지 매일 저녁 집회를 열 계획이다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
촛불	촛불	NNG	I-ORG
집회	집회	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주최한	주최하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
민중	민중	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
총궐기	총궐기	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
투쟁	투쟁	NNG	I-POH
본부	본부	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
예정된	예정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
민중	민중	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
총궐기	총궐기	NNG	I-POH
’	’	SS	I-POH
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
_	_	_	O
집회	집회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## [카드뉴스] “사장님, 앞으로 인턴 고용시 조심하세요”
## [<카드뉴스:POH>] “사장님, 앞으로 인턴 고용시 조심하세요”
[	[	SS	O
카드	카드	NNG	B-POH
뉴스	뉴스	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사장	사장	NNG	O
님	님	XSN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인턴	인턴	NNG	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
시	시	NNB	O
_	_	_	O
조심하	조심하	VV	O
세요	세요	EF	O
”	”	SS	O

## 7
## 언어·학비 등 유학생 지원 따로 없어주립대인 버클리는 캘리포니아 주민을 우선한다.
## 언어·학비 등 유학생 지원 따로 없어주립대인 <버클리:ORG>는 <캘리포니아:LOC> 주민을 우선한다.
언어	언어	NNG	O
·	·	SP	O
학비	학비	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
유학생	유학생	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
따로	따로	MAG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어	어	EC	O
주립대	주립대	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
버클리	버클리	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
캘리포니아	캘리포니아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
우선한다	우선하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김현 경희대 입학처장은 “결과를 종합하면 수시의 학생부 위주 전형(학종·학생부교과전형)이 고교 다양성과 지역 균형성 확보에 가장 기여한다고 볼수 있다”고 말했다.
## <김현:PER> <경희대:ORG> 입학처장은 “결과를 종합하면 수시의 학생부 위주 전형(학종·학생부교과전형)이 고교 다양성과 지역 균형성 확보에 가장 기여한다고 볼수 있다”고 말했다.
김현	김현	NNP	B-PER
_	_	_	O
경희대	경희대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
입학	입학	NNG	O
처장	처장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
종합하	종합하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
수시	수시	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
부	부	XSN	O
_	_	_	O
위주	위주	NNG	O
_	_	_	O
전형	전형	NNG	O
(	(	SS	O
학	학	XSN	O
종	종	NNG	O
·	·	SP	O
학생부	학생부	NNG	O
교과	교과	NNG	O
전형	전형	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
다양성	다양성	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
균형성	균형성	NNG	O
_	_	_	O
확보	확보	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
기여한다고	기여하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 심재철 의원 “재심사 검토해야”
## <심재철:PER> 의원 “재심사 검토해야”
심재철	심재철	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
재심사	재심사	NNG	O
_	_	_	O
검토해야	검토하+여야	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 11
## 그런데 민호에게 홈런은 맞지 않을 것”이라며 웃었다.
## 그런데 <민호:PER>에게 홈런은 맞지 않을 것”이라며 웃었다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
민호	민호	NNG	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 아이폰의 판매량 부진도 계속됐다.
## <아이폰:POH>의 판매량 부진도 계속됐다.
아이폰	아이폰	NNG	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
판매량	판매량	NNG	O
_	_	_	O
부진	부진	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
계속	계속되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 팀이 하위권으로 떨어질 위기에 처한 상황, 강민호는 “팀에 정말 미안하다”고 말했다.
## 팀이 하위권으로 떨어질 위기에 처한 상황, <강민호:PER>는 “팀에 정말 미안하다”고 말했다.
팀	팀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하위권	하위권	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떨어질	떨어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
처한	처하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
강민호	강민호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
미안하	미안하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 1998년 동산의료원 개원 100주년을 기념해 지금의 자리에 옮겨 심었다.
## <1998년:DAT> <동산의료원:ORG> 개원 <100주년:NOH>을 기념해 지금의 자리에 옮겨 심었다.
1998	1998	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동산의료원	동산의료원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
개원	개원	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
옮겨	옮기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
심	심	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

