## 1
## 김영삼 전 대통령의 영결식 뒤 고인의 시신은 운구 행렬과 함께 서울 상도동의 사저를 거쳐 국립서울현충원으로 향한다.
## <김영삼:PER> 전 대통령의 영결식 뒤 고인의 시신은 운구 행렬과 함께 <서울:LOC> <상도동:LOC>의 사저를 거쳐 <국립서울현충원:LOC>으로 향한다.
김영삼	김영삼	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영결식	영결식	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
고인	고인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
운구	운구	NNG	O
_	_	_	O
행렬	행렬	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
상도동	상도동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사저	사저	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
국립서울현충원	국립서울현충원	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
향한다	향하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한편 에릭남은 오는 5일 Mnet '엠카운트다운'을 통해 신곡 '괜찮아 괜찮아'로 컴백한다.
## 한편 <에릭남:PER>은 오는 <5일:DAT> <Mnet:POH> '<엠카운트다운:POH>'을 통해 신곡 '<괜찮아 괜찮아:POH>'로 컴백한다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
에릭	에릭	NNP	B-PER
남	남	VV	I-PER
은	은	ETM	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
Mnet	Mnet	SL	B-POH
_	_	_	O
'	'	SS	O
엠	엠	NNG	B-POH
카운트다운	카운트다운	NNG	I-POH
'	'	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신곡	신곡	NNP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
괜찮	괜찮	VA	B-POH
아	아	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
괜찮	괜찮	VA	I-POH
아	아	EF	I-POH
'	'	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
컴백한다	컴백하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박근혜 정부 출범 전에 증세 없는 복지, 구조개혁 등 현 정부의 정책 기조를 고스란히 담았다.
## <박근혜:PER> 정부 출범 전에 증세 없는 복지, 구조개혁 등 현 정부의 정책 기조를 고스란히 담았다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
증세	증세	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
구조	구조	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
기조	기조	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고스란히	고스란히	MAG	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 유 후보자는 18대 국회 기획재정위에서 박 대통령 옆자리에 앉으면서 친분을 쌓았다.
## <유:PER> 후보자는 <18대:NOH> <국회 기획재정위:ORG>에서 <박:PER> 대통령 옆자리에 앉으면서 친분을 쌓았다.
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
기획	기획	NNG	I-ORG
재정	재정	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
자리	자리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
으면서	으면서	EC	O
_	_	_	O
친분	친분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 어쩌다 이진영이 갈비뼈를 다쳤는지는 확인되지 않았다.
## 어쩌다 <이진영:PER>이 갈비뼈를 다쳤는지는 확인되지 않았다.
어쩌다	어쩌다	MAG	O
_	_	_	O
이진영	이진영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갈비뼈	갈비뼈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다	다치	VV	O
쳤	었	EP	O
는지	는지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
확인되	확인되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이예림 사진, 얼마나 벗었길래… 父 이경규, '화들짝'
## <이예림:PER> 사진, 얼마나 벗었길래… 父 <이경규:PER>, '화들짝'
이예림	이예림	NNP	B-PER
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
얼마나	얼마나	MAG	O
_	_	_	O
벗	벗	VV	O
었	었	EP	O
길래	길래	EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
父	父	SH	O
_	_	_	O
이경규	이경규	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
화들짝	화들짝	MAG	O
'	'	SS	O

## 8
## 게이머들은 원작 '리니지'에 등장하는 다양한 캐릭터와 몬스터들을 수집하고 육성하는 것은 물론, '리니지'하면 떠오르는 아이템 강화의 재미까지 만끽할 수 있다.
## 게이머들은 원작 '<리니지:POH>'에 등장하는 다양한 캐릭터와 몬스터들을 수집하고 육성하는 것은 물론, '<리니지:POH>'하면 떠오르는 아이템 강화의 재미까지 만끽할 수 있다.
게이머	게이머	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
원작	원작	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
리니지	리니지	NNP	B-POH
'	'	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등장하	등장하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
몬스터	몬스터	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수집하	수집하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
육성하	육성하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
리니지	리니지	NNP	B-POH
'	'	SS	O
하	하	XSV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
떠오르	떠오르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이템	아이템	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
만끽할	만끽하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 아울러 온라인게임의 명가 엔씨소프트답게 모바일게임을 국내 시장에서 처음 출시하면서 캐릭터들의 목소리 연기에 국내 정상급의 성우를 기용하는 등 게임의 세세한 부분까지 완성도를 높인 모습이 엿보였다.
## 아울러 온라인게임의 명가 <엔씨소프트:POH>답게 모바일게임을 국내 시장에서 처음 출시하면서 캐릭터들의 목소리 연기에 국내 정상급의 성우를 기용하는 등 게임의 세세한 부분까지 완성도를 높인 모습이 엿보였다.
아울러	아울러	MAG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
게임	게임	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명가	명가	NNG	O
_	_	_	O
엔씨소프트	엔씨소프트	NNP	B-POH
답	답	XSA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
출시하	출시하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
정상급	정상급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성우	성우	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기용하	기용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세세한	세세하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
완성도	완성도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높인	높이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
엿보	엿보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 황 권한대행은 이날 오전 서울 종로구 세종문화회관에서 열린 제78주년 3·1절 기념식에 참석해 “우리 사회는 최근의 일련의 사태로 국론이 분열되고 사회 갈등이 확대되고 있으며 서로를 반목·질시하는 현상까지 일어나고 있다”며 이같이 말했다.
## <황:PER> 권한대행은 이날 오전 <서울:LOC> <종로구 세종문화회관:LOC>에서 열린 <제78주년:NOH> <3·1절:DAT> 기념식에 참석해 “우리 사회는 최근의 일련의 사태로 국론이 분열되고 사회 갈등이 확대되고 있으며 서로를 반목·질시하는 현상까지 일어나고 있다”며 이같이 말했다.
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
대행	대행	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
종로구	종로구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
세종문화회관	세종문화회관	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
78	78	SN	I-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
·	·	SP	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
절	절	NNG	I-DAT
_	_	_	O
기념식	기념식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참석해	참석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일련	일련	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
국론	국론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
분열되	분열되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
_	_	_	O
갈등	갈등	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확대되	확대되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
반목	반목	NNG	O
·	·	SP	O
질시하	질시하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

