## 1
## 하나의 광산에서 채취한 광물에서 어떠한 자원을 활용할 수 있는지를 꼼꼼하게 따졌다는 것이다.
## <하나:NOH>의 광산에서 채취한 광물에서 어떠한 자원을 활용할 수 있는지를 꼼꼼하게 따졌다는 것이다.
하나	하나	NNG	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
광산	광산	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
채취한	채취하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
광물	광물	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
어떠한	어떠하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자원	자원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용할	활용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는지	는지	EC	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꼼꼼하	꼼꼼하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
따	따지	VV	O
졌	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 제2차 세계대전 당시 훈련용으로 쓰이던 이 경비행기의 조종사는 미국 국민배우 해리슨 포드(72). 미 CNN은 이날 사고로 포드가 비행기 파편에 머리를 맞아 크게 다쳤다고 전했다.
## <제2차 세계대전:POH> 당시 훈련용으로 쓰이던 이 경비행기의 조종사는 <미국:ORG> 국민배우 <해리슨 포드:PER>(<72:NOH>). <미 CNN:ORG>은 이날 사고로 포드가 비행기 파편에 머리를 맞아 크게 다쳤다고 전했다.
제	제	XPN	B-POH
2	2	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
세계	세계	NNG	I-POH
대전	대전	NNG	I-POH
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
훈련	훈련	NNG	O
용	용	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쓰이	쓰이	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
경비행기	경비행기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조종사	조종사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
해리슨	해리슨	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
포드	포드	NNP	I-PER
(	(	SS	O
72	72	SN	B-NOH
)	)	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
CNN	CNN	SL	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
포드	포드	NNP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
비행기	비행기	NNG	O
_	_	_	O
파편	파편	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
머리	머리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
다	다치	VV	O
쳤	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 양국은 또 처음으로 “우주에서도 손을 잡는다”고 명기했다.
## <양:NOH>국은 또 처음으로 “우주에서도 손을 잡는다”고 명기했다.
양국	양국	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우주	우주	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
명기	명기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 현재 이곳엔 일본인 1715명이 살고 있다.
## 현재 이곳엔 일본인 <1715명:NOH>이 살고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
일본인	일본인	NNG	O
_	_	_	O
1715	1715	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 여기에 김치 등 다른 반찬과 소주 한두 잔이면 800~900kcal하는 일반 가정식보다 훨씬 많은 열량을 먹게 됩니다.
## 여기에 김치 등 다른 반찬과 소주 <한:NOH><두 잔:NOH>이면 <800:NOH>~<900kcal:NOH>하는 일반 가정식보다 훨씬 많은 열량을 먹게 됩니다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김치	김치	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
반찬	반찬	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
소주	소주	NNG	O
_	_	_	O
한두	한두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
잔	잔	NNG	I-NOH
이	이	VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
800	800	SN	B-NOH
~	~	SO	O
900	900	SN	B-NOH
kcal	kcal	SL	I-NOH
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
가정	가정	NNG	O
식	식	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
훨씬	훨씬	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
열량	열량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됩니다	되+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 싸고 푸짐하고 맛있는 대표적인 남도 음식 중 하나가 웃장국밥이다.
## 싸고 푸짐하고 맛있는 대표적인 <남도:LOC> 음식 중 <하나:NOH>가 <웃장국밥:POH>이다.
싸	싸	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
푸짐하	푸짐하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
맛있	맛있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
남도	남도	NNG	B-LOC
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
웃	웃	XPN	B-POH
장국밥	장국밥	NNG	I-POH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이후 H.O.T.의 재결합 가능성에 대해 묻자 그는 “아직 디테일하게 협의된 게 없어요”라고 아쉬움을 드러내며 “될 가능성도 있지만 안 될 수도 있기 때문에 조심스러워요”라고 신중하게 재결합에 대한 의견을 밝혀 모두의 귀를 쫑긋하게 만들었다.
## 이후 <H.O.T:ORG>.의 재결합 가능성에 대해 묻자 그는 “아직 디테일하게 협의된 게 없어요”라고 아쉬움을 드러내며 “될 가능성도 있지만 안 될 수도 있기 때문에 조심스러워요”라고 신중하게 재결합에 대한 의견을 밝혀 모두의 귀를 쫑긋하게 만들었다.
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
H	H	SL	B-ORG
.	.	SF	I-ORG
O	O	SL	I-ORG
.	.	SF	I-ORG
T	T	SL	I-ORG
.	.	SF	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
재	재	XPN	O
결합	결합	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
디테일하	디테일하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
협의	협의	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어요	어요	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
아쉬움	아쉬움	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러내	드러내	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지	지	EC	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조심스러	조심스럽	VA	O
워요	어요	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
신중하	신중하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
재결합	재결합	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝혀	밝히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쫑긋하	쫑긋하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 진중한 얘기 뒤 강타는 과거 한 예능 프로그램에서 빅토리아에게 호감을 표시한 후 사이가 점점 멀어졌던 사연을 공개하며 웃음폭탄을 터트리기도 했다.
## 진중한 얘기 뒤 <강타:PER>는 과거 <한:NOH> 예능 프로그램에서 <빅토리아:PER>에게 호감을 표시한 후 사이가 점점 멀어졌던 사연을 공개하며 웃음폭탄을 터트리기도 했다.
진중한	진중하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
강타	강타	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
빅토리아	빅토리아	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
호감	호감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
표시한	표시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
점점	점점	MAG	O
_	_	_	O
멀	멀	VA	O
어	어	EC	O
졌	지+었	VX+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사연	사연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
폭탄	폭탄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
터트리	터트리	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 두 가지가 확연히 차이난다.
## <두 가지:NOH>가 확연히 차이난다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
확연히	확연히	MAG	O
_	_	_	O
차이	차이	NNG	O
난다	나+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 코스피 황제주로 불리는 아모레퍼시픽은 10.07% 급락해 38만4000원에 거래를 마쳤다.
## <코스피:POH> 황제주로 불리는 <아모레퍼시픽:ORG>은 <10.07%:PNT> 급락해 <38만4000원:MNY>에 거래를 마쳤다.
코스피	코스피	NNG	B-POH
_	_	_	O
황제	황제	NNG	O
주	주	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아모레퍼시픽	아모레퍼시픽	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
10.07	10.07	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
급락해	급락하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
38	38	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
4000	4000	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마	마치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 대해 일부 네티즌들 사이에선 “안철수 국민의당 후보에게 유리할 수 있는 이야기를 일부러 쓸 필요가 있느냐”거나 “굳이 15년 전 선거 슬로건까지 꺼내 비교하는 이유가 뭐냐”는 반응이 나왔다.
## 이에 대해 일부 네티즌들 사이에선 “<안철수:PER> <국민의당:ORG> 후보에게 유리할 수 있는 이야기를 일부러 쓸 필요가 있느냐”거나 “굳이 <15년:NOH> 전 선거 슬로건까지 꺼내 비교하는 이유가 뭐냐”는 반응이 나왔다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
유리할	유리하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일부러	일부러	MAG	O
_	_	_	O
쓸	쓰+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
느냐	느냐	EF	O
”	”	SS	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
굳이	굳이	MAG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
슬로건	슬로건	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
꺼내	꺼내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
비교하	비교하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뭐	뭐+이	NP+VCP	O
냐	냐	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 매체는 법조계 관계자 말을 인용해 “서울중앙지방법원 재판부는 지난 1월 18일 정보통신망 이용촉진 및 보호 등에 관한 법률 위반(명예훼손)으로 문 씨와 그의 지인인 여가수 손 모 씨(26)에 각각 징역 6월을 선고했다”며 “다만 재판부는 피고에 대한 집행을 1년 유예, 두 사람 모두 구속은 면했다”고 전했다.
## 매체는 법조계 관계자 말을 인용해 “<서울중앙지방법원 재판부:ORG>는 지난 <1월 18일:DAT> <정보통신망 이용촉진 및 보호 등에 관한 법률 위반:POH>(명예훼손)으로 <문:PER> 씨와 그의 지인인 여가수 <손 모:PER> 씨(<26:NOH>)에 각각 징역 <6월:DAT>을 선고했다”며 “다만 재판부는 피고에 대한 집행을 <1년:NOH> 유예, <두 사람:NOH> 모두 구속은 면했다”고 전했다.
매체	매체	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
법조계	법조계	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
서울중앙지방법원	서울중앙지방법원	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
재판부	재판부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
18	18	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정보	정보	NNG	B-POH
통신망	통신망	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
이용	이용	NNG	I-POH
촉진	촉진	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
및	및	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
보호	보호	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
등	등	NNB	I-POH
에	에	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
법률	법률	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
위반	위반	NNG	I-POH
(	(	SS	O
명예	명예	NNG	O
훼손	훼손	NNG	O
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
여	여	XPN	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
26	26	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
징역	징역	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선고	선고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
재판부	재판부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
피고	피고	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
집행	집행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
유예	유예	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
면	면하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 김무성 대표는 이날 당 인재영입위원회 임명장 수여식에서 “(오늘 회의에서 두 의원이 논쟁한) 바로 이런 것들이 민주정당의 모습”이라고 파문 진화에 나섰다.
## <김무성:PER> 대표는 이날 <당 인재영입위원회:ORG> 임명장 수여식에서 “(오늘 회의에서 <두 의원:NOH>이 논쟁한) 바로 이런 것들이 <민주정당:ORG>의 모습”이라고 파문 진화에 나섰다.
김무성	김무성	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
인재	인재	NNG	I-ORG
영입	영입	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
임명장	임명장	NNG	O
_	_	_	O
수여식	수여식	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
의원	의원	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
논쟁한	논쟁하+ㄴ	VV+ETM	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
민주	민주	NNG	B-ORG
정당	정당	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
파문	파문	NNG	O
_	_	_	O
진화	진화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 롯데주류 관계자는 “클라우드는 국내에 판매 중인 라거맥주로는 유일하게 맥주 본고장 독일의 정통 제조방법인 오리지널 그래비티 공법으로 만든 프리미엄 맥주”라며 “올해 클라우드 출시 2주년과 맥주순수령 500주년을 축하하기 위해 다양한 소비자 이벤트를 진행한다”고 밝혔다.
## <롯데주류:ORG> 관계자는 “<클라우드:POH>는 국내에 판매 중인 라거맥주로는 유일하게 맥주 본고장 <독일:LOC>의 정통 제조방법인 오리지널 그래비티 공법으로 만든 프리미엄 맥주”라며 “올해 <클라우드:POH> 출시 <2주년:NOH>과 맥주순수령 <500주년:NOH>을 축하하기 위해 다양한 소비자 이벤트를 진행한다”고 밝혔다.
롯데주류	롯데주류	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
클라우드	클라우드	NNG	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
라거	라거	NNG	O
맥주	맥주	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
유일하	유일하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
_	_	_	O
본고장	본고장	NNG	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정통	정통	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
방법	방법	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
오리지널	오리지널	NNG	O
_	_	_	O
그래비티	그래비티	NNP	O
_	_	_	O
공법	공법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
프리미엄	프리미엄	NNG	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
클라우드	클라우드	NNG	B-POH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
맥주	맥주	NNG	O
순수	순수	NNG	O
령	령	XSN	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
축하하	축하하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

