## 1
## 유 후보는 “차관급 부처인 국가보훈처로는 정상적인 정책 입안과 타부처와 협조, 예산, 정책시행이 제한되고 보훈외교 대상 국가가 대부분 장관급으로 돼 있어 보훈외교도 취약하다”며 “국가보훈처를 장관급인 보훈부로 격상할 것”이라고 약속했다.
## <유:PER> 후보는 “차관급 부처인 <국가보훈처:ORG>로는 정상적인 정책 입안과 타부처와 협조, 예산, 정책시행이 제한되고 보훈외교 대상 국가가 대부분 장관급으로 돼 있어 보훈외교도 취약하다”며 “<국가보훈처:ORG>를 장관급인 <보훈부:ORG>로 격상할 것”이라고 약속했다.
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
차관	차관	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
정상적	정상적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
입안	입안	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
타	타	MM	O
부처	부처	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
협조	협조	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
시행	시행	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제한되	제한되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
외교	외교	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
급	급	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
외교	외교	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
취약하	취약하	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
급	급	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
격상할	격상하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
약속	약속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이어 “청와대 정무수석비서간실 내에 보훈비서관을 신설하고 대통령과 국가보훈처, 보훈현장과 소통을 원활하게 하고 정책 추진의 동력을 강화할 것”이라며 “총리 주관 국가보훈 중앙협의회 및 국무조정실 내 실무조직을 구성하겠다”고 말했다.
## 이어 “<청와대 정무수석비서간실:ORG> 내에 보훈비서관을 신설하고 대통령과 <국가보훈처:ORG>, 보훈현장과 소통을 원활하게 하고 정책 추진의 동력을 강화할 것”이라며 “총리 주관 <국가보훈 중앙협의회:ORG> 및 <국무조정실:ORG> 내 실무조직을 구성하겠다”고 말했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정무	정무	NNG	I-ORG
수석	수석	NNG	I-ORG
비서	비서	NNG	I-ORG
간	간	NNB	I-ORG
실	실	XSN	I-ORG
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
비서관	비서관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신설하	신설하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
현장	현장	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
소통	소통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원활하	원활하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동력	동력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화할	강화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
총리	총리	NNG	O
_	_	_	O
주관	주관	NNG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙	중앙	NNG	I-ORG
협의회	협의회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
국무	국무	NNG	B-ORG
조정	조정	NNG	I-ORG
실	실	XSN	I-ORG
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
조직	조직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구성하	구성하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 “지자체장이 주관하는 국가보훈 지방협의회 및 실무조직을 구성하고 보훈정책연구원을 설치해 보후부의 싱크탱크 역할을 수행하도록 하겠다”고 했다.
## 또 “지자체장이 주관하는 <국가보훈 지방협의회:ORG> 및 실무조직을 구성하고 <보훈정책연구원:ORG>을 설치해 <보후부:ORG>의 싱크탱크 역할을 수행하도록 하겠다”고 했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지자체	지자체	NNG	O
장	장	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주관하	주관하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
지방	지방	NNG	I-ORG
협의회	협의회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
조직	조직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구성하	구성하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	B-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설치해	설치하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보후	보후	NNP	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
싱크탱크	싱크탱크	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수행하	수행하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 국민의당 안철수 후보는 한발 더 나갔다.
## <국민의당:ORG> <안철수:PER> 후보는 한발 더 나갔다.
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한발	한발	MAG	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
나갔	나가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김영삼대통령은 오는 6일 연두 기자회견을 갖고 새해 국정운영 방향을 밝힐 예정이라고 주돈식청와대 대변인이 3일 밝혔다.
## <김영삼:PER>대통령은 오는 <6일:DAT> 연<두 기자회견:NOH>을 갖고 새해 국정운영 방향을 밝힐 예정이라고 <주돈식:PER><청와대:ORG> 대변인이 <3일:DAT> 밝혔다.
김영삼	김영삼	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
연두	연두	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
기자	기자	NNG	I-NOH
회견	회견	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
새해	새해	NNG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
방향	방향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝힐	밝히+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
주돈식	주돈식	NNP	B-PER
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 윤아, 동국대학교 6년 만에 졸업…학사모 쓰고 ‘눈부신 미모’ 뽐내
## <윤아:PER>, <동국대학교:ORG> <6년 만:NOH>에 졸업…학사모 쓰고 ‘눈부신 미모’ 뽐내
윤아	윤아	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
동국대학교	동국대학교	NNP	B-ORG
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
…	…	SE	O
학사모	학사모	NNG	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
눈부신	눈부시+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내+어	VV+EC	O

## 11
## 이념물 외면당하자 80년대부터 작품성 가미… 관객70% 청소년
## 이념물 외면당하자 <80년대:DUR>부터 작품성 가미… 관객<70%:PNT> 청소년
이	이	MM	O
념	념	NNG	O
물	물	XSN	O
_	_	_	O
외면	외면	NNG	O
당하	당하	XSV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
작품성	작품성	NNG	O
_	_	_	O
가미	가미	NNP	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
70	70	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
청소년	청소년	NNG	O

