## 1
## 김택수 작곡가는 원래 ‘과학영재’ 출신으로 화학자를 꿈꾸다
## <김택수:PER> 작곡가는 원래 ‘과학영재’ 출신으로 화학자를 꿈꾸다
김택수	김택수	NNP	B-PER
_	_	_	O
작곡가	작곡가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
원래	원래	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
과학	과학	NNG	O
영재	영재	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
화학자	화학자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꿈꾸	꿈꾸	VV	O
다	다	EF	O

## 2
## 사드 [사진 중앙포토] 그는 “특히 한국당 경선에는 중국 대신 대만이 참석했는데 만약 양국을 동시에 초청했다면 한국당은 외교에 대한 기본을 지키지 않은 꼴이 된다”고 덧붙였다.
## <사드:POH> [사진 중앙포토] 그는 “특히 <한국당:ORG> 경선에는 <중국:ORG> 대신 <대만:ORG>이 참석했는데 만약 <양:NOH>국을 동시에 초청했다면 <한국당:ORG>은 외교에 대한 기본을 지키지 않은 꼴이 된다”고 덧붙였다.
사드	사드	NNP	B-POH
_	_	_	O
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
포토	포토	NNG	O
]	]	SS	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
한국당	한국당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
만약	만약	NNG	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초청	초청하	VV	O
했	였	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
한국당	한국당	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기본	기본	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지키	지키	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
꼴	꼴	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘샌더스 돌풍’의 가장 큰 이유로는 ‘왼쪽 성향’이 분명한 그의 공약들이 꼽힌다.
## ‘<샌더스:PER> 돌풍’의 가장 큰 이유로는 ‘왼쪽 성향’이 분명한 그의 공약들이 꼽힌다.
‘	‘	SS	O
샌더스	샌더스	NNP	B-PER
_	_	_	O
돌풍	돌풍	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
왼쪽	왼쪽	NNG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
분명한	분명하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공약	공약	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
꼽힌다	꼽히+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 데코시너지는 역시 청안건설과 서로 대출지급 보증으로 엮여있다.
## <데코시너지:ORG>는 역시 <청안건설:ORG>과 서로 대출지급 보증으로 엮여있다.
데코	데코	NNG	B-ORG
시너지	시너지	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
청안	청안	NNG	B-ORG
건설	건설	NNG	I-ORG
과	과	JKB	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
지급	지급	NNG	O
_	_	_	O
보증	보증	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
엮	엮이	VV	O
여	어	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 만약 실무 부처에서 14일을 임시 휴일로 지정하는 방안이 필요하다고 판단되면, 국무회의 의결을 거쳐 최종 확정된다.
## 만약 실무 부처에서 <14일:DAT>을 임시 휴일로 지정하는 방안이 필요하다고 판단되면, 국무회의 의결을 거쳐 최종 확정된다.
만약	만약	NNG	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
_	_	_	O
부처	부처	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
임시	임시	NNG	O
_	_	_	O
휴일	휴일	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
지정하	지정하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
판단되	판단되	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국무	국무	NNG	O
회의	회의	NNG	O
_	_	_	O
의결	의결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
확정된다	확정되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 지난 2015년 아르헨티나 현지 언론은 컨설팅 회사 머서를 인용해 “2012년 법정 공휴일이 가장 많은 나라는 아르헨티나다”고 보도한 바 있다.
## 한편 지난 <2015년:DAT> <아르헨티나:LOC> 현지 언론은 컨설팅 회사 <머서:ORG>를 인용해 “<2012년:DAT> 법정 공휴일이 가장 많은 나라는 <아르헨티나:LOC>다”고 보도한 바 있다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
아르헨티나	아르헨티나	NNP	B-LOC
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
컨설팅	컨설팅	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
머서	머서	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인용해	인용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
법정	법정	NNG	O
_	_	_	O
공휴일	공휴일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아르헨티나	아르헨티나	NNP	B-LOC
다	다	NNG	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
보도한	보도하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 해피포인트 소멸, 2013년 12월31일까지 누적 포인트 사용해야…방법은?
## <해피포인트:POH> 소멸, <2013년 12월31일:DAT>까지 누적 포인트 사용해야…방법은?
해피	해피	NNG	B-POH
포인트	포인트	NNG	I-POH
_	_	_	O
소멸	소멸	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
31	31	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
누적	누적	NNG	O
_	_	_	O
포인트	포인트	NNG	O
_	_	_	O
사용해야	사용하+여야	VV+EC	O
…	…	SE	O
방법	방법	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 12
## 김희동 진학사 입시전략연구소장은 “필수 개념을 기계적으로 암기하기보다 실제로 어떻게 쓰이고 있는지 알아야 기억에 오래 남는다”며 “이후에는 문법 개념별로 기출문제를 풀면서 틀린 내용을 오답노트에 정리해 두면 좋다”고 말했다.
## <김희동:PER> <진학사:ORG> 입시전략연구소장은 “필수 개념을 기계적으로 암기하기보다 실제로 어떻게 쓰이고 있는지 알아야 기억에 오래 남는다”며 “이후에는 문법 개념별로 기출문제를 풀면서 틀린 내용을 오답노트에 정리해 두면 좋다”고 말했다.
김희동	김희동	NNP	B-PER
_	_	_	O
진학사	진학사	NNP	B-ORG
_	_	_	O
입시	입시	NNG	O
전략	전략	NNG	O
연구소	연구소	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
필수	필수	NNG	O
_	_	_	O
개념	개념	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기계적	기계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
암기하	암기하	VV	O
기	기	ETN	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
실제로	실제로	MAG	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
쓰이	쓰이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
는다	는다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이후	이후	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
문법	문법	NNG	O
_	_	_	O
개념	개념	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기출	기출	NNG	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
틀린	틀리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
오답	오답	NNG	O
노트	노트	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정리해	정리하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
두	두	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 유승민 바른정당 대통령후보가 16일 국가보훈처를 보훈부로 격상하고 국가유공자의 보상금을 인상하는 등의 내용을 골자로 한 보훈공약을 발표했다.
## <유승민:PER> <바른정당:ORG> 대통령후보가 <16일:DAT> <국가보훈처:ORG>를 <보훈부:ORG>로 격상하고 국가유공자의 보상금을 인상하는 등의 내용을 골자로 한 보훈공약을 발표했다.
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
바른	바른	MM	B-ORG
정당	정당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
후보	후보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
보훈	보훈	NNG	I-ORG
처	처	XSN	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
격상하	격상하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
유공자	유공자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보상금	보상금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인상하	인상하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
골자	골자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보훈	보훈	NNG	O
공약	공약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 유 후보는 이날 오전 서울 여의도 당사에서 기자회견을 열고 “대통령에 취임하면 나라를 위해 희생한 분들을 국가가 끝까지 책임진다는 원칙 아래 정책을 강력하게 추진할 것”이라며 이렇게 말했다.
## <유:PER> 후보는 이날 오전 <서울 여의도:LOC> 당사에서 기자회견을 열고 “대통령에 취임하면 나라를 위해 희생한 분들을 국가가 끝까지 책임진다는 원칙 아래 정책을 강력하게 추진할 것”이라며 이렇게 말했다.
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
여의도	여의도	NNP	I-LOC
_	_	_	O
당사	당사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대통령	대통령	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
취임하	취임하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
나라	나라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
희생한	희생하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
책임진다는	책임지+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
원칙	원칙	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강력하	강력하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
추진할	추진하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
이렇	이렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

