## 1
## 그러다가 ’79년에 고등직업교육의 일원화 차원에서 세 유형의 학교가 전문대학으로 통합됐어요.
## 그러다가 ’<79년:DAT>에 고등직업교육의 일원화 차원에서 <세 유형:NOH>의 학교가 전문대학으로 통합됐어요.
그러	그러	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
’	’	SS	O
79	79	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고등	고등	NNG	O
직업	직업	NNG	O
교육	교육	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일원화	일원화	NNG	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
유형	유형	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
전문대학	전문대학	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통합	통합되	VV	O
됐	었	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 경기 안양시에서 작은 식당을 운영하던 김모 씨(53)에게 지난해 여름은 악몽이었다.
## <경기 안양시:LOC>에서 작은 식당을 운영하던 <김모:PER> 씨(<53:NOH>)에게 지난해 여름은 악몽이었다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
안양시	안양시	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
식당	식당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
악몽	악몽	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 한국능률협회 제공
## <한국능률협회:ORG> 제공
한국	한국	NNP	B-ORG
능률	능률	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
제공	제공	NNG	O

## 4
## 지연은 배우 이동건과 열애 중이다.
## <지연:PER>은 배우 <이동건:PER>과 열애 중이다.
지연	지연	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
이동건	이동건	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 개그맨 송준근, 이상민, 이상호가 췌장암 말기 아버지를 둔 한 학생을 위해 지난해 말 선행을 펼친 사실이 뒤늦게 알려졌다.
## 개그맨 <송준근:PER>, <이상민:PER>, <이상호:PER>가 췌장암 말기 아버지를 둔 <한 학생:NOH>을 위해 지난해 말 선행을 펼친 사실이 뒤늦게 알려졌다.
개그맨	개그맨	NNG	O
_	_	_	O
송준근	송준근	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이상민	이상민	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	B-PER
호가	호가	NNG	O
_	_	_	O
췌장암	췌장암	NNG	O
_	_	_	O
말기	말기	NNG	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
둔	두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
학생	학생	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
선행	선행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼친	펼치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒤늦	뒤늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 수원의 상승세는 눈부시다.
## <수원:ORG>의 상승세는 눈부시다.
수원	수원	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상승세	상승세	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
눈부시	눈부시	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 마지막으로 아이폰7은 시리즈 최초로 IP67 등급의 방진·방수 기능이 추가됐다.
## 마지막으로 <아이폰7:POH>은 시리즈 최초로 <IP67:NOH> 등급의 방진·방수 기능이 추가됐다.
마지막	마지막	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
아이폰	아이폰	NNG	B-POH
7	7	SN	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
IP	IP	SL	B-NOH
67	67	SN	I-NOH
_	_	_	O
등급	등급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방진	방진	NNG	O
·	·	SP	O
방수	방수	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
추가	추가되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한화갤러리아에 따르면 그는 2014년 10월 한화건설에 입사한 후 이라크, 사우디아라비아, 두바이 등 중동의 주요 건설 현장에서 실무 경험을 쌓다가 지난해 가을 면세점 TF팀에 파견돼 갤러리아면세점63의 개장 준비를 함께해왔다고 한다.
## <한화갤러리아:ORG>에 따르면 그는 <2014년 10월:DAT> <한화건설:ORG>에 입사한 후 <이라크:LOC>, <사우디아라비아:LOC>, <두바이:LOC> 등 <중동:LOC>의 주요 건설 현장에서 실무 경험을 쌓다가 지난해 가을 면세점 TF팀에 파견돼 <갤러리아면세점63:LOC>의 개장 준비를 함께해왔다고 한다.
한화갤러리아	한화갤러리아	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
10	10	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한화건설	한화건설	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입사한	입사하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
이라크	이라크	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
사우디아라비아	사우디아라비아	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
두바이	두바이	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
중동	중동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
실무	실무	NNG	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쌓	쌓	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
가을	가을	NNG	O
_	_	_	O
면세점	면세점	NNG	O
_	_	_	O
TF	TF	SL	O
팀	팀	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
파견돼	파견되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
갤러리아	갤러리아	NNP	B-LOC
면세점	면세점	NNG	I-LOC
63	63	SN	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
개장	개장	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
함께해	함께하+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그는 한·중 관계가 자기가 좋아하는 한국 음식인 삼계탕이나 돌솥비빔밥처럼 영원히 식지 않고 뜨겁기만을 바랄 뿐이라고 말했다.
## 그는 <한·중:ORG> 관계가 자기가 좋아하는 <한국:LOC> 음식인 삼계탕이나 돌솥비빔밥처럼 영원히 식지 않고 뜨겁기만을 바랄 뿐이라고 말했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
·	·	SP	I-ORG
중	중	NNP	I-ORG
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자기	자기	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
좋아하	좋아하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
삼계탕	삼계탕	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
돌솥	돌솥	NNG	O
비빔밥	비빔밥	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
영원히	영원히	MAG	O
_	_	_	O
식	식	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
뜨겁	뜨겁	VA	O
기	기	ETN	O
만	만	JX	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바랄	바라+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 우 원내대표는 “이해 충돌 방지는 김영란법 법 취지이기도 하고 국회 윤리위원회에서 주요하게 다루는 과제다.
## <우:PER> 원내대표는 “이해 충돌 방지는 <김영란법:POH> 법 취지이기도 하고 <국회 윤리위원회:ORG>에서 주요하게 다루는 과제다.
우	우	NNP	B-PER
_	_	_	O
원내	원내	NNG	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이해	이해	NNG	O
_	_	_	O
충돌	충돌	NNG	O
_	_	_	O
방지	방지	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김영란	김영란	NNP	B-POH
법	법	NNG	I-POH
_	_	_	O
법	법	NNG	O
_	_	_	O
취지	취지	NNG	O
이	이	VCP	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
윤리	윤리	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
주요하	주요하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
다루	다루	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과제	과제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

