## 1
## "순실이 시키는 것 말곤 할 줄 아는 게 없는데" 박 대통령 풍자글 화제
## "순실이 시키는 것 말곤 할 줄 아는 게 없는데" <박:PER> 대통령 풍자글 화제
"	"	SS	O
순실이	순실이	NNP	O
_	_	_	O
시키	시키	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
말	말	VV	O
곤	곤	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
줄	줄	NNB	O
_	_	_	O
아	알	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는데	는데	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
풍자	풍자	NNG	O
글	글	NNG	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O

## 2
## 이들은 트럼프의 ‘막말’도 카피한다.
## 이들은 <트럼프:PER>의 ‘막말’도 카피한다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
막말	막말	NNG	O
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
카피한다	카피하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 천주교 대구대교구 문화융성사업단(단장 원유술 신부)은 5일 경북도와 손잡고 이달부터 칠곡 한티 피정의 집 등 경북지역 천주교 시설 14곳을 활용해 명상·기도와 성직자 수련 등을 일반인도 체험하는 소울스테이 프로그램을 운영한다고 밝혔다.
## <천주교 대구대교구 문화융성사업단:ORG>(단장 원유술 신부)은 <5일:DAT> <경북도:ORG>와 손잡고 이달부터 <칠곡 한티 피정의 집:ORG> 등 <경북:LOC>지역 <천주교:ORG> 시설 <14곳:NOH>을 활용해 명상·기도와 성직자 수련 등을 일반인도 체험하는 소울스테이 프로그램을 운영한다고 밝혔다.
천주교	천주교	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
대구	대구	NNP	I-ORG
대교구	대교구	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
융성	융성	NNG	I-ORG
사업단	사업단	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
단장	단장	NNG	O
_	_	_	O
원유술	원유술	NNP	O
_	_	_	O
신부	신부	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-ORG
도	도	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
손잡	손잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
칠곡	칠곡	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
한티	한티	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
피정	피정	NNG	I-ORG
의	의	JKG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
집	집	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
천주교	천주교	NNG	B-ORG
_	_	_	O
시설	시설	NNG	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
활용해	활용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
명상	명상	NNG	O
·	·	SP	O
기도	기도	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
성직자	성직자	NNG	O
_	_	_	O
수련	수련	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일반인	일반인	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
체험하	체험하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소울	소울	NNG	O
스테이	스테이	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영한다고	운영하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 대구대교구가 운영을 맡고 경북도는 운영비를 지원하고 홍보를 돕는다.
## <대구대교구:ORG>가 운영을 맡고 <경북도:ORG>는 운영비를 지원하고 홍보를 돕는다.
대구	대구	NNP	B-ORG
대교구	대교구	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
경북도	경북도	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
운영비	운영비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김종석 kjs0123@donga.com·김동욱 기자
## <김종석:PER> <kjs0123@donga.com:POH>·<김동욱:PER> 기자
김종석	김종석	NNP	B-PER
_	_	_	O
kjs	kjs	SL	B-POH
0123	0123	SN	I-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
김동욱	김동욱	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 8
## 경남도의원이 창원시 공무원에게 폭행으로 상해를 입혀 경찰 조사를 받고 있다.
## 경남도의원이 <창원시:ORG> 공무원에게 폭행으로 상해를 입혀 경찰 조사를 받고 있다.
경남	경남	NNP	O
도의원	도의원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
창원시	창원시	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
폭행	폭행	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
상해	상해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입혀	입히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘국정화’교육부가 2017학년도에 사용되는 중학교 역사교과서와 고등학교 한국사교과서를 국정으로 발행한다고 발표했다.
## ‘국정화’<교육부:ORG>가 <2017학년도:DUR>에 사용되는 중학교 역사교과서와 고등학교 한국사교과서를 국정으로 발행한다고 발표했다.
‘	‘	SS	O
국정	국정	NNG	O
화	화	XSN	O
’	’	SS	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DUR
학년도	학년도	NNG	I-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사용되	사용되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중학교	중학교	NNG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
교과서	교과서	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
고등학교	고등학교	NNG	O
_	_	_	O
한국사	한국사	NNG	O
교과서	교과서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
발행한다고	발행하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 전세버스(2716명)와 시외버스(1761명) 사상자보다 5배 가까이 많다.
## 전세버스(<2716명:NOH>)와 시외버스(<1761명:NOH>) 사상자보다 <5배:PNT> 가까이 많다.
전세	전세	NNG	O
버스	버스	NNG	O
(	(	SS	O
2716	2716	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
시외버스	시외버스	NNG	O
(	(	SS	O
1761	1761	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
사상자	사상자	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 2004∼2005시즌부터 유 감독과 함께해 온 주장 양동근은 그 말의 의미가 뭔지 잘 알았다.
## <2004∼2005:DUR>시즌부터 <유:PER> 감독과 함께해 온 주장 <양동근:PER>은 그 말의 의미가 뭔지 잘 알았다.
2004	2004	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
2005	2005	SN	I-DUR
시즌	시즌	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
유	유	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께해	함께하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
_	_	_	O
양동근	양동근	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
뭔지	뭐+이+ㄴ지	NP+VCP+EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 계약 기간은 2년 6개월로 연봉은 공개되지 않았다.
## 계약 기간은 <2년 6개월:DUR>로 연봉은 공개되지 않았다.
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
6	6	SN	I-DUR
개월	개월	NNB	I-DUR
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연봉	연봉	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공개되	공개되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 오자와 대표간사는 이날 기자회견에서 현재의 연립여당이 내년 여름 실시될 참의원선거에서 각각 후보를 낼 경우 자민당에 완패한다면서 선거에 승리하기 위해서는 철저한 협력이 필요하며 가장 좋은 방법은 하나의 당이 되는 것이라고 말했다.
## <오자와:PER> 대표간사는 이날 기자회견에서 현재의 <연립여당:ORG>이 내년 여름 실시될 참의원선거에서 각각 후보를 낼 경우 <자민당:ORG>에 완패한다면서 선거에 승리하기 위해서는 철저한 협력이 필요하며 가장 좋은 방법은 <하나:NOH>의 당이 되는 것이라고 말했다.
오자와	오자와	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
간사	간사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연립	연립	NNG	B-ORG
여당	여당	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
여름	여름	NNG	O
_	_	_	O
실시될	실시되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
참의원	참의원	NNG	O
선거	선거	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낼	내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
자민당	자민당	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
완패한다면서	완패하+ㄴ다면서	VV+EC	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
승리하	승리하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
철저한	철저하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 하지만 13만명 신규 고용을 만들어내려면 한 명당 5000만원만 든다고 가정해도 연 6조5000억원이 든다.
## 하지만 <13만명:NOH> 신규 고용을 만들어내려면 <한 명:NOH>당 <5000만원:MNY>만 든다고 가정해도 연 <6조5000억원:MNY>이 든다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
고용	고용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
내	내	VX	O
려면	려면	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
만	만	JX	O
_	_	_	O
든다고	들+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
가정해도	가정하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
연	연	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
5000	5000	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	JKS	O
_	_	_	O
든다	들+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

