## 1
## 대한민국의 정체성을 훼손한 사람, 법안 하나 제대로 발의하지 못한 사람, 국회 절차와 규칙을 무시하면서 돌출 행동을 일삼았던 사람, 갑질 하고 막말한 사람, 실력 없이 권력에 줄서고 아첨한 사람, 부패와 성희롱에 연루되었던 사람, 폭력 시위에 참여해 선동에 앞장섰던 사람들에 대해 신상필벌의 원칙을 세워 심판해야 한다.
## <대한민국:ORG>의 정체성을 훼손한 사람, 법안 <하나:NOH> 제대로 발의하지 못한 사람, 국회 절차와 규칙을 무시하면서 돌출 행동을 일삼았던 사람, 갑질 하고 막말한 사람, 실력 없이 권력에 줄서고 아첨한 사람, 부패와 성희롱에 연루되었던 사람, 폭력 시위에 참여해 선동에 앞장섰던 사람들에 대해 신상필벌의 원칙을 세워 심판해야 한다.
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정체성	정체성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훼손한	훼손하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
발의하	발의하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
규칙	규칙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무시하	무시하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
돌출	돌출	NNG	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일삼	일삼	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
갑	갑	NNG	O
질	질	XSN	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
막말한	막말하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
권력	권력	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
줄	줄	NNG	O
서	서+어	VV+EC	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
아첨한	아첨하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부패	부패	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
성희롱	성희롱	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
연루되	연루되	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
폭력	폭력	NNG	O
_	_	_	O
시위	시위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참여해	참여하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선동	선동	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞장섰	앞장서+었	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신상필벌	신상필벌	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
원칙	원칙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
심판해야	심판하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 강력한 군사력을 바탕으로 미국이 ‘불량국가’를 관리해야 한다는 주장을 폈다.
## 강력한 군사력을 바탕으로 <미국:ORG>이 ‘불량국가’를 관리해야 한다는 주장을 폈다.
강력한	강력하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
군사력	군사력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
불량	불량	NNG	O
국가	국가	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
관리해야	관리하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
폈	펴+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2008년 민주당 버락 오바마 대통령이 당선되면서 공화당에 티파티 세력이 새롭게 등장했다.
## <2008년:DAT> <민주당:ORG> <버락 오바마:PER> 대통령이 당선되면서 <공화당:ORG>에 <티파티:PER> 세력이 새롭게 등장했다.
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
버락	버락	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
오바마	오바마	NNP	I-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
당선되	당선되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
티	티	NNG	B-PER
파티	파티	NNG	I-PER
_	_	_	O
세력	세력	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새롭	새롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
등장	등장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그러나 2년의 공백을 딛고 돌아온 2015년 정우람은 SK의 불펜 에이스로 전반기 1.65의 놀라운 방어율을 기록했다.
## 그러나 <2년:NOH>의 공백을 딛고 돌아온 <2015년:DAT> <정우람:PER>은 <SK:ORG>의 불펜 에이스로 전반기 <1.65:PNT>의 놀라운 방어율을 기록했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공백	공백	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
딛	딛	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
돌아온	돌아오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
정우람	정우람	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불펜	불펜	NNG	O
_	_	_	O
에이스	에이스	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전반기	전반기	NNG	O
_	_	_	O
1.65	1.65	SN	B-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
놀라	놀랍	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
방어율	방어율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 박병호 기자회견 “미네소타와의 계약, 기분 좋게 사인했다”
## <박병호:PER> 기자회견 “<미네소타:ORG>와의 계약, 기분 좋게 사인했다”
박병호	박병호	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
미네소타	미네소타	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
기분	기분	NNG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
사인	사인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 8
## 최저임금근로자의 소득대체율이 90% 수준에 이르러 과도했던 측면도 개선돼야 한다.
## 최저임금근로자의 소득대체율이 <90%:PNT> 수준에 이르러 과도했던 측면도 개선돼야 한다.
최저임금	최저임금	NNG	O
근로자	근로자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소득	소득	NNG	O
대체	대체	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
과도	과도하	VA	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
개선돼야	개선되+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 킴 카다시안 "내 블랙베리가 드디어…"
## <킴 카다시안:PER> "내 <블랙베리:POH>가 드디어…"
킴	킴	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
카다시안	카다시안	NNP	I-PER
_	_	_	O
"	"	SS	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
블랙베리	블랙베리	NNG	B-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
드디어	드디어	MAG	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O

## 11
## 이날 행사에서 가스안전과 산업발전에 기여한 공로로 김상범 화성가스 대표이사가 철탑산업훈장을 받았다.
## 이날 행사에서 가스안전과 산업발전에 기여한 공로로 <김상범:PER> <화성가스:ORG> 대표이사가 <철탑산업훈장:POH>을 받았다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가스	가스	NNG	O
안전	안전	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
발전	발전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기여한	기여하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공로	공로	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
김상범	김상범	NNP	B-PER
_	_	_	O
화성	화성	NNP	B-ORG
가스	가스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
이사	이사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
철탑	철탑	NNG	B-POH
산업	산업	NNG	I-POH
훈장	훈장	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

