## 2
## 토트넘은 전반 26분 선제골을 내줬다.
## <토트넘:ORG>은 <전반 26분:TIM> 선제골을 내줬다.
토트넘	토트넘	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
전반	전반	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
26	26	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
선제골	선제골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내주	VV	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 앞서 지난해 12월 11일과 올해 3월 11일 모집을 끝낸 같은 전형의 경쟁률은 각각 4.4 대 1, 4.8 대 1이었다.
## 앞서 지난해 <12월 11일:DAT>과 올해 <3월 11일:DAT> 모집을 끝낸 같은 전형의 경쟁률은 각각 <4.4 대 1:PNT>, <4.8 대 1:PNT>이었다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끝낸	끝내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
전형	전형	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경쟁률	경쟁률	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
4.4	4.4	SN	B-PNT
_	_	_	I-PNT
대	대	NNB	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
4.8	4.8	SN	B-PNT
_	_	_	I-PNT
대	대	NNB	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 유해는 화장 뒤 고향인 미국 세인트루이스로 보내질 예정이다.
## 유해는 화장 뒤 고향인 <미국 세인트루이스:LOC>로 보내질 예정이다.
유해	유해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
화장	화장	NNG	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
세인트루이스	세인트루이스	NNP	I-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
보내	보내	VV	O
질	지+ㄹ	EC+JX	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 빌 클린턴 전 미국 대통령의 문담으로는 중산층 육성을 뜻하는 ‘미들아웃 경제학’이란 용어를 만든 에릭 류(47)가 유명하다.
## <빌 클린턴:PER> 전 <미국:ORG> 대통령의 문담으로는 중산층 육성을 뜻하는 ‘<미들아웃 경제학:POH>’이란 용어를 만든 <에릭 류:PER>(<47:NOH>)가 유명하다.
빌	빌	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
클린턴	클린턴	NNP	I-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문담	문담	NNG	O
으로	으로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중산층	중산층	NNG	O
_	_	_	O
육성	육성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뜻하	뜻하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미들	미들	NNG	B-POH
아웃	아웃	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
경제학	경제학	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
용어	용어	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
에릭	에릭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
류	류	XSN	I-PER
(	(	SS	O
47	47	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
유명하	유명하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 대우전자는 최근 조직개편을 통해 영상미디어부문을 신설하고 산하의 영상음반사업부에 제작 전담인력을 확보, 「대우시네마네트워크」작품 1호로 김유민 감독의 「커피 카피 코피」를 제작한다고 14일 밝혔다.
## <대우전자:ORG>는 최근 조직개편을 통해 영상미디어부문을 신설하고 산하의 <영상음반사업부:POH>에 제작 전담인력을 확보, 「<대우시네마네트워크:ORG>」작품 <1호:NOH>로 <김유민:PER> 감독의 「<커피 카피 코피:POH>」를 제작한다고 <14일:DAT> 밝혔다.
대우전자	대우전자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
개편	개편	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
미디어	미디어	NNG	O
부문	부문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신설하	신설하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
산하	산하	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	B-POH
음반	음반	NNG	I-POH
사업	사업	NNG	I-POH
부	부	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
전담	전담	NNG	O
인력	인력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확보	확보	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
대우시네마	대우시네마	NNP	B-ORG
네트워크	네트워크	NNG	I-ORG
」	」	SS	O
작품	작품	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
호	호	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
김유민	김유민	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
커피	커피	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
카피	카피	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
코피	코피	NNG	I-POH
」	」	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제작한다고	제작하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 국내 누리꾼들의 반응은 어떨까? “우리나라 집무실은 관저”, “눈사람도 훔쳐볼 수 있는 열린 백악관”, “박근혜 대통령이었다면 ‘저런 나쁜 눈사람’ 같은 어쩌구 하려나”, “오바마 대통령을 보면 나도 모르게 따뜻한 정을 느끼게 된다”
## 국내 누리꾼들의 반응은 어떨까? “우리나라 집무실은 관저”, “눈사람도 훔쳐볼 수 있는 열린 <백악관:ORG>”, “<박근혜:PER> 대통령이었다면 ‘저런 나쁜 눈사람’ 같은 어쩌구 하려나”, “<오바마:PER> 대통령을 보면 나도 모르게 따뜻한 정을 느끼게 된다”
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
누리	누리	NNG	O
꾼	꾼	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어떨까	어떻+ㄹ까	VA+EF	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우리나라	우리나라	NNG	O
_	_	_	O
집무실	집무실	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
관저	관저	NNG	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
눈사람	눈사람	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
훔쳐볼	훔쳐보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
저런	저런	MM	O
_	_	_	O
나쁜	나쁘+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
눈사람	눈사람	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
어쩌	어쩌	VV	O
구	구	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
려나	려나	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
따뜻한	따뜻하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
정	정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 11
## 1990년 아키히토 일왕은 “통석(痛惜)의 염(念)을 금할 수 없다”는 문장을 썼다.
## <1990년:DAT> <아키히토:PER> 일왕은 “통석(痛惜)의 염(念)을 금할 수 없다”는 문장을 썼다.
1990	1990	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
아키히토	아키히토	NNP	B-PER
_	_	_	O
일	일	NNP	O
왕	왕	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
통석	통석	NNG	O
(	(	SS	O
痛惜	痛惜	SH	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
염	염	NNG	O
(	(	SS	O
念	念	SH	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
금할	금하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
문장	문장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## ‘김해 여고생 살해사건’ 가담 가해자 여중생 징역6~9년 확정
## ‘<김해 여고생 살해사건:POH>’ 가담 가해자 여중생 징역<6~9년:DUR> 확정
‘	‘	SS	O
김해	김해	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
여고생	여고생	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
살해	살해	NNG	I-POH
사건	사건	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
가담	가담	NNG	O
_	_	_	O
가해자	가해자	NNG	O
_	_	_	O
여중생	여중생	NNG	O
_	_	_	O
징역	징역	NNG	O
6	6	SN	B-DUR
~	~	SO	I-DUR
9	9	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O

## 14
## 이동형 체크인카운터 운영, 보안검색대 증설 등 신속한 출입국수속 추진, 캡슐호텔 개발, 면세품 인도장 확충, 어린이놀이시설 및 유아휴게실 개선 등 여객편의시설 개선을 비롯해 주차편의 증대, 대중교통 이용편의 강화, 공항 내 안내 강화 등을 개선했다.
## <이동형:PER> 체크인카운터 운영, 보안검색대 증설 등 신속한 출입국수속 추진, 캡슐호텔 개발, 면세품 인도장 확충, 어린이놀이시설 및 유아휴게실 개선 등 여객편의시설 개선을 비롯해 주차편의 증대, 대중교통 이용편의 강화, 공항 내 안내 강화 등을 개선했다.
이동	이동	NNG	B-PER
형	형	XSN	I-PER
_	_	_	O
체크인	체크인	NNG	O
카운터	카운터	NNG	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보안	보안	NNG	O
검색	검색	NNG	O
대	대	XSN	O
_	_	_	O
증설	증설	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
신속한	신속하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
출입국	출입국	NNG	O
수속	수속	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
캡슐	캡슐	NNG	O
호텔	호텔	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
면세품	면세품	NNG	O
_	_	_	O
인도	인도	NNG	O
장	장	XSN	O
_	_	_	O
확충	확충	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
놀이	놀이	NNG	O
시설	시설	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
유아	유아	NNG	O
휴게실	휴게실	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
여객	여객	NNG	O
편의	편의	NNG	O
시설	시설	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주차	주차	NNG	O
편의	편의	NNG	O
_	_	_	O
증대	증대	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대중교통	대중교통	NNG	O
_	_	_	O
이용	이용	NNG	O
편의	편의	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
안내	안내	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개선	개선하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

