## 1
## 하지만 영업본부가 매출 부담이 없는 오전 2시에 방송을 내보내기로 결정하자 세 사람을 중심으로 쇼호스트, 마케팅, 카메라, 무대디자인 등 각 부서의 막내급 사원들이 모여 방송 준비에 들어갔다.
## 하지만 영업본부가 매출 부담이 없는 <오전 2시:TIM>에 방송을 내보내기로 결정하자 <세 사람:NOH>을 중심으로 쇼호스트, 마케팅, 카메라, 무대디자인 등 각 부서의 막내급 사원들이 모여 방송 준비에 들어갔다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
본부	본부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
2	2	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내보내	내보내	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쇼	쇼	NNG	O
호스트	호스트	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
부서	부서	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
막내	막내	NNG	O
급	급	NNG	O
_	_	_	O
사원	사원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모	모이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 임지연 vs 이유영 '간신'에서…"김강우를 뺏어라?"
## <임지연:PER> vs <이유영:PER> '<간신:POH>'에서…"<김강우:PER>를 뺏어라?"
임지연	임지연	NNP	B-PER
_	_	_	O
vs	vs	SL	O
_	_	_	O
이유영	이유영	NNP	B-PER
_	_	_	O
'	'	SS	O
간신	간신	NNG	B-POH
'	'	SS	O
에서	에서	JKB	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O
김강우	김강우	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
뺏	뺏	VV	O
어라	어라	EF	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O

## 3
## 체감온도가 영하 20도까지 떨어진 가운데 칼바람이 얼굴을 때렸다.
## 체감온도가 <영하 20도:NOH>까지 떨어진 가운데 칼바람이 얼굴을 때렸다.
체감	체감	NNG	O
온도	온도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영하	영하	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
20	20	SN	I-NOH
도	도	NNB	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
칼바람	칼바람	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
때	때리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 북한의 천안함 폭침 사건으로 한반도가 초비상 상태였던 2010년 5월 초 미국 워싱턴 주미 대사관 소속이던 한 고위 정보 당국자가 한인 퇴폐업소에서 마사지를 받으려 순서를 기다리다가 현장에 출동한 미국 경찰에 붙잡힌 뒤 서울로 추방되기도 했다.
## <북한:ORG>의 <천안함 폭침 사건:POH>으로 <한반도:LOC>가 초비상 상태였던 <2010년 5월:DAT> 초 <미국 워싱턴 주미 대사관:ORG> 소속이던 <한:NOH> 고위 정보 당국자가 한인 퇴폐업소에서 마사지를 받으려 순서를 기다리다가 현장에 출동한 <미국:LOC> 경찰에 붙잡힌 뒤 <서울:LOC>로 추방되기도 했다.
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
천안함	천안함	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
폭침	폭침	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
사건	사건	NNG	I-POH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
가	가	JKS	O
_	_	_	O
초비상	초비상	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
5	5	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
워싱턴	워싱턴	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
주미	주미	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
대사관	대사관	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
고위	고위	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
당국자	당국자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한인	한인	NNG	O
_	_	_	O
퇴폐	퇴폐	NNG	O
업소	업소	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
마사지	마사지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으려	으려	EC	O
_	_	_	O
순서	순서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기다리	기다리	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출동한	출동하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
붙잡힌	붙잡히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
추방되	추방되	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 지난해 7월 결혼 3년 만에 임신 소식을 알려 화제를 모았다.
## 지난해 <7월:DAT> 결혼 <3년 만:NOH>에 임신 소식을 알려 화제를 모았다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알려	알리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이런 상황에서 북한이 나진­선봉지역에 한국의 무역진흥공사 무역사무소를 유치하는 것은 대외적으로 얼마든지 설명할 수 있는 명분을 갖게 되는 셈이다.
## 이런 상황에서 <북한:ORG>이 <나진­선봉지역:LOC>에 <한국:ORG>의 <무역진흥공사 무역사무소:ORG>를 유치하는 것은 대외적으로 얼마든지 설명할 수 있는 명분을 갖게 되는 셈이다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나진	나진	NNP	B-LOC
­	­	SS	I-LOC
선봉	선봉	NNP	I-LOC
지역	지역	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
무역	무역	NNG	B-ORG
진흥	진흥	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
무역	무역	NNG	I-ORG
사무소	사무소	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
유치하	유치하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대외적	대외적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
든지	든지	JX	O
_	_	_	O
설명할	설명하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
명분	명분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
셈	셈	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 체질에 맞는 운동법…2015년 다이어트 성공하려면
## 체질에 맞는 운동법…<2015년:DAT> 다이어트 성공하려면
체질	체질	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
법	법	XSN	O
…	…	SE	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
다이어트	다이어트	NNG	O
_	_	_	O
성공하	성공하	VV	O
려면	려면	EC	O

## 10
## 이런 모든 것들이 출범초기단계인 아시아나항공에 모델이 되고 있다.
## 이런 모든 것들이 출범초기단계인 <아시아나항공:ORG>에 모델이 되고 있다.
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
초기	초기	NNG	O
단계	단계	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
아시아나항공	아시아나항공	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## ‘다시, 첫사랑’ 명세빈, 화장기 없어도 ‘청순’…셀피로 근황 공개
## ‘<다시, 첫사랑:POH>’ <명세빈:PER>, 화장기 없어도 ‘청순’…셀피로 근황 공개
‘	‘	SS	O
다시	다시	MAG	B-POH
,	,	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
첫사랑	첫사랑	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
명세빈	명세빈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
화장기	화장기	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어도	어도	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
청순	청순	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
셀	셀	NNG	O
피로	피로	NNG	O
_	_	_	O
근황	근황	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O

## 14
## 마오의 후계자로 낙점된 화궈펑(華國鋒)을 실각시키고 천윈(陳雲) 등 보수파들과의 노선투쟁에서 이겨 1인자로서의 입지를 확고히 굳힌 뒤였다.
## <마오:PER>의 후계자로 낙점된 <화궈펑:PER>(<華國鋒:PER>)을 실각시키고 <천윈:PER>(<陳雲:PER>) 등 보수파들과의 노선투쟁에서 이겨 <1인자:NOH>로서의 입지를 확고히 굳힌 뒤였다.
마오	마오	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
후계자	후계자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
낙점된	낙점되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
화궈펑	화궈펑	NNP	B-PER
(	(	SS	O
華國鋒	華國鋒	SH	B-PER
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실각	실각	NNG	O
시키	시키	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
천윈	천윈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
陳雲	陳雲	SH	B-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
보수파	보수파	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
노선	노선	NNG	O
투쟁	투쟁	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이겨	이기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인자	인자	NNG	I-NOH
로서	로서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확고히	확고히	MAG	O
_	_	_	O
굳힌	굳히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 1권 ‘마스든 저택의 비밀’은 탐정이 돼 미스터리한 사건을 파헤치는 내용이다.
## <1권:NOH> ‘<마스든 저택의 비밀:POH>’은 탐정이 돼 미스터리한 사건을 파헤치는 내용이다.
1	1	SN	B-NOH
권	권	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
마스	마스	VV	B-POH
든	든	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
저택	저택	NNG	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
비밀	비밀	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
탐정	탐정	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
미스터리	미스터리	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
파헤치	파헤치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 이러한 것을 보고 하상욱이 만우절 상식을 재치 있게 쓴 것. 하상욱은 짧지만 공감 가는 시를 통해 SNS 시인으로 큰 인기를 받았다.
## 이러한 것을 보고 <하상욱:PER>이 <만우절:DAT> 상식을 재치 있게 쓴 것. <하상욱:PER>은 짧지만 공감 가는 시를 통해 SNS 시인으로 큰 인기를 받았다.
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
하상욱	하상욱	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
만우절	만우절	NNG	B-DAT
_	_	_	O
상식	상식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재치	재치	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
하상욱	하상욱	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
짧	짧	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
공감	공감	NNG	O
_	_	_	O
가	가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 리우 올림픽에는 12개국이 출전한다.
## <리우 올림픽:POH>에는 <12개국:NOH>이 출전한다.
리우	리우	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
올림픽	올림픽	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출전한다	출전하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 우리는 2박3일 동안 그곳에서 지냈다.
## 우리는 <2박3일:NOH> 동안 그곳에서 지냈다.
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
그곳	그곳	NP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지냈	지내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

