## 2
## 인천의 중소 식품제조업체들이 중국 시장에 안착하기까지는 험난한 여정의 연속이었다.
## <인천:LOC>의 중소 식품제조업체들이 <중국:LOC> 시장에 안착하기까지는 험난한 여정의 연속이었다.
인천	인천	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
중소	중소	NNG	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
제조	제조	NNG	O
업체	업체	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안착하	안착하	VV	O
기	기	ETN	O
까지	까지	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
험난한	험난하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여정	여정	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 서울대와 로보티즈는 각각 12위, 15위를 기록했다.
## <서울대:ORG>와 <로보티즈:ORG>는 각각 <12위:NOH>, <15위:NOH>를 기록했다.
서울대	서울대	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
로보	로보	NNP	B-ORG
티즈	티즈	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 샤넌 인형 외모 셀카, 공개 홍보?…왜요왜요는 '삼시세끼' BGM 접수 가수 샤넌의 '왜요 왜요'가 2주 연속 ‘삼시세끼-어촌편’ BGM으로 선정돼 화제다.
## <샤넌:PER> 인형 외모 셀카, 공개 홍보?…<왜요왜요:POH>는 '<삼시세끼:POH>' BGM 접수 가수 <샤넌:PER>의 '<왜요 왜요:POH>'가 <2주:DUR> 연속 ‘<삼시세끼-어촌편’:POH> BGM으로 선정돼 화제다.
샤	샤	NNP	B-PER
넌	너+ㄴ	NP+JX	I-PER
_	_	_	O
인형	인형	NNG	O
_	_	_	O
외모	외모	NNG	O
_	_	_	O
셀카	셀카	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
왜요	왜요	NNG	B-POH
왜요	왜요	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
BGM	BGM	SL	O
_	_	_	O
접수	접수	NNG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
샤넌	샤넌	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
왜	왜	MAG	B-POH
요	요	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
왜	왜	MAG	I-POH
요	요	JX	I-POH
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
주	주	NNB	I-DUR
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
삼시세끼	삼시세끼	NNP	B-POH
-	-	SO	I-POH
어촌	어촌	NNG	I-POH
편	편	NNG	I-POH
’	’	SS	I-POH
_	_	_	O
BGM	BGM	SL	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선정돼	선정되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 소화기병센터 박재석 센터장은 “검진 통해 조기 발견된 위암은 외과적 절개수술 없이 내시경에 달린 기구로 병변 아래 점막을 사과껍질 깍듯이 제거하는 내시경점막하박리술(ESD)로 시행하는데 시술이 상대적으로 간단하고 생존율이 높다”고 설명했다.
## <소화기병센터:ORG> <박재석:PER> 센터장은 “검진 통해 조기 발견된 위암은 외과적 절개수술 없이 내시경에 달린 기구로 병변 아래 점막을 사과껍질 깍듯이 제거하는 <내시경점막하박리술:POH>(<ESD:POH>)로 시행하는데 시술이 상대적으로 간단하고 생존율이 높다”고 설명했다.
소화기	소화기	NNG	B-ORG
병	병	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
_	_	_	O
박재석	박재석	NNP	B-PER
_	_	_	O
센터	센터	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
검진	검진	NNG	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
조기	조기	NNG	O
_	_	_	O
발견된	발견되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
위암	위암	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
외과적	외과적	NNG	O
_	_	_	O
절개	절개	NNG	O
수술	수술	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
내시경	내시경	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달린	달리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기구	기구	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
병변	병변	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
_	_	_	O
점막	점막	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
껍질	껍질	NNG	O
_	_	_	O
깍듯이	깍듯이	MAG	O
_	_	_	O
제거하	제거하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
내시경	내시경	NNG	B-POH
점막	점막	NNG	I-POH
하	하	NNG	I-POH
박리	박리	NNG	I-POH
술	술	XSN	I-POH
(	(	SS	O
ESD	ESD	SL	B-POH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시행하	시행하	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
시술	시술	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
상대적	상대적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
간단하	간단하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
율	율	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이를 무리 없이 수용한 한국의 판단에 비해 미국은 중국의 초강대국화를 부인하지 않으면서도 미국과의 대등한 관계를 전폭적으로 수용했다고는 보이지 않는다.
## 이를 무리 없이 수용한 <한국:ORG>의 판단에 비해 <미국:ORG>은 <중국:ORG>의 초강대국화를 부인하지 않으면서도 <미국:ORG>과의 대등한 관계를 전폭적으로 수용했다고는 보이지 않는다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
무리	무리	NNG	O
_	_	_	O
없이	없이	MAG	O
_	_	_	O
수용한	수용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
초	초	XPN	O
강대국	강대국	NNG	O
화	화	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부인하	부인하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
으면서	으면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대등한	대등하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전폭적	전폭적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
수용	수용하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 현대차 관계자는 “충칭 공장이 완공되면 ‘현대차가 중서부에서도 생산된다’는 점이 이 지역 소비자들에게 크게 호소력을 갖게 될 것으로 보인다”며 “이 공장에서 현지화된 스포츠유틸리티(SUV) 차량을 전략적으로 생산할 것”이라고 말했다.
## <현대차:ORG> 관계자는 “<충칭 공장:LOC>이 완공되면 ‘<현대차:ORG>가 중서부에서도 생산된다’는 점이 이 지역 소비자들에게 크게 호소력을 갖게 될 것으로 보인다”며 “이 공장에서 현지화된 스포츠유틸리티(SUV) 차량을 전략적으로 생산할 것”이라고 말했다.
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
충칭	충칭	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
공장	공장	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
완공되	완공되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중서부	중서부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
생산된다	생산되+ㄴ다	VV+EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
호소력	호소력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
화	화	XSN	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
유틸리티	유틸리티	NNG	O
(	(	SS	O
SUV	SUV	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전략적	전략적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
생산할	생산하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 세부 할인 금액과 기타 문의 사항은 현대차 전국 영업점에서 확인이 가능하다.
## 세부 할인 금액과 기타 문의 사항은 <현대차:ORG> 전국 영업점에서 확인이 가능하다.
세부	세부	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
금액	금액	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기타	기타	NNG	O
_	_	_	O
문의	문의	NNG	O
_	_	_	O
사항	사항	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
점	점	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 현대차 관계자는 “정부 차원의 코리아 세일 페스타 행사에 적극 동참하기 위해 미니버스 쏠라티에 대한 특별 할인 이벤트를 준비했다”며 “금번 추가 할인을 통해 고객들은 보다 적은 부담으로 쏠라티를 구입할 수 있을 것”이라고 말했다.
## <현대차:ORG> 관계자는 “정부 차원의 <코리아 세일 페스타 행사:POH>에 적극 동참하기 위해 미니버스 <쏠라티:POH>에 대한 특별 할인 이벤트를 준비했다”며 “금번 추가 할인을 통해 고객들은 보다 적은 부담으로 쏠라티를 구입할 수 있을 것”이라고 말했다.
현대차	현대차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
코리아	코리아	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
세일	세일	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
페스타	페스타	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
행사	행사	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적극	적극	NNG	O
_	_	_	O
동참하	동참하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
미니버스	미니버스	NNG	O
_	_	_	O
쏠라티	쏠라티	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준비	준비하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
금번	금번	NNG	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
보다	보다	MAG	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쏠라티	쏠라티	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구입할	구입하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이 둘은 김정일의 사람들이었다.
## 이 <둘:NOH>은 <김정일:PER>의 사람들이었다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
둘	둘	NR	B-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
김정일	김정일	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

