## 2
## 경기 하남시 미사지구 아파트를 분양받아 내년 2월 입주를 앞둔 이모 씨(41)는 “지금 사는 서울 광진구의 20년 된 79m² 아파트를 팔아 미사지구 129m²짜리 새 아파트로 입주한다”며 “지역이 신도시라 환경이 좋고 애들 학군도 지금보다 낫다”고 했다.
## <경기:LOC> <하남시:LOC> <미사지구:LOC> 아파트를 분양받아 내년 <2월:DAT> 입주를 앞둔 <이모:PER> 씨(<41:NOH>)는 “지금 사는 <서울 광진구:LOC>의 <20년:NOH> 된 <79m²:NOH> 아파트를 팔아 <미사지구:LOC> <129m²:NOH>짜리 새 아파트로 입주한다”며 “지역이 신도시라 환경이 좋고 애들 학군도 지금보다 낫다”고 했다.
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
하남시	하남시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
미사	미사	NNP	B-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
입주	입주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞둔	앞두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
광진구	광진구	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
79	79	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
팔	팔	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
미사	미사	NNP	B-LOC
지구	지구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
129	129	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
입주한다	입주하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지역	지역	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신도시	신도시+이	NNG+VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
애	애	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
학군	학군	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
낫	낫	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘헌법대로 비준동의를 받으라’고 했다”며 “정부는 국민과 함께 배치 여부를 결정하고 중국의 경제 보복 문제도 외교적으로 해결해 나가야 한다”고 강조했다.
## ‘헌법대로 비준동의를 받으라’고 했다”며 “정부는 국민과 함께 배치 여부를 결정하고 <중국:ORG>의 경제 보복 문제도 외교적으로 해결해 나가야 한다”고 강조했다.
‘	‘	SS	O
헌법	헌법	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
비준	비준	NNG	O
동의	동의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
으라	으라	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
보복	보복	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
외교적	외교적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
해결해	해결하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나가야	나가+아야	VX+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 청포도 가격도 한국이 미국(4069원)의 약 2배인 7009원으로 1위다.
## 청포도 가격도 <한국:ORG>이 <미국:ORG>(<4069원:MNY>)의 약 <2배:PNT>인 <7009원:MNY>으로 <1위:NOH>다.
청포도	청포도	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
4069	4069	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
7009	7009	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 수입품은 아니지만 자국 삼겹살 가격 역시 한국이 1kg에 2만7930원으로 가장 비쌌다.
## 수입품은 아니지만 자국 삼겹살 가격 역시 <한국:LOC>이 <1kg:NOH>에 <2만7930원:MNY>으로 가장 비쌌다.
수입품	수입품	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
자국	자국	NNG	O
_	_	_	O
삼겹살	삼겹살	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
7930	7930	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
비쌌	비싸+았	VA+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 2인 1조로 다니는 심사위원이 신분을 숨기고 주문한 뒤 식탁에서 포크를 일부러 떨어뜨리는 등의 행위로 맛뿐 아니라 레스토랑의 서비스 수준까지 평가한다는 것이다.
## <2인:NOH> <1조:NOH>로 다니는 심사위원이 신분을 숨기고 주문한 뒤 식탁에서 포크를 일부러 떨어뜨리는 등의 행위로 맛뿐 아니라 레스토랑의 서비스 수준까지 평가한다는 것이다.
2	2	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
조	조	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
위원	위원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
신분	신분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숨기	숨기	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
주문한	주문하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
식탁	식탁	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
포크	포크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일부러	일부러	MAG	O
_	_	_	O
떨어뜨리	떨어뜨리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행위	행위	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
레스토랑	레스토랑	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
평가한다는	평가하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 한국 축구대표팀이 이란 원정에서 또 다시 무너졌다.
## <한국 축구대표팀:ORG>이 <이란:ORG> 원정에서 또 다시 무너졌다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
축구	축구	NNG	I-ORG
대표	대표	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	VCP	B-ORG
란	란	ETM	I-ORG
_	_	_	O
원정	원정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
무너	무너지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 박근혜 ‘전투복 패션’ 눈길… 결백 주장 대외적 메시지?
## <박근혜:PER> ‘전투복 패션’ 눈길… 결백 주장 대외적 메시지?
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전투복	전투복	NNG	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
결백	결백	NNG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
_	_	_	O
대외적	대외적	NNG	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
?	?	SF	O

## 13
## 과학·교육 ● 그림자 형제를 위하여(채인선 지음, 한권의책, 111쪽, 1만2천원)=동물을 대하는 인간의 태도를 돌아본다.
## 과학·교육 ● <그림자 형제를 위하여:POH>(<채인선:PER> 지음, <한권의책:ORG>, <111쪽:NOH>, <1만2천원:MNY>)=동물을 대하는 인간의 태도를 돌아본다.
과학	과학	NNG	O
·	·	SP	O
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
●	●	SW	O
_	_	_	O
그림자	그림자	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
형제	형제	NNG	I-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
위하	위하	VV	I-POH
여	여	EF	I-POH
(	(	SS	O
채인선	채인선	NNP	B-PER
_	_	_	O
지	짓	VV	O
음	음	ETN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-ORG
권	권	NNB	I-ORG
의	의	NNG	I-ORG
책	책	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
111	111	SN	B-NOH
쪽	쪽	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
2	2	SN	I-MNY
천	천	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
=	=	SW	O
동물	동물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대하	대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
인간	인간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌아본다	돌아보+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

