## 2
## '밤을 걷는 선비' 이준기의 해외 팬들은 방송 전부터 지하철에 광고를 게재하며 든든한 지원군임을 자처했다.
## '<밤을 걷는 선비:POH>' <이준기:PER>의 해외 팬들은 방송 전부터 지하철에 광고를 게재하며 든든한 지원군임을 자처했다.
'	'	SS	O
밤	밤	NNG	B-POH
을	을	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
걷	걷	VV	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
선비	선비	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
이준기	이준기	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
게재하	게재하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
든든한	든든하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
지원군	지원군	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자처	자처하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 코카콜라, 독일 루프트한자 등 대형 신규 광고주의 영입도 이어갔다.
## <코카콜라:ORG>, <독일 루프트한자:ORG> 등 대형 신규 광고주의 영입도 이어갔다.
코카콜라	코카콜라	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
루프트한자	루프트한자	NNP	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
광고주	광고주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영입	영입	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어+가	EC+VX	O
갔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 미국과 독일 등의 스포츠 선진국들은 이미 오래 전부터 하나의 체육단체 아래서 시너지 효과를 누려왔다.
## <미국:ORG>과 <독일:ORG> 등의 스포츠 선진국들은 이미 오래 전부터 <하나:NOH>의 체육단체 아래서 시너지 효과를 누려왔다.
미국	미국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
선진국	선진국	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
체육	체육	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
시너지	시너지	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
누려	누리+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 손 의장은 이날 전북도의회 기자회견에서 ‘안 전 대표와 경쟁에서 이길 가능성이 있느냐’는 질문에 “지금 누구를 이기겠다고 말하는 것은 좀 뭐하겠지만 경선이라는 공정한 과정을 거치면 자신 있다”고 말했다.
## <손:PER> 의장은 이날 <전북도의회:ORG> 기자회견에서 ‘<안:PER> 전 대표와 경쟁에서 이길 가능성이 있느냐’는 질문에 “지금 누구를 이기겠다고 말하는 것은 좀 뭐하겠지만 경선이라는 공정한 과정을 거치면 자신 있다”고 말했다.
손	손	NNG	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-ORG
도의회	도의회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이길	이기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
느냐	느냐	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지금	지금	MAG	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이기	이기	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EC	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
뭐	뭐	NP	O
하	하	VV	O
겠	겠	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
공정한	공정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거치	거치	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 세금을 감면받기 위해 한국 국적을 회복하려는 것 아니냐는 의혹에 대해선 “가장 억울한 부분 중 하나”라고 호소했다.
## 세금을 감면받기 위해 <한국:ORG> 국적을 회복하려는 것 아니냐는 의혹에 대해선 “가장 억울한 부분 중 <하나:NOH>”라고 호소했다.
세금	세금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감면	감면	NNG	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국적	국적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
회복하	회복하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해선	대하+여서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
억울한	억울하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부분	부분	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
호소	호소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한반도에 다시 전운이 감돌고 있다.
## <한반도:LOC>에 다시 전운이 감돌고 있다.
한반도	한반도	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
전운	전운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
감돌	감돌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## “미국으로 떠나며 ‘10년 후 할리우드 영화에 이름 한 줄 올리자’라는 목표를 세웠어요. 2000년대 초 미국에 IT 붐이 일어나면서 컴퓨터 그래픽 전문가들이 실리콘밸리로 대거 이동했죠. 그 때문에 영화 관련 IT 전문가 수가 줄었고, 덕분에 빨리 자리 잡을 수 있었어요.”
## “<미국:LOC>으로 떠나며 ‘<10년:NOH> 후 <할리우드:LOC> 영화에 이름 <한 줄:NOH> 올리자’라는 목표를 세웠어요. <2000년대:DUR> 초 <미국:LOC>에 IT 붐이 일어나면서 컴퓨터 그래픽 전문가들이 <실리콘밸리:LOC>로 대거 이동했죠. 그 때문에 영화 관련 IT 전문가 수가 줄었고, 덕분에 빨리 자리 잡을 수 있었어요.”
“	“	SS	O
미국	미국	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떠나	떠나	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
할리우드	할리우드	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
줄	줄	NNG	I-NOH
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
자	자	EF	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
웠	었	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
_	_	_	O
붐	붐	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
_	_	_	O
그래픽	그래픽	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실리콘밸리	실리콘밸리	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
이동	이동하	VV	O
했	였	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
IT	IT	SL	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
덕분	덕분	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빨리	빨리	MAG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O

