## 3
## 여성은 ’일단 연애 유지 후 관계를 고민/유보 한다‘는 응답이 71%로 가장 높게 나왔다.
## 여성은 ’일단 연애 유지 후 관계를 고민/유보 한다‘는 응답이 <71%:PNT>로 가장 높게 나왔다.
여성	여성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
’	’	SS	O
일단	일단	MAG	O
_	_	_	O
연애	연애	NNG	O
_	_	_	O
유지	유지	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
/	/	SP	O
유보	유보	NNG	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
‘	‘	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
응답	응답	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
71	71	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 의정부~강남 삼성~군포 금정을 연결하는 GTX C노선도 오는 2019년 착공해 2024년 개통하는 것으로 계획하고 있다.
## <의정부~강남:LOC> <삼성~군포 금정:LOC>을 연결하는 <GTX C노선:LOC>도 오는 <2019년:DAT> 착공해 <2024년:DAT> 개통하는 것으로 계획하고 있다.
의정부	의정부	NNP	B-LOC
~	~	SO	I-LOC
강남	강남	NNP	I-LOC
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-LOC
~	~	SO	I-LOC
군포	군포	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
금정	금정	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연결하	연결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
GTX	GTX	SL	B-LOC
_	_	_	I-LOC
C	C	SL	I-LOC
노선	노선	NNG	I-LOC
도	도	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
2019	2019	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
착공해	착공하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2024	2024	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개통하	개통하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
계획하	계획하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 루웨이(魯¤) 국가인터넷정보사무실 주임은 9일 인터넷 대회 소개 기자회견에서 인터넷 검열에 대한 질문을 집중적으로 받았다.
## 한편 <루웨이:PER>(<魯¤:PER>) <국가인터넷정보사무실:ORG> 주임은 <9일:DAT> 인터넷 대회 소개 기자회견에서 인터넷 검열에 대한 질문을 집중적으로 받았다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
루	루	NNG	B-PER
웨이	웨이	NNG	I-PER
(	(	SS	O
魯	魯	SH	B-PER
¤	¤	SW	I-PER
)	)	SS	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-ORG
인터넷	인터넷	NNG	I-ORG
정보	정보	NNG	I-ORG
사무실	사무실	NNG	I-ORG
_	_	_	O
주임	주임	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
회견	회견	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
_	_	_	O
검열	검열	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중적	집중적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 두 탑은 신라 황룡사 탑을 음각과 양각 모양으로 만든 공통점이 있다.
## <두 탑:NOH>은 <신라 황룡사 탑:LOC>을 음각과 양각 모양으로 만든 공통점이 있다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
탑	탑	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
신라	신라	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
황룡사	황룡사	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
탑	탑	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
음각	음각	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
양각	양각	NNG	O
_	_	_	O
모양	모양	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공통점	공통점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 급기야 「종신고용 신화의 붕괴」(일본경제신문)라는 공식선언이 나왔다.
## 급기야 「종신고용 신화의 붕괴」(<일본경제신문:ORG>)라는 공식선언이 나왔다.
급기야	급기야	MAG	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
종신	종신	NNG	O
고용	고용	NNG	O
_	_	_	O
신화	신화	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
붕괴	붕괴	NNG	O
」	」	SS	O
(	(	SS	O
일본	일본	NNP	B-ORG
경제	경제	NNG	I-ORG
신문	신문	NNG	I-ORG
)	)+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
선언	선언	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ‘블랙 프라이데이’는 미국 추수감사절 다음날인 11월 마지막 주 금요일을 가리키는 말로, 이날부터 연말까지 이어지는 대규모 세일기간에 미국 연간 소비의 20%가 발생하는 것으로 알려졌다.
## ‘<블랙 프라이데이:POH>’는 <미국:ORG> <추수감사절:DAT> 다음날인 <11월:DAT> 마지막 주 <금요일:DAT>을 가리키는 말로, 이날부터 연말까지 이어지는 대규모 세일기간에 <미국:ORG> 연간 소비의 <20%:PNT>가 발생하는 것으로 알려졌다.
‘	‘	SS	O
블랙	블랙	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
프라이데이	프라이데이	NNP	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
추수	추수	NNG	B-DAT
감사절	감사절	NNG	I-DAT
_	_	_	O
다음날	다음날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
주	주	NNG	O
_	_	_	O
금요일	금요일	NNG	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가리키	가리키	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
연말	연말	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
세일	세일	NNG	O
기간	기간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
소비	소비	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이에 정부는 올해 ‘코리아 그랜드 세일’로 시작된 내수 회복세를 이어가기 위해 오는 10월 1일부터 14일까지 2주 동안 ‘코리아 블랙프라이데이’ 행사를 개최한다고 밝혔다.
## 이에 정부는 올해 ‘<코리아 그랜드 세일:POH>’로 시작된 내수 회복세를 이어가기 위해 오는 <10월 1일부터 14일:DUR>까지 <2주:DUR> 동안 ‘<코리아 블랙프라이데이:POH>’ 행사를 개최한다고 밝혔다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코리아	코리아	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
그랜드	그랜드	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
세일	세일	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내수	내수	NNG	O
_	_	_	O
회복세	회복세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
_	_	_	I-DUR
1	1	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
14	14	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
주	주	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코리아	코리아	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
블랙	블랙	NNG	I-POH
프라이데이	프라이데이	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다고	개최하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 삼성생명 남자탁구단은 이철승 감독이 지휘하고 있다.
## <삼성생명 남자탁구단:ORG>은 <이철승:PER> 감독이 지휘하고 있다.
삼성생명	삼성생명	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
남자	남자	NNG	I-ORG
탁구	탁구	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이철승	이철승	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지휘하	지휘하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## [스포츠동아]
## [<스포츠동아:ORG>]
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 14
## 트와이스는 데뷔곡 ‘우아하게’ ‘Cheer up'에 이어 'TT’까지 3연타 홈런에 성공하며 화려한 컴백을 알렸다.
## <트와이스:ORG>는 데뷔곡 ‘<우아하게:POH>’ ‘<Cheer up:POH>'에 이어 '<TT:POH>’까지 <3연타:NOH> 홈런에 성공하며 화려한 컴백을 알렸다.
트와이스	트와이스	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
곡	곡	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우아하	우아하	VA	B-POH
게	게	EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
Cheer	Cheer	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
up	up	SL	I-POH
'	'	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
TT	TT	SL	B-POH
’	’	SS	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
연타	연타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성공하	성공하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
화려한	화려하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
컴백	컴백	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

