## 1
## '하늘이 내린 재능' 인터넷에서 화제인 8살 어린이
## '하늘이 내린 재능' 인터넷에서 화제인 <8살:NOH> 어린이
'	'	SS	O
하늘	하늘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내린	내리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
재능	재능	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O

## 2
## 성난 유치원… 경기도청앞 누리과정 예산 촉구 집회
## 성난 유치원… <경기도청:LOC>앞 누리과정 예산 촉구 집회
성난	성나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유치원	유치원	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
경기도청	경기도청	NNP	B-LOC
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
누리	누리	NNG	O
과정	과정	NNG	O
_	_	_	O
예산	예산	NNG	O
_	_	_	O
촉구	촉구	NNG	O
_	_	_	O
집회	집회	NNG	O

## 3
## 아이에스동서는 경기 안양시 동안구 평촌동 160-1번지에 짓는 ‘평촌역 안양벤처밸리 아이에스비즈타워’ 지식산업센터를 분양 중이다.
## <아이에스동서:ORG>는 <경기:LOC> <안양시:LOC> <동안구:LOC> <평촌동 160-1번지:LOC>에 짓는 ‘<평촌역 안양벤처밸리 아이에스비즈타워:LOC>’ 지식산업센터를 분양 중이다.
아이	아이	NNG	B-ORG
에스	에스	NNG	I-ORG
동서	동서	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
안양시	안양시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동안구	동안구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
평촌동	평촌동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
160	160	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
평촌역	평촌역	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
안양	안양	NNP	I-LOC
벤처	벤처	NNG	I-LOC
밸리	밸리	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
아이에스비	아이에스비	NNG	I-LOC
즈	즈	NP	I-LOC
타워	타워	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
_	_	_	O
지식	지식	NNG	O
산업	산업	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## [라이프 트렌드] 수공예품 장터, 이탈리아 집밥, 8색 상점 …
## [<라이프 트렌드:POH>] 수공예품 장터, <이탈리아:LOC> 집밥, <8색:NOH> 상점 …
[	[	SS	O
라이프	라이프	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
트렌드	트렌드	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
수공예품	수공예품	NNG	O
_	_	_	O
장터	장터	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
집	집	NNG	O
밥	밥	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
색	색	NNG	I-NOH
_	_	_	O
상점	상점	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O

## 6
## 100% 리넨 소재 커버를 이용한 까사 알렉시스의 클라우드는 워싱처리가 되어 있어 수축률이 낮고, 촉감 또한 매우 부드러워 사용할수록 편안함을 느낄 수 있다.
## <100%:PNT> 리넨 소재 커버를 이용한 <까사 알렉시스:ORG>의 클라우드는 워싱처리가 되어 있어 수축률이 낮고, 촉감 또한 매우 부드러워 사용할수록 편안함을 느낄 수 있다.
100	100	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
리넨	리넨	NNG	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
_	_	_	O
커버	커버	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용한	이용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
까사	까사	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
알렉시스	알렉시스	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
클라우드	클라우드	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
워	워	NNG	O
싱	싱	NNG	O
처리	처리	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
수축률	수축률	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
낮	낮	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
촉감	촉감	NNG	O
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
매우	매우	MAG	O
_	_	_	O
부드러	부드럽	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
사용할수록	사용하+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
편안함	편안하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느낄	느끼+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘라디오스타’ 강예원, 군대에서 공개된 키와 프로필 키 다른 이유가?
## ‘<라디오스타:POH>’ <강예원:PER>, 군대에서 공개된 키와 프로필 키 다른 이유가?
‘	‘	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
강예원	강예원	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
군대	군대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
키	키	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
프로필	프로필	NNG	O
_	_	_	O
키	키	NNG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
가	가	JKS	O
?	?	SF	O

## 8
## 요즘 그보다 2시간 전에 다저스타디움 외야에 나와 왕복달리기를 하는 선수가 있다.
## 요즘 그보다 <2시간:DUR> 전에 <다저스타디움:LOC> 외야에 나와 왕복달리기를 하는 선수가 있다.
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다저스타디움	다저스타디움	NNP	B-LOC
_	_	_	O
외야	외야	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
왕복	왕복	NNG	O
달리기	달리기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 부산 스타피부과(부산광역시 부산진구 부전동 503-15호 롯데백화점 지하 1층 서비스라운지)에서는 피코슈어레이저를 통해 위와 같은 피부병변을 효과적으로 치료하고 있다.
## <부산 스타피부과:ORG>(<부산광역시:LOC> <부산진구:LOC> <부전동 503-15호:LOC> <롯데백화점:ORG> 지하 <1층:NOH> 서비스라운지)에서는 피코슈어레이저를 통해 위와 같은 피부병변을 효과적으로 치료하고 있다.
부산	부산	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
스타	스타	NNG	I-ORG
피부	피부	NNG	I-ORG
과	과	JC	I-ORG
(	(	SS	O
부산광역시	부산광역시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
부산진구	부산진구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
부전동	부전동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
503	503	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
15	15	SN	I-LOC
호	호	NNB	I-LOC
_	_	_	O
롯데	롯데	NNP	B-ORG
백화점	백화점	NNG	I-ORG
_	_	_	O
지하	지하	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
라운지	라운지	NNG	O
)	)	SS	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
피코	피코	NNP	O
슈어	슈어	NNG	O
레이저	레이저	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
병변	병변	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
효과적	효과적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
치료하	치료하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그 어느 때보다 승리가 소중했는데, 선수들이 잘 극복해줬다”며 인천전에서 승리를 일군 선수들을 칭찬했다.
## 그 어느 때보다 승리가 소중했는데, 선수들이 잘 극복해줬다”며 <인천전:POH>에서 승리를 일군 선수들을 칭찬했다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
소중	소중하	VA	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
극복해	극복하+여+주	VV+EC+VX	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일군	일구+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
칭찬	칭찬하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 미정책결정자들은 북한 핵문제를 다루면서 다양한 이익집단으로부터 여러 가지 압력을 받게 된다.
## <미:ORG>정책결정자들은 <북한:ORG> 핵문제를 다루면서 다양한 이익집단으로부터 여러 가지 압력을 받게 된다.
미	미	NNP	B-ORG
정책	정책	NNG	O
결정자	결정자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다루	다루	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이익	이익	NNG	O
집단	집단	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
가지	가지	NNB	O
_	_	_	O
압력	압력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 데뷔 시즌인 2012년에는 1경기도 나서지 못했다.
## 데뷔 시즌인 <2012년:DAT>에는 <1경기:NOH>도 나서지 못했다.
데뷔	데뷔	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
경기도	경기도	NNP	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

