## 1
## 평양의 관영매체에는 요즘 “모든 역량을 북부지대 큰물 피해 복구전선으로!”라는 식의 선전·선동이 넘쳐납니다.
## <평양:LOC>의 관영매체에는 요즘 “모든 역량을 북부지대 큰물 피해 복구전선으로!”라는 식의 선전·선동이 넘쳐납니다.
평양	평양	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관영	관영	NNG	O
매체	매체	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
역량	역량	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
북부	북부	NNG	O
지대	지대	NNG	O
_	_	_	O
큰물	큰물	NNG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
_	_	_	O
복구	복구	NNG	O
전선	전선	NNG	O
으로	으로	JKB	O
!	!	SF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
식	식	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선전	선전	NNG	O
·	·	SP	O
선동이	선동이	NNG	O
_	_	_	O
넘쳐	넘치+어	VV+EC	O
납니다	나+ㅂ니다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## [4·13총선, 심판대에 선 한국정치]<2>강원택 서울대 교수
## [<4·13:DAT>총선, 심판대에 선 <한국:ORG>정치]<2><강원택:PER> <서울대:ORG> 교수
[	[	SS	O
4	4	SN	B-DAT
·	·	SP	I-DAT
13	13	SN	I-DAT
총선	총선	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
심판대	심판대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
선	서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
정치	정치	NNG	O
]	]	SS	O
<	<	SS	O
2	2	SN	O
>	>	SS	O
강원택	강원택	NNP	B-PER
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O

## 8
## 가격 거품이 많았거나 가격을 낮추면 독자 증가가 용이한 자기계발, 아동 등 분야의 책은 가격이 2.3∼22.2% 내렸다.
## 가격 거품이 많았거나 가격을 낮추면 독자 증가가 용이한 자기계발, 아동 등 분야의 책은 가격이 <2.3:PNT>∼<22.2%:PNT> 내렸다.
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
거품	거품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낮추	낮추	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
용이한	용이하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자기	자기	NNG	O
계발	계발	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아동	아동	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2.3	2.3	SN	B-PNT
∼	∼	SO	O
22.2	22.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 허 회장은 슈틸리케 감독를 자주 언급하면서 그의 실용주의 축구에 방점을 뒀다.
## <허:PER> 회장은 <슈틸리케:PER> 감독를 자주 언급하면서 그의 실용주의 축구에 방점을 뒀다.
허	허	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
슈틸리케	슈틸리케	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
자주	자주	MAG	O
_	_	_	O
언급하	언급하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실용주의	실용주의	NNG	O
_	_	_	O
축구	축구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
방점	방점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뒀	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 시장이 기사를 공유하자, 이를 두고 하태경 의원은 23일 자신의 SNS에 “이 시장이 또 괴담을 퍼뜨린다.
## <이:PER> 시장이 기사를 공유하자, 이를 두고 <하태경:PER> 의원은 <23일:DAT> 자신의 SNS에 “<이:PER> 시장이 또 괴담을 퍼뜨린다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공유하	공유하	VV	O
자	자	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
하태경	하태경	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
괴담	괴담	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
퍼뜨린다	퍼뜨리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 과거 남북 간 군사적 긴장상태가 발생할 때마다 주한미군은 확전을 막기 위해 한국군의 ‘절제된 대응’을 주문해 왔다.
## 과거 <남북:ORG> 간 군사적 긴장상태가 발생할 때마다 <주한미군:ORG>은 확전을 막기 위해 <한국군:ORG>의 ‘절제된 대응’을 주문해 왔다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
군사적	군사적	NNG	O
_	_	_	O
긴장	긴장	NNG	O
상태	상태	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발생할	발생하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
주한	주한	NNG	B-ORG
미군	미군	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
확전	확전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
절제된	절제되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주문해	주문하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## SK플래닛 11번가(www.11st.co.kr)에 따르면 최근 일주일 간(4월21~27일) 영화 ‘어벤져스’ 관련 캐릭터 상품 매출이 전달 대비 180% 급증했다.
## <SK플래닛:ORG> <11번가:ORG>(<www.11st.co.kr:POH>)에 따르면 최근 <일주일:DUR> 간(<4월21~27일:DUR>) 영화 ‘<어벤져스:POH>’ 관련 캐릭터 상품 매출이 전달 대비 <180%:PNT> 급증했다.
SK	SK	SL	B-ORG
플래닛	플래닛	NNP	I-ORG
_	_	_	O
11	11	SN	B-ORG
번	번	NNB	I-ORG
가	가	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
www	www	SL	B-POH
.11	.11	SN	I-POH
st	st	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
일주일	일주일	NNG	B-DUR
_	_	_	O
간	간	NNB	O
(	(	SS	O
4	4	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
21	21	SN	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
27	27	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
)	)	SS	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어벤져	어벤져	NNG	B-POH
스	스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
_	_	_	O
매출	매출	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전달	전달	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
180	180	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
급증	급증하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 현재 국내 원전 기술의 자립도는 93%정도로 정부는 내년말에 95%까지 끌어올린다는 목표로 연구를 진행중이다.
## 현재 국내 원전 기술의 자립도는 <93%:PNT>정도로 정부는 내년말에 <95%:PNT>까지 끌어올린다는 목표로 연구를 진행중이다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
원전	원전	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자립	자립	NNG	O
도	도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
93	93	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
말	말	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
95	95	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
끌어올린다는	끌어올리+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

