## 1
## 이를 본 네티즌들은 “김세정은 도대체 못하는 게 뭐냐” “마치 적토마 같다” 등의 반응을 보이며 미모뿐만 아니라 운동 신경까지 갖춘 김세정에게 감탄하는 반응을 보였다.
## 이를 본 네티즌들은 “<김세정:PER>은 도대체 못하는 게 뭐냐” “마치 적토마 같다” 등의 반응을 보이며 미모뿐만 아니라 운동 신경까지 갖춘 <김세정:PER>에게 감탄하는 반응을 보였다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
네티즌	네티즌	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
김세정	김세정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
도대체	도대체	MAG	O
_	_	_	O
못하	못하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
뭐	뭐+이	NP+VCP	O
냐	냐	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
마치	마치	MAG	O
_	_	_	O
적토마	적토마	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
미모	미모	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
_	_	_	O
신경	신경	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
갖춘	갖추+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김세정	김세정	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
감탄하	감탄하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 9회말 선두타자로 나서서도 2루타를 때렸다.
## <9회:NOH>말 선두타자로 나서서도 <2루타:NOH>를 때렸다.
9	9	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
말	말	NNB	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
타자	타자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나서서	나서+어서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
타	타	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
때	때리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박성현은 살짝 기대를 보였다.
## <박성현:PER>은 살짝 기대를 보였다.
박성현	박성현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
살짝	살짝	MAG	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 팬택, 마침내 회생… 법원 회생계획안 인가
## <팬택:ORG>, 마침내 회생… 법원 회생계획안 인가
팬택	팬택	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
마침내	마침내	MAG	O
_	_	_	O
회생	회생	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
법원	법원	NNG	O
_	_	_	O
회생	회생	NNG	O
계획안	계획안	NNG	O
_	_	_	O
인가	인가	NNG	O

## 7
## 2004년 중국 베이징(北京) 공항에서 우연히 만난 뒤 2011년 1월과 5월에 총 7시간 대면 인터뷰를 했고 150회 가량 이메일로 교신했다.
## <2004년:DAT> <중국 베이징(北京) 공항:LOC>에서 우연히 만난 뒤 <2011년 1월:DAT>과 <5월:DAT>에 총 <7시간:NOH> 대면 인터뷰를 했고 <150회:NOH> 가량 이메일로 교신했다.
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
베이징	베이징	NNP	I-LOC
(	(	SS	I-LOC
北京	北京	SH	I-LOC
)	)	SS	I-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우연히	우연히	MAG	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
2011	2011	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대	대	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
150	150	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가량	가량	XSN	O
_	_	_	O
이메일	이메일	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
교신	교신하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김 이사장은 “몇 년 후 아이들이 중국에 돌아가더라도 잘 적응할 수 있도록 언어교육에 힘쓴다”고 말했다.
## <김:PER> 이사장은 “몇 년 후 아이들이 <중국:LOC>에 돌아가더라도 잘 적응할 수 있도록 언어교육에 힘쓴다”고 말했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
적응할	적응하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
언어	언어	NNG	O
교육	교육	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘쓴다	힘쓰+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그는 전반 10분 만에 이반 라키티치(27)의 패스를 헤딩골로 연결해 선제골을 넣었다.
## 그는 <전반 10분:TIM> 만에 <이반 라키티치:PER>(<27:NOH>)의 패스를 헤딩골로 연결해 선제골을 넣었다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전반	전반	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이반	이반	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
라키티	라키티+하	NNG+XSV	I-PER
치	지	EF	I-PER
(	(	SS	O
27	27	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
패스	패스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
헤딩	헤딩	NNG	O
골	골	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연결해	연결하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선제골	선제골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 외교관 1명이 담당하는 국민 수를 비교하면 오히려 우리 사정이 더 낫다.
## 외교관 <1명:NOH>이 담당하는 국민 수를 비교하면 오히려 우리 사정이 더 낫다.
외교관	외교관	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
비교하	비교하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
오히려	오히려	MAG	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
낫	낫	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 권 씨는 재판에서 “합의하에 성관계를 해 성적 학대가 아니다”고 주장했다.
## <권:PER> 씨는 재판에서 “합의하에 성관계를 해 성적 학대가 아니다”고 주장했다.
권	권	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
재판	재판	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
합의	합의	NNG	O
하	하	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
성적	성적	NNG	O
_	_	_	O
학대	학대	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 年 300개 찢고 분해해 불량품 검사
## 年 <300개:NOH> 찢고 분해해 불량품 검사
年	年	SH	O
_	_	_	O
300	300	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
찢	찢	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
분해해	분해하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
불량품	불량품	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O

## 13
## 구서진은 윤태주(성준 분)를 찾았고 그에게서 자신의 주인격이 소멸될 수도 있는 상황임을 인지했다.
## <구서진:PER>은 <윤태주:PER>(<성준:PER> 분)를 찾았고 그에게서 자신의 주인격이 소멸될 수도 있는 상황임을 인지했다.
구서진	구서진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
윤태주	윤태주	NNP	B-PER
(	(	SS	O
성준	성준	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
에게서	에게서	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인격	주인격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소멸될	소멸되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인지	인지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 백화점들이 본격적인 추석 선물세트 판매에 나선다.
## 백화점들이 본격적인 <추석:DAT> 선물세트 판매에 나선다.
백화점	백화점	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
본격적	본격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
추석	추석	NNG	B-DAT
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
세트	세트	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 도은영 ‘다시 시작, 가수 도은영’, 생전 마지막 글에 안타까움 커져…사망 원인은?가수 도은영이 새 앨범을 준비하던 중 사망했다는 소식이 전해졌다.
## <도은영:PER> ‘다시 시작, 가수 <도은영:PER>’, 생전 마지막 글에 안타까움 커져…사망 원인은?가수 <도은영:PER>이 새 앨범을 준비하던 중 사망했다는 소식이 전해졌다.
도은영	도은영	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
생전	생전	NNG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
안타까	안타깝	VA	O
움	ㅁ	ETN	O
_	_	_	O
커져	커지+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
사망	사망	NNG	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
사망	사망하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 평소 도은영과 친분이 있던 가수 연규성은 지난 4일 자신의 페이스북에 “노래를 너무나 잘하는, 정말 아끼고 사랑하던 동생 도은영이 어제 하늘나라로 갔다”며 도은영의 사망소식을 알렸다.
## 평소 <도은영:PER>과 친분이 있던 가수 <연규성:PER>은 지난 <4일:DAT> 자신의 <페이스북:POH>에 “노래를 너무나 잘하는, 정말 아끼고 사랑하던 동생 <도은영:PER>이 어제 하늘나라로 갔다”며 <도은영:PER>의 사망소식을 알렸다.
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
친분	친분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
연규성	연규성	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노래	노래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
너무나	너무나	MAG	O
_	_	_	O
잘하	잘하	VV	O
는	는	ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
아끼	아끼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사랑하	사랑하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어제	어제	MAG	O
_	_	_	O
하늘나라	하늘나라	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사망	사망	NNG	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

