## 2
## LH에 따르면 ‘독거노인 말벗천사’ 서비스는 성남시 LH 영구임대주택에 거주하는 독거노인이 대상이다.
## <LH:ORG>에 따르면 ‘<독거노인 말벗천사:POH>’ 서비스는 <성남시:LOC> <LH 영구임대주택:LOC>에 거주하는 독거노인이 대상이다.
LH	LH	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
독거노인	독거노인	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
말벗	말벗	NNG	I-POH
천사	천사	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
성남시	성남시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
LH	LH	SL	B-LOC
_	_	_	I-LOC
영구	영구	NNG	I-LOC
임대	임대	NNG	I-LOC
주택	주택	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거주하	거주하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독거노인	독거노인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 박 교수는 “무엇보다 검찰의 조사 과정에서 받은 상처와 충격이 너무 컸다”고 한다.
## <박:PER> 교수는 “무엇보다 검찰의 조사 과정에서 받은 상처와 충격이 너무 컸다”고 한다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
충격	충격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
컸	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이어 전현무가 김소영을 좋아했던 것 같다고 추측해 눈길을 끌었다.
## 이어 <전현무:PER>가 <김소영:PER>을 좋아했던 것 같다고 추측해 눈길을 끌었다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
전	전	MM	B-PER
현무	현무	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
김소영	김소영	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
좋아	좋아하	VV	O
했	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
추측해	추측하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 롯데그룹이 진행 중인 지주회사 전환 작업 영향이 크지만 유통 부문의 실적 개선 기대감도 반영됐다.
## <롯데그룹:ORG>이 진행 중인 지주회사 전환 작업 영향이 크지만 유통 부문의 실적 개선 기대감도 반영됐다.
롯데	롯데	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지주회사	지주회사	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
유통	유통	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
_	_	_	O
기대감	기대감	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
반영	반영되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 바이크 어빌리티(Bike ability·자전거 능력)란 브랜드로 1단계(9세 이하·기초 주행기술), 2단계(10~11세·도로주행 및 도로교통법 이해), 3단계(중학생 이상·고난도 자전거타기)로 구성됐고, 각 단계 이수시 합격 배지를 부여한다.
## <바이크 어빌리티:ORG>(<Bike ability:ORG>·<자전거 능력:ORG>)란 브랜드로 <1단계:NOH>(<9세:NOH> 이하·기초 주행기술), <2단계:NOH>(<10:NOH>~<11세:NOH>·도로주행 및 도로교통법 이해), <3단계:NOH>(중학생 이상·고난도 자전거타기)로 구성됐고, 각 단계 이수시 합격 배지를 부여한다.
바이크	바이크	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
어빌리티	어빌리티	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
Bike	Bike	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
ability	ability	SL	I-ORG
·	·	SP	O
자전거	자전거	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
능력	능력	NNG	I-ORG
)	)+이	SS+VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
9	9	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
·	·	SP	O
기초	기초	NNG	O
_	_	_	O
주행	주행	NNG	O
기술	기술	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
10	10	SN	B-NOH
~	~	SO	O
11	11	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
·	·	SP	O
도로	도로	NNG	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
도로교통법	도로교통법	NNG	O
_	_	_	O
이해	이해	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
중학생	중학생	NNG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
·	·	SP	O
고난도	고난도	NNG	O
_	_	_	O
자전거	자전거	NNG	O
타	타	VV	O
기	기	ETN	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성	구성되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
단계	단계	NNG	O
_	_	_	O
이수시	이수시	NNP	O
_	_	_	O
합격	합격	NNG	O
_	_	_	O
배지	배지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부여한다	부여하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이곳에는 주한 미군 4만5000여 명이 내년 말까지 이주할 예정이다.
## 이곳에는 <주한 미군:ORG> <4만5000여 명:NOH>이 내년 말까지 이주할 예정이다.
이곳	이곳	NP	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
주한	주한	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
미군	미군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5000	5000	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이주할	이주하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 땅콩에는 비타민E, 셀레늄 등의 성분이 풍부하게 들어있다.
## 땅콩에는 <비타민E:POH>, <셀레늄:POH> 등의 성분이 풍부하게 들어있다.
땅콩	땅콩	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
비타민	비타민	NNG	B-POH
E	E	SL	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
셀레늄	셀레늄	NNG	B-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성분	성분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풍부하	풍부하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 음성 판정을 받은 이들은 지카바이러스가 아닌 감기 증상으로 조사됐다.
## 음성 판정을 받은 이들은 <지카바이러스:POH>가 아닌 감기 증상으로 조사됐다.
음성	음성	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지카	지카	NNP	B-POH
바이러스	바이러스	NNG	I-POH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
감기	감기	NNG	O
_	_	_	O
증상	증상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조사	조사되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 허 대표는 “프로젝트를 시작한지 10년 만에 상업생산이라는 결실을 눈 앞에 두고 있다”며 “우즈베키스탄에서도 국내에서 생산되는 것과 동급의 제품을 생산해 중앙아시아는 물론 유럽 시장 진출에도 유리한 고지에 서게 됐다”고 밝혔다.
## <허:PER> 대표는 “프로젝트를 시작한지 <10년 만:NOH>에 상업생산이라는 결실을 눈 앞에 두고 있다”며 “<우즈베키스탄:LOC>에서도 국내에서 생산되는 것과 동급의 제품을 생산해 <중앙아시아:LOC>는 물론 <유럽:LOC> 시장 진출에도 유리한 고지에 서게 됐다”고 밝혔다.
허	허	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
상업	상업	NNG	O
생산	생산	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
결실	결실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우즈베키스탄	우즈베키스탄	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
생산되	생산되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
동급	동급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생산해	생산하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
중앙아시아	중앙아시아	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
유리한	유리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고지	고지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

