## 1
## 또한 호텔, 별장, 임대수익을 모두 보장받아 투자자의 자유로운 객실이용이 가능한 강점과, 10년간 연12% 임대수익과 4%의 이자를 지급하며, 5년 후 원 분양가격+@로 환매가 가능한 안심보장제도를 실시한다.
## 또한 호텔, 별장, 임대수익을 모두 보장받아 투자자의 자유로운 객실이용이 가능한 강점과, <10년간:DUR> 연<12%:PNT> 임대수익과 <4%:PNT>의 이자를 지급하며, <5년:NOH> 후 원 분양가격+@로 환매가 가능한 안심보장제도를 실시한다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
호텔	호텔	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
별장	별장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
수익	수익	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
보장	보장	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
투자자	투자자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자유로	자유롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
객실	객실	NNG	O
이용	이용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
강점	강점	NNG	O
과	과	JC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
연	연	NNG	O
12	12	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
수익	수익	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이자	이자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지급하	지급하	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
_	_	_	O
분양	분양	NNG	O
가격+	가격++	NNG+SW	O
@	@	SW	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
환매	환매	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
안심	안심	NNG	O
보장	보장	NNG	O
제도	제도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
실시한다	실시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 영국 텔레그래프는 “아델의 깜짝 고백으로 팬들의 (아델 트위터 계정 찾기) 탐정 놀이가 시작됐다”고 15일(현지시간) 보도했다.
## <영국 텔레그래프:POH>는 “<아델:PER>의 깜짝 고백으로 팬들의 (<아델:PER> <트위터:POH> 계정 찾기) 탐정 놀이가 시작됐다”고 <15일:DAT>(현지시간) 보도했다.
영국	영국	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
텔레그래프	텔레그래프	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아델	아델	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
아델	아델	NNP	B-PER
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
_	_	_	O
계정	계정	NNG	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
기	기	ETN	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
탐정	탐정	NNG	O
_	_	_	O
놀이	놀이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
시작	시작되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 국토부 “건설업 고부가가치화 기여”
## <국토부:ORG> “건설업 고부가가치화 기여”
국토	국토	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
건설업	건설업	NNG	O
_	_	_	O
고	고	XPN	O
부가	부가	NNG	O
가치	가치	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
기여	기여	NNG	O
”	”	SS	O

## 7
## 【워싱턴­타바(이집트)=AFP AP 로이터 연합】
## 【<워싱턴­타바:LOC>(<이집트:LOC>)<=AFP AP 로이터 연합:ORG>】
【	【	SS	O
워싱턴	워싱턴	NNP	B-LOC
­	­	SS	I-LOC
타바	타바	NNP	I-LOC
(	(	SS	O
이집트	이집트	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
=	=	SW	B-ORG
AFP	AFP	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
AP	AP	SL	I-ORG
_	_	_	I-ORG
로이터	로이터	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
】	】	SS	O

## 8
## ‘꽃보다 할배’ 최지우, 과거 예능 출연작 보니…잡티 없는 민낯 피부 ‘40대 맞아?’
## ‘<꽃보다 할배:POH>’ <최지우:PER>, 과거 예능 출연작 보니…잡티 없는 민낯 피부 ‘<40대:NOH> 맞아?’
‘	‘	SS	O
꽃	꽃	NNG	B-POH
보다	보다	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
할배	할배	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
최지우	최지우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
작	작	XSN	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O
잡티	잡티	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
민	민	XPN	O
낯	낯	NNG	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
맞아	맞+고	VV+EF	O
?	?	SF	O
’	’	SS	O

## 9
## 참가학생들은 학교장의 추천을 받은 안전한 홈스테이 가정에서 머무르며 미국 사립학교의 정규수업을 듣습니다.
## 참가학생들은 학교장의 추천을 받은 안전한 홈스테이 가정에서 머무르며 <미국:LOC> 사립학교의 정규수업을 듣습니다.
참가	참가	NNG	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
학교장	학교장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
추천	추천	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
안전한	안전하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
홈스테이	홈스테이	NNG	O
_	_	_	O
가정	가정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
머무르	머무르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사립	사립	NNG	O
학교	학교	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
수업	수업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 서정춘 시인은 ‘이경철 시인!’ 하고 자신이 선창하면 각자의 판단에 따라 ‘통과!’ ‘퇴출!’을 각각 외치자는 건배사 제안을 했다.
## <서정춘:PER> 시인은 ‘<이경철:PER> 시인!’ 하고 자신이 선창하면 각자의 판단에 따라 ‘통과!’ ‘퇴출!’을 각각 외치자는 건배사 제안을 했다.
서정춘	서정춘	NNP	B-PER
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
이경철	이경철	NNP	B-PER
_	_	_	O
시인	시인	NNG	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
선창하	선창하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
각자	각자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
통과	통과	NNG	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
퇴출	퇴출	NNG	O
!	!	SF	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
외치	외치	VV	O
자	자	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
건배	건배	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
제안	제안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 코미 국장은 이날 열린 ‘러시아 커넥션 의혹 규명 청문회’의 모두 발언에서 “트럼프 캠프 일원과 러시아 정부 사이에 어떤 연관성이 있는지는 물론 캠프와 러시아 측 공모 가능성 모두를 수사 중”이라고 말했다.
## <코미:PER> 국장은 이날 열린 ‘<러시아:ORG> 커넥션 의혹 규명 청문회’의 모두 발언에서 “<트럼프:PER> 캠프 일원과 <러시아 정부:ORG> 사이에 어떤 연관성이 있는지는 물론 캠프와 <러시아:ORG> 측 공모 가능성 모두를 수사 중”이라고 말했다.
코미	코미	NNP	B-PER
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
커넥션	커넥션	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
_	_	_	O
규명	규명	NNG	O
_	_	_	O
청문회	청문회	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
트럼프	트럼프	NNG	B-PER
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
연관성	연관성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는지	는지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	NNG	O
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
_	_	_	O
공모	공모	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
_	_	_	O
모두	모두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 내리막길을 걷던 신촌·인사동 상권 권리금은 오름세다.
## 내리막길을 걷던 <신촌:LOC>·<인사동:LOC> 상권 권리금은 오름세다.
내리막길	내리막길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걷	걷	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
신촌	신촌	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
인사동	인사동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
상권	상권	NNG	O
_	_	_	O
권리금	권리금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오름세	오름세+이	NNG+VCP	O
다	다	MAG	O
.	.	SF	O

