## 1
## 여당 의원 152명 중 108명(71%)이 초선이었다.
## 여당 의원 <152명:NOH> 중 <108명:NOH>(<71%:PNT>)이 초선이었다.
여당	여당	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
152	152	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
108	108	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
71	71	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
초선	초선	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 센터 관람석은 5000여 석 규모다.
## 센터 관람석은 <5000여 석:NOH> 규모다.
센터	센터	NNG	O
_	_	_	O
관람석	관람석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
석	석	NNB	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 당 ‘을지로위원회’(위원장 우원식 의원)는 긴급 성명을 내고 “비례대표 공천을 전면 재검토하라”고 요구했다.
## 당 ‘<을지로위원회:ORG>’(위원장 <우원식:PER> 의원)는 긴급 성명을 내고 “비례대표 공천을 전면 재검토하라”고 요구했다.
당	당	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
을지로	을지로	NNP	B-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
(	(	SS	O
위원장	위원장	NNG	O
_	_	_	O
우원식	우원식	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
긴급	긴급	NNG	O
_	_	_	O
성명	성명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
비례대표	비례대표	NNG	O
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전면	전면	NNG	O
_	_	_	O
재검토하	재검토하	VV	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 중진 의원들(박병석·원혜영·유인태·이석현·정세균·추미애)도 성명을 내놓았다.
## 중진 의원들(<박병석:PER>·<원혜영:PER>·<유인태:PER>·<이석현:PER>·<정세균:PER>·<추미애:PER>)도 성명을 내놓았다.
중진	중진	NNG	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
들	들	XSN	O
(	(	SS	O
박병석	박병석	NNP	B-PER
·	·	SP	O
원혜영	원혜영	NNP	B-PER
·	·	SP	O
유인태	유인태	NNP	B-PER
·	·	SP	O
이석현	이석현	NNP	B-PER
·	·	SP	O
정세균	정세균	NNP	B-PER
·	·	SP	O
추미애	추미애	NNP	B-PER
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
성명	성명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## ‘쇼미더머니’ 베이식 ‘좋은 날’ 우승에 거미 “나중에 또 함께”
## ‘<쇼미더머니:POH>’ <베이식:PER> ‘<좋은 날:POH>’ 우승에 <거미:PER> “나중에 또 함께”
‘	‘	SS	O
쇼	쇼	NNG	B-POH
미	미	NNP	I-POH
더머	더머	NNG	I-POH
니	니	JC	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
베이식	베이식	NNG	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
좋	좋	VA	B-POH
은	은	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
날	날	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거미	거미	NNG	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
나중	나중	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
”	”	SS	O

## 7
## 그 중심의 한 켠에 서태지기념사업회(서기회)가 있었다.
## 그 중심의 <한 켠:NOH>에 <서태지기념사업회:ORG>(<서기회:ORG>)가 있었다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
켠	켠	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서태지	서태지	NNP	B-ORG
기념	기념	NNG	I-ORG
사업	사업	NNG	I-ORG
회	회	XSN	I-ORG
(	(	SS	O
서기회	서기회	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 반대 여론의 경우 인천·경기가 46%, 서울과 호남이 각각 45%로 평균보다 조금 높았다.
## 반대 여론의 경우 <인천:LOC>·<경기:LOC>가 <46%:PNT>, <서울:LOC>과 <호남:LOC>이 각각 <45%:PNT>로 평균보다 조금 높았다.
반대	반대	NNG	O
_	_	_	O
여론	여론	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
인천	인천	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
경기	경기	NNG	B-LOC
가	가	JKS	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
45	45	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 정부는 2017년부터 국민연금의 운용성과를 일본 공적연금(GPIF)이나 미국의 캘리포니아 공무원 퇴직연금(CalPERS) 등 5개 내외의 글로벌 연기금과 비교해 평가하기로 했다.
## 정부는 <2017년:DAT>부터 <국민연금:ORG>의 운용성과를 <일본 공적연금:ORG>(<GPIF:ORG>)이나 <미국:ORG>의 <캘리포니아 공무원 퇴직연금:ORG>(<CalPERS:ORG>) 등 <5개:NOH> 내외의 글로벌 연기금과 비교해 평가하기로 했다.
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	B-ORG
연금	연금	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
운용	운용	NNG	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
공적	공적	NNG	I-ORG
연금	연금	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
GPIF	GPIF	SL	B-ORG
)	)	SS	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
캘리포니아	캘리포니아	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
공무원	공무원	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
퇴직연금	퇴직연금	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
CalPERS	CalPERS	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
내외	내외	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
연	연	NNG	O
기금	기금	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
비교해	비교하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
평가하	평가하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 잘츠부르크는 고작 인구 15만 명의 작은 도시이다.
## <잘츠부르크:LOC>는 고작 인구 <15만 명:NOH>의 작은 도시이다.
잘츠부르크	잘츠부르크	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
고작	고작	MAG	O
_	_	_	O
인구	인구	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

