## 2
## 문제는 한국에서 유독 불평등 의식이 강하다는 점이다.
## 문제는 <한국:LOC>에서 유독 불평등 의식이 강하다는 점이다.
문제	문제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
유독	유독	MAG	O
_	_	_	O
불평등	불평등	NNG	O
_	_	_	O
의식	의식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
강하	강하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이윤은 할아버지의 뜻대로 목숨을 부지하고 귀(이수혁 분)를 처단해야 하기에 귀 앞에서 스스로 무릎을 꿇고 고개를 숙였다.
## <이윤:PER>은 할아버지의 뜻대로 목숨을 부지하고 <귀:PER>(<이수혁:PER> 분)를 처단해야 하기에 <귀:PER> 앞에서 스스로 무릎을 꿇고 고개를 숙였다.
이윤	이윤	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
할아버지	할아버지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
목숨	목숨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부지하	부지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	B-PER
(	(	SS	O
이수혁	이수혁	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
처단해야	처단하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
기	기	ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	B-PER
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
무릎	무릎	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꿇	꿇	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
고개	고개	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
숙	숙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그것은 미국 대통령 닉슨의 방식이다.
## 그것은 <미국:ORG> 대통령 <닉슨:PER>의 방식이다.
그것	그것	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
닉슨	닉슨	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그는 ‘당선되면 미국보다 북한에 먼저 가겠다’고 한 발언을 문제 삼았다가 ‘북한 핵을 완전히 폐기할 수 있다면 홍 후보는 북한에 가지 않을 것인가’라는 문 후보의 반박에 밀려 말을 돌리기도 했다.
## 그는 ‘당선되면 <미국:ORG>보다 <북한:ORG>에 먼저 가겠다’고 한 발언을 문제 삼았다가 ‘<북한:ORG> 핵을 완전히 폐기할 수 있다면 <홍:PER> 후보는 <북한:ORG>에 가지 않을 것인가’라는 <문:PER> 후보의 반박에 밀려 말을 돌리기도 했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
당선되	당선되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
’	’	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
삼	삼	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EC	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완전히	완전히	MAG	O
_	_	_	O
폐기할	폐기하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
홍	홍	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EF	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반박	반박	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
밀려	밀리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌리	돌리	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 책에는 2015년 6월 28일자 미국 뉴욕타임스에 ‘가장 외로운 코끼리’라는 제목의 기사를 쓴 트레이시 툴리스 기자의 사례가 나와 있었다.
## 책에는 <2015년 6월 28일:DAT>자 <미국 뉴욕타임스:ORG>에 ‘가장 외로운 코끼리’라는 제목의 기사를 쓴 <트레이시 툴리스:PER> 기자의 사례가 나와 있었다.
책	책	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
28	28	SN	I-DAT
일자	일자	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
뉴욕타임스	뉴욕타임스	NNP	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
외로	외롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
코끼리	코끼리	NNG	O
’	’+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
제목	제목	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
트레이시	트레이시	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
툴리스	툴리스	NNP	I-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 캐나다 퀘벡 총기 난사범이 극우 성향의 명문대생인 것으로 밝혀졌다.
## <캐나다 퀘벡:LOC> 총기 난사범이 극우 성향의 명문대생인 것으로 밝혀졌다.
캐나다	캐나다	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
퀘벡	퀘벡	NNP	I-LOC
_	_	_	O
총기	총기	NNG	O
_	_	_	O
난사	난사	NNG	O
범	범	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
극우	극우	NNG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
명문	명문	NNG	O
대	대	NNG	O
생	생	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀	밝혀지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 또 “그가 1급 살인 혐의로 기소됐다”고 덧붙였다.
## 또 “그가 <1급:NOH> 살인 혐의로 기소됐다”고 덧붙였다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
살인	살인	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기소	기소되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 미니마우스가 그려진 손수건은 기억이 나지만 내가 누군가의 눈물을 닦아 준 기억은 아무리 애를 써도 떠오르지 않았다.
## <미니마우스:PER>가 그려진 손수건은 기억이 나지만 내가 누군가의 눈물을 닦아 준 기억은 아무리 애를 써도 떠오르지 않았다.
미니	미니	NNG	B-PER
마우스	마우스	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그려	그리+어	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
손수건	손수건	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
누군가	누구+이+ㄴ가	NP+VCP+EC	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
닦	닦	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아무리	아무리	MAG	O
_	_	_	O
애	애	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
써도	+어도	+EC	O
_	_	_	O
떠오르	떠오르	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 신라아이파크면세점은 한류의 거점이 되는 ‘K-디스커버리 면세점’을 목표로 하고 있어 내년 그랜드 오픈일에 맞춰 관련 상품과 콘텐츠를 더 강화할 예정이다.
## <신라아이파크면세점:ORG>은 한류의 거점이 되는 ‘<K-디스커버리 면세점:ORG>’을 목표로 하고 있어 내년 그랜드 오픈일에 맞춰 관련 상품과 콘텐츠를 더 강화할 예정이다.
신라	신라	NNP	B-ORG
아이파크	아이파크	NNP	I-ORG
면세점	면세점	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
한류	한류	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
거점	거점	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
K	K	SL	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
디스커버리	디스커버리	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
면세점	면세점	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
그랜드	그랜드	NNG	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
일	일	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
강화할	강화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 길은 작년 12월 하하-스컬의 합동콘서트 ‘합X체’ 무대에 올랐다.
## 길은 작년 <12월:DAT> <하하:PER>-<스컬:PER>의 합동콘서트 ‘<합X체:POH>’ 무대에 올랐다.
길	길	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
작년	작년	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
하하	하하	IC	B-PER
-	-	SO	O
스컬	스컬	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
합동	합동	NNG	O
콘서트	콘서트	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
합	합	NNG	B-POH
X	X	SL	I-POH
체	체	NNB	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 리쌍 소속사 측은 “별도의 방송활동 계획은 없다”고 밝혔다.
## <리쌍:ORG> 소속사 측은 “별도의 방송활동 계획은 없다”고 밝혔다.
리쌍	리쌍	NNP	B-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
별도	별도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

