## 1
## 수요미식회 피자 맛집, 다툰 연인도 화해할 맛? “짜증나게 맛있다” 관심 UP↑‘수요미식회’에서 소개된 피자 맛집 ‘더 키친 살바토레 쿠오모’가 화제다.
## <수요미식회:POH> 피자 맛집, 다툰 연인도 화해할 맛? “짜증나게 맛있다” 관심 UP↑‘<수요미식회:POH>’에서 소개된 피자 맛집 ‘<더 키친 살바토레 쿠오모:ORG>’가 화제다.
수요미식회	수요미식회	NNP	B-POH
_	_	_	O
피자	피자	NNG	O
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다툰	다투+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
화해할	화해하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
짜증	짜증	NNG	O
나	나	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
맛있	맛있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
_	_	_	O
UP	UP	SL	O
↑	↑	SW	O
‘	‘	SS	O
수요미식회	수요미식회	NNP	B-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
소개된	소개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
피자	피자	NNG	O
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
더	더	MAG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
키친	키친	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
살바토레	살바토레	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
쿠오모	쿠오모	NNP	I-ORG
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이현이는 “결혼 전 남편과 심하게 싸우고 기분이 나쁜 채로 피자집에 갔다.
## <이현이:PER>는 “결혼 전 남편과 심하게 싸우고 기분이 나쁜 채로 피자집에 갔다.
이현이	이현이	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
결혼	결혼	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
심하	심하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
싸우	싸우	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
기분	기분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나쁜	나쁘+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
피자	피자	NNG	O
집	집	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 금호타이어 근로자, 공장에서 분신해 숨져...쓰러져 있는것 동료가 발견
## <금호타이어:ORG> 근로자, 공장에서 분신해 숨져...쓰러져 있는것 동료가 발견
금호타이어	금호타이어	NNP	B-ORG
_	_	_	O
근로자	근로자	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
분신해	분신하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
숨져	숨지+어	VV+EF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
쓰러져	쓰러지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
발견	발견	NNG	O

## 8
## 장 예비후보는 “스포츠강국에서 스포츠선진국으로 한 단계 더 성장하기 위한 변화와 혁신이 필요한 시점이다.
## <장:PER> 예비후보는 “스포츠강국에서 스포츠선진국으로 <한 단계:NOH> 더 성장하기 위한 변화와 혁신이 필요한 시점이다.
장	장	XPN	B-PER
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
후보	후보	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	O
강국	강국	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
선진국	선진국	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
성장하	성장하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요한	필요하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## @gallery_in_article_tag@ 지난달 말 러시아에서 발사된 다목적실용위성(아리랑) 3A호가 지구를 찍은 시험촬영 영상이 14일 첫 공개 됐다.
## @gallery_in_article_tag@ 지난달 말 <러시아:ORG>에서 발사된 다목적실용위성(<아리랑:POH>) <3A호:NOH>가 <지구:LOC>를 찍은 시험촬영 영상이 <14일:DAT> 첫 공개 됐다.
@	@	SW	O
gallery	gallery	SL	O
_	_	SW	O
in	in	SL	O
_	_	SW	O
article	article	SL	O
_	_	SW	O
tag	tag	SL	O
@	@	SW	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발사된	발사되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다목적	다목적	NNG	O
실용	실용	NNG	O
위성	위성	NNG	O
(	(	SS	O
아리랑	아리랑	NNP	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
A	A	SL	I-NOH
호	호	XSN	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지구	지구	NNG	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
시험	시험	NNG	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 부산지검 외사부(부장 김도형)는 전북 스카우터 A 씨(48)로부터 경기 때 유리한 판정을 해달라는 청탁과 함께 각각 2, 3차례에 걸쳐 100만 원씩을 받은 혐의(국민체육진흥법 위반)로 K리그 소속 심판 B 씨(41)와 C 씨(36)를 불구속 기소했다고 23일 밝혔다.
## <부산지검 외사부:ORG>(부장 <김도형:PER>)는 <전북:ORG> 스카우터 <A:PER> 씨(<48:NOH>)로부터 경기 때 유리한 판정을 해달라는 청탁과 함께 각각 <2:NOH>, <3차례:NOH>에 걸쳐 <100만 원:MNY>씩을 받은 혐의(<국민체육진흥법:POH> 위반)로 <K리그:ORG> 소속 심판 <B:PER> 씨(<41:NOH>)와 <C:PER> 씨(<36:NOH>)를 불구속 기소했다고 <23일:DAT> 밝혔다.
부산	부산	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
외사부	외사부	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
부장	부장	NNG	O
_	_	_	O
김도형	김도형	NNP	B-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전북	전북	NNP	B-ORG
_	_	_	O
스카우터	스카우터	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
48	48	SN	B-NOH
)	)	SS	O
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
유리한	유리하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
달	달	VX	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
청탁	청탁	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
씩	씩	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
(	(	SS	O
국민	국민	NNG	B-POH
체육	체육	NNG	I-POH
진흥	진흥	NNG	I-POH
법	법	NNG	I-POH
_	_	_	O
위반	위반	NNG	O
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
_	_	_	O
심판	심판	NNG	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
C	C	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
36	36	SN	B-NOH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불구속	불구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 분양가는 3.3㎡당 1200만 원대부터 책정됐고 실 사용면적을 극대화한 특화설계가 적용됐다.
## 분양가는 <3.3㎡:NOH>당 <1200만 원:MNY>대부터 책정됐고 실 사용면적을 극대화한 특화설계가 적용됐다.
분양가	분양가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3.3	3.3	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
1200	1200	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
책정	책정되	VV	O
됐	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
실	실	NNG	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
면적	면적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
극대화한	극대화하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특화	특화	NNG	O
설계	설계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적용	적용되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 고려개발은 이달 천안시 서북구 두정동 401-1번지 일원에 ‘e편한세상 두정4차’를 선보일 예정이다.
## <고려개발:ORG>은 이달 <천안시:LOC> <서북구:LOC> <두정동 401-1번지:LOC> 일원에 ‘<e편한세상 두정4차:POH>’를 선보일 예정이다.
고려개발	고려개발	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
천안시	천안시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서북구	서북구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
두정동	두정동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
401	401	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
1	1	SN	I-LOC
번지	번지	NNG	I-LOC
_	_	_	O
일원	일원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
e	e	SL	B-POH
편한세상	편한세상	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
두정	두정	NNG	I-POH
4	4	SN	I-POH
차	차	NNB	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보일	선보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

