## 1
## 그래서 인지 아니 에르노씨는 자신의 작품을 페미니즘문학이라고 자평했다.
## 그래서 인지 <아니 에르노:PER>씨는 자신의 작품을 페미니즘문학이라고 자평했다.
그래서	그래서	MAJ	O
_	_	_	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	B-PER
_	_	_	I-PER
에르노	에르노	NNP	I-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
페미니즘	페미니즘	NNG	O
문학	문학	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
자평	자평하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 방송인 강용석의 불륜스캔들이 디스패치의 폭로로 또다시 논란이 되고 있다.
## 방송인 <강용석:PER>의 불륜스캔들이 <디스패치:POH>의 폭로로 또다시 논란이 되고 있다.
방송인	방송인	NNG	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불륜	불륜	NNG	O
스캔들	스캔들	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
디스	디스	NNG	B-POH
패치	패치	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
폭로	폭로	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
또다시	또다시	MAG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 강용석은 디스패치 보도에 대한 입장을 밝혔다.
## <강용석:PER>은 <디스패치:POH> 보도에 대한 입장을 밝혔다.
강용석	강용석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
디스	디스	NNG	B-POH
패치	패치	NNG	I-POH
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 강용석 변호사가 소속된 법무법인 넥스트로는 18일 오후 보도자료를 통해 디스패치 보도 내용을 반박했다.
## <강용석:PER> 변호사가 소속된 법무법인 <넥스트로:ORG>는 <18일:DAT> 오후 보도자료를 통해 <디스패치:POH> 보도 내용을 반박했다.
강용석	강용석	NNP	B-PER
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
소속된	소속되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
법무	법무	NNG	O
법인	법인	NNG	O
_	_	_	O
넥스트	넥스트	NNP	B-ORG
로	로	JKB	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
디스	디스	NNG	B-POH
패치	패치	NNG	I-POH
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반박	반박하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 강용석 측은 “법정에 제출된 사진과 디스패치가 게재한 사진이 명백히 다르다.
## <강용석:PER> 측은 “법정에 제출된 사진과 <디스패치:POH>가 게재한 사진이 명백히 다르다.
강용석	강용석	NNP	B-PER
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
법정	법정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제출된	제출되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
디스	디스	NNG	B-POH
패치	패치	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
게재한	게재하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
명백히	명백히	MAG	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 심상철은 “운이 좋았다.
## <심상철:PER>은 “운이 좋았다.
심상철	심상철	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
운	운	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이시욱 한국개발연구원(KDI) 정책대학원 교수는 “한국 자동차 기업의 미국 직접 투자를 확대하고 미국 현지에서 조달하는 부품의 비율도 늘릴 필요가 있다”고 말했다.
## <이시욱:PER> <한국개발연구원(KDI) 정책대학원:ORG> 교수는 “<한국:ORG> 자동차 기업의 <미국:LOC> 직접 투자를 확대하고 <미국:LOC> 현지에서 조달하는 부품의 비율도 늘릴 필요가 있다”고 말했다.
이	이	MM	B-PER
시욱	시욱	NNG	I-PER
_	_	_	O
한국개발연구원	한국개발연구원	NNP	B-ORG
(	(	SS	I-ORG
KDI	KDI	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
대학원	대학원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확대하	확대하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조달하	조달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비율	비율	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
늘릴	늘리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 김도년 기자
## <김도년:PER> 기자
김도년	김도년	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 9
## 고질인 허리 통증을 안고 있는 김요한은 한때 오른발에 힘이 들어가지 않는 증세 때문에 재활을 계속했다.
## 고질인 허리 통증을 안고 있는 <김요한:PER>은 한때 오른발에 힘이 들어가지 않는 증세 때문에 재활을 계속했다.
고질	고질	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
허리	허리	NNG	O
_	_	_	O
통증	통증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
안	안	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
김요한	김요한	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
한때	한때	NNG	O
_	_	_	O
오른발	오른발	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어가	들어가	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
증세	증세	NNG	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재활	재활	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계속	계속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 16일현재 고객예탁금은 전날보다 2백33억원 줄어든 3조2천7백47억원.
## <16일:DAT>현재 고객예탁금은 전날보다 <2백33억원:MNY> 줄어든 <3조2천7백47억원:MNY>.
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
현재	현재	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
예탁	예탁	NNG	O
금	금	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
백	백	NR	I-MNY
33	33	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
줄어든	줄어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
2	2	SN	I-MNY
천	천	NR	I-MNY
7	7	SN	I-MNY
백	백	NR	I-MNY
47	47	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
.	.	SF	O

## 12
## 모로코(아프리카 2개국), 에콰도르(아메리카 1개국), 말레이시아, 미얀마, 네팔, 파키스탄, 스리랑카, 태국, 대한민국(아시아 7개국) 등 총 10개국 56명(선수 36명, 임원 20명)이 양궁, 휠체어테니스, 탁구, 수영, 보치아 등 5개 종목의 ‘스포츠 아카데미’에 참가한다.
## <모로코:PER>(<아프리카:LOC> <2개국:NOH>), <에콰도르:PER>(<아메리카:LOC> <1개국:NOH>), <말레이시아:LOC>, <미얀마:LOC>, <네팔:ORG>, <파키스탄:LOC>, <스리랑카:LOC>, <태국:ORG>, <대한민국:ORG>(<아시아:LOC> <7개국:NOH>) 등 총 <10개국:NOH> <56명:NOH>(선수 <36명:NOH>, 임원 <20명:NOH>)이 양궁, 휠체어테니스, 탁구, 수영, 보치아 등 <5개:NOH> 종목의 ‘스포츠 아카데미’에 참가한다.
모로코	모로코	NNP	B-PER
(	(	SS	O
아프리카	아프리카	NNP	B-LOC
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
에콰도르	에콰도르	NNP	B-PER
(	(	SS	O
아메리카	아메리카	NNP	B-LOC
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
미얀마	미얀마	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
네팔	네팔	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
파키스탄	파키스탄	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
스리랑카	스리랑카	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
아시아	아시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개국	개국	NNB	I-NOH
_	_	_	O
56	56	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
임원	임원	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
양궁	양궁	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
휠체어	휠체어	NNG	O
테니스	테니스	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
탁구	탁구	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수영	수영	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보치아	보치아	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
아카데미	아카데미	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가한다	참가하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

