## 2
## 메르스 부실대처로 방미 연기 지난해 세월호 침몰 앞에 우왕좌왕했던 박근혜 정부는 메르스 사태에서는 무엇이 달라졌나. 바레인에서 농작물을 재배하던 1번 환자에 대해 병원 의사가 질병관리본부에 확진 검사를 요청했으나 질병관리본부는 “바레인은 메르스 발생국이 아니다”며 거부했다.
## 메르스 부실대처로 방미 연기 지난해 세월호 침몰 앞에 우왕좌왕했던 박근혜 정부는 메르스 사태에서는 무엇이 달라졌나. 바레인에서 농작물을 재배하던 <1번:NOH> 환자에 대해 병원 의사가 질병관리본부에 확진 검사를 요청했으나 질병관리본부는 “바레인은 메르스 발생국이 아니다”며 거부했다.
메르스	메르스	NNG	O
_	_	_	O
부실	부실	NNG	O
대처	대처	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
방	방	NNG	O
미	미	NNP	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
세월호	세월호	NNP	O
_	_	_	O
침몰	침몰	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
우왕좌왕	우왕좌왕하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
달라	달라지	VV	O
졌	었	EP	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
바레인	바레인	NNP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
농작물	농작물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
재배하	재배하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
_	_	_	O
의사	의사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
질병	질병	NNG	O
관리	관리	NNG	O
본부	본부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
요청	요청하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
질병	질병	NNG	O
관리	관리	NNG	O
본부	본부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
바레인	바레인	NNP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	O
_	_	_	O
발생	발생	NNG	O
국	국	XSN	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
거부	거부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이영덕국무총리와 박관용대통령비서실장은 수시로 김대통령에게 업무보고를 할 예정이다.
## <이영덕:PER>국무총리와 <박관용:PER>대통령비서실장은 수시로 <김:PER>대통령에게 업무보고를 할 예정이다.
이영덕	이영덕	NNP	B-PER
국무총리	국무총리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
박관용	박관용	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
비서실	비서실	NNG	O
장	장	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
수시로	수시로	MAG	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
보고	보고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 아마존은 이를 통해 2013년 총 18만 종의 책을 출간했다.
## <아마존:ORG>은 이를 통해 <2013년:DAT> 총 <18만 종:NOH>의 책을 출간했다.
아마존	아마존	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
종	종	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출간	출간하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 보현 윈드 오케스트라는 박기웅 보현의 집 자활센터장(41)과 영등포구가 노숙인의 자활 의지를 북돋아 주기 위해 구성했다.
## <보현 윈드 오케스트라:POH>는 <박기웅:PER> <보현의 집:ORG> 자활센터장(<41:NOH>)과 <영등포구:ORG>가 노숙인의 자활 의지를 북돋아 주기 위해 구성했다.
보현	보현	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
윈드	윈드	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
오케스트라	오케스트라	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
박기웅	박기웅	NNP	B-PER
_	_	_	O
보현	보현	NNP	B-ORG
의	의	JKG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
집	집	NNG	I-ORG
_	_	_	O
자활	자활	NNG	O
센터	센터	NNG	O
장	장	XSN	O
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
영등포구	영등포구	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
노숙인	노숙인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자활	자활	NNG	O
_	_	_	O
의지	의지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
북돋	북돋	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
구성	구성하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 경기 중반 공동선두로 나서 통산 4승째를노린 홍란(30·삼천리)은 1타가 모자라 정슬기(21·PNS창호)와 함께 공동 2위(10언더파 209타)로 마무리했다.
## 한편 경기 중반 공동선두로 나서 통산 <4승:NOH>째를노린 <홍란:PER>(<30:NOH>·<삼천리:ORG>)은 <1타:NOH>가 모자라 <정슬기:PER>(<21:NOH>·<PNS창호:ORG>)와 함께 공동 <2위:NOH>(<10언더파:NOH> <209타:NOH>)로 마무리했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
중반	중반	NNG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
선두	선두	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
통산	통산	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
승째를노린	승째를노린	NNG	O
_	_	_	O
홍란	홍란	NNG	B-PER
(	(	SS	O
30	30	SN	B-NOH
·	·	SP	O
삼천리	삼천리	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
타가	타가	NNG	O
_	_	_	O
모자라	모자라+아	VV+EC	O
_	_	_	O
정슬기	정슬기	NNP	B-PER
(	(	SS	O
21	21	SN	B-NOH
·	·	SP	O
PNS	PNS	SL	B-ORG
창호	창호	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
10	10	SN	B-NOH
언더파	언더파	NNG	I-NOH
_	_	_	O
209	209	SN	B-NOH
타	타	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
마무리	마무리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이코노미클래스 증후군의 의학적 병명은 ‘심부정맥혈전증’(DVT, Deep Vein Thrombosis)이다.
## <이코노미클래스 증후군:POH>의 의학적 병명은 ‘<심부정맥혈전증:POH>’(<DVT:POH>, <Deep Vein Thrombosis:POH>)이다.
이코노미	이코노미	NNG	B-POH
클래스	클래스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
증후군	증후군	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의학적	의학적	NNG	O
_	_	_	O
병명	병명	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
심	심	NNG	B-POH
부정맥	부정맥	NNG	I-POH
혈전증	혈전증	NNG	I-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
DVT	DVT	SL	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
Deep	Deep	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Vein	Vein	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Thrombosis	Thrombosis	SL	I-POH
)	)	SS	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 단 5년후엔 제발로 걸어서 나가야 한다.
## 단 <5년:NOH>후엔 제발로 걸어서 나가야 한다.
단	단	MAG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
후	후	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
발	발	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
걸	걷	VV	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
나가야	나가+아야	VX+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한국거래소는 올해 2월까지 코스피의 일중 변동성 평균이 0.65%였다고 13일 발표했다.
## <한국거래소:ORG>는 올해 <2월:DAT>까지 <코스피:POH>의 일중 변동성 평균이 <0.65%:PNT>였다고 <13일:DAT> 발표했다.
한국거래소	한국거래소	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
코스피	코스피	NNG	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
변동성	변동성	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
0.65	0.65	SN	B-PNT
%	%+이	SW+VCP	I-PNT
였	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한 부장검사는 파견 직전까지 대우조선해양 비리를 수사했다.
## <한:PER> 부장검사는 파견 직전까지 <대우조선해양:ORG> 비리를 수사했다.
한	한	MM	B-PER
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
검사	검사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
파견	파견	NNG	O
_	_	_	O
직전	직전	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
대우조선해양	대우조선해양	NNP	B-ORG
_	_	_	O
비리	비리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수사	수사하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

