## 1
## 업계에서는 안전성을 높이기 위해 두 가지 이상의 바이오인식 기술을 통합시키는 다중 바이오인식 기술을 개발하려는 움직임도 포착된다.
## 업계에서는 안전성을 높이기 위해 <두 가지:NOH> 이상의 바이오인식 기술을 통합시키는 다중 바이오인식 기술을 개발하려는 움직임도 포착된다.
업계	업계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
안전성	안전성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
바이오	바이오	NNG	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다중	다중	NNG	O
_	_	_	O
바이오	바이오	NNG	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개발하	개발하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
움직임	움직임	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
포착된다	포착되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 산업용 로봇 제조사인 일본의 화낙, 수술용 로봇 전문회사 미국 인튜이티브 서지컬 등 세계 산업, 의료, 소비자 로봇 관련 기술을 가진 회사에 투자한다.
## 산업용 로봇 제조사인 <일본:LOC>의 <화낙:ORG>, 수술용 로봇 전문회사 <미국 인튜이티브 서지컬:ORG> 등 세계 산업, 의료, 소비자 로봇 관련 기술을 가진 회사에 투자한다.
산업용	산업용	NNG	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
제조	제조	NNG	O
사인	사인	NNG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
화	화	NNG	B-ORG
낙	낙	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
용	용	XSN	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
인튜이티브	인튜이티브	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
서지컬	서지컬	NNP	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
의료	의료	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
로봇	로봇	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가진	가지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
투자한다	투자하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이씨는 평생 남 앞에서 자신 있게 웃어본 경험이 없다고 했다.
## <이:PER>씨는 평생 남 앞에서 자신 있게 웃어본 경험이 없다고 했다.
이	이	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평생	평생	NNG	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
어	어	EC	O
본	보+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
경험	경험	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 최승진 포항공대 컴퓨터공학과 교수도 비슷한 입장이다.
## <최승진:PER> <포항공대 컴퓨터공학과:ORG> 교수도 비슷한 입장이다.
최승진	최승진	NNP	B-PER
_	_	_	O
포항공대	포항공대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
컴퓨터	컴퓨터	NNG	I-ORG
공학	공학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 어릴적 포켓몬에 빠졌던 사람들이라면 주목. 영국의 아티스트가 만든 포켓몬 상품이 화제다.
## 어릴적 <포켓몬:POH>에 빠졌던 사람들이라면 주목. <영국:LOC>의 아티스트가 만든 <포켓몬:POH> 상품이 화제다.
어릴	어리+ㄹ	VA+ETM	O
적	적	NNB	O
_	_	_	O
포켓몬	포켓몬	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
빠	빠지	VV	O
졌	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
영국	영국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아티스트	아티스트	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
포켓몬	포켓몬	NNG	B-POH
_	_	_	O
상품	상품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 기존 환자 가운데 8번(46ㆍ여), 27번(55), 33번(47), 41번(70ㆍ여) 등 4명이 퇴원했다.
## 한편 기존 환자 가운데 <8번:NOH>(<46:NOH>ㆍ여), <27번:NOH>(<55:NOH>), <33번:NOH>(<47:NOH>), <41번:NOH>(<70:NOH>ㆍ여) 등 <4명:NOH>이 퇴원했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
46	46	SN	B-NOH
ㆍ	ㆍ	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
55	55	SN	B-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
33	33	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
47	47	SN	B-NOH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
41	41	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
70	70	SN	B-NOH
ㆍ	ㆍ	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
퇴원	퇴원하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최근 5연승 행진 속에 2위 NC와 5게임차로 벌리며 단독 선두를 질주했다.
## 최근 <5연승:NOH> 행진 속에 <2위:NOH> <NC:ORG>와 <5게임:NOH>차로 벌리며 단독 선두를 질주했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
_	_	_	O
행진	행진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
게임차	게임차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
벌리	벌리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
질주	질주하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 석유제품 31.1%, 전기요금 42.4%, 철도요금 39%가 올랐다.
## 석유제품 <31.1%:PNT>, 전기요금 <42.4%:PNT>, 철도요금 <39%:PNT>가 올랐다.
석유	석유	NNG	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
31.1	31.1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
요금	요금	NNG	O
_	_	_	O
42.4	42.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
철도	철도	NNG	O
요금	요금	NNG	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 최초의 남북대화 장면은 남북의 지도자가 놓쳐선 안 될 대목이다.
## 최초의 <남북:ORG>대화 장면은 <남북:ORG>의 지도자가 놓쳐선 안 될 대목이다.
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
대화	대화	NNG	O
_	_	_	O
장면	장면	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
남북	남북	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
놓쳐선	놓치+어서+ㄴ	VV+EC+JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대목	대목	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## JTBC ‘학교 다녀오겠습니다’
## <JTBC:ORG> ‘<학교 다녀오겠습니다:POH>’
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
학교	학교	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
다녀오	다녀오	VV	I-POH
겠	겠	EP	I-POH
습니다	습니다	EF	I-POH
’	’	SS	O

## 13
## “시골에서 직장을 찾으려고 차비만 들고 부산으로 왔는데, 처음 한 일이 건설회사 관리감독 일이었어요.
## “시골에서 직장을 찾으려고 차비만 들고 <부산:LOC>으로 왔는데, 처음 한 일이 건설회사 관리감독 일이었어요.
“	“	SS	O
시골	시골	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
으려고	으려고	EC	O
_	_	_	O
차비	차비	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
건설	건설	NNG	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

