## 1
## 대통령의 장녀 이방카 트럼프도 일조한 것으로 전해진다.
## 대통령의 장녀 <이방카 트럼프:PER>도 일조한 것으로 전해진다.
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장녀	장녀	NNG	O
_	_	_	O
이	이	MM	B-PER
방카	방카	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNG	I-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
일조한	일조하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
진다	지+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ○…재무부는 4일 오전 홍재형 장관이 기획원부총리로 발탁사실이 발표되자 사무실마다 일제히 함성이 터지는등 온통 축제분위기.
## ○…<재무부:ORG>는 <4일:DAT> 오전 <홍재형:PER> 장관이 기획원부총리로 발탁사실이 발표되자 사무실마다 일제히 함성이 터지는등 온통 축제분위기.
○	○	SW	O
…	…	SE	O
재무부	재무부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
홍재형	홍재형	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기획	기획	NNG	O
원	원	XSN	O
부총리	부총리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
발탁	발탁	NNG	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발표되	발표되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
사무실	사무실	NNG	O
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
일제히	일제히	MAG	O
_	_	_	O
함성	함성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
터지	터지	VV	O
는	는	ETM	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
온통	온통	MAG	O
_	_	_	O
축제	축제	NNG	O
분위기	분위기	NNG	O
.	.	SF	O

## 4
## 공화당이 합의 무력화를 시도하거나 새로운 이란 제재 법안을 밀어붙일 가능성이 있기 때문이다.
## <공화당:ORG>이 합의 무력화를 시도하거나 새로운 <이란:ORG> 제재 법안을 밀어붙일 가능성이 있기 때문이다.
공화당	공화당	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
_	_	_	O
무력	무력	NNG	O
화	화	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시도하	시도하	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
이	이	VCP	B-ORG
란	란	ETM	I-ORG
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밀어붙일	밀어붙이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 국민의당은 문재인 더불어민주당 전 대표가 4차 산업혁명 화두와 관련해 자당 안철수 전 상임 공동대표와 비슷한 행보를 보이는 것에 3일 "문 전 대표는 '안철수 따라쟁이'란 별명을 가볍게 넘기지 말라"고 비난했다.
## <국민의당:ORG>은 <문재인:PER> <더불어민주당:ORG> 전 대표가 <4차 산업혁명:POH> 화두와 관련해 자당 <안철수:PER> 전 상임 공동대표와 비슷한 행보를 보이는 것에 <3일:DAT> "<문:PER> 전 대표는 '<안철수 따라쟁이:PER>'란 별명을 가볍게 넘기지 말라"고 비난했다.
국민	국민	NNG	B-ORG
의	의	NNG	I-ORG
당	당	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-POH
차	차	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
산업혁명	산업혁명	NNG	I-POH
_	_	_	O
화두	화두	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자당	자당	NNG	O
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
상임	상임	NNG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
대표	대표	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
행보	행보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
"	"	SS	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
따	따르	VV	I-PER
라	아+ㅁ	EC+ETN	I-PER
쟁이	쟁이	XSN	I-PER
'	'+이	SS+VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가볍	가볍	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
넘기	넘기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
라	라	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
비난	비난하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김경록 대변인은 이날 논평에서 "문 전 대표의 '안철수 따라하기'가 도를 넘고 있다"며 "남의 뒤꽁무니만 쫓는 대통령 후보에게 미래를 맡길 국민은 없다"고 주장했다.
## <김경록:PER> 대변인은 이날 논평에서 "<문:PER> 전 대표의 '<안철수:PER> 따라하기'가 도를 넘고 있다"며 "남의 뒤꽁무니만 쫓는 대통령 후보에게 미래를 맡길 국민은 없다"고 주장했다.
김경록	김경록	NNP	B-PER
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
논평	논평	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
'	'	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
도	도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
남	남	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뒤꽁무니	뒤꽁무니	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
쫓	쫓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡길	맡기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김 대변인은 "문 전 대표는 개헌에 부정적 입장을 내놓다가 안 전 대표가 '2018년 지방선거 때 국민투표에 부치자'는 구체적 실현계획을 내놔 호평받자 슬그머니 똑같은 주장을 따라했다"며 "박근혜 대통령 퇴진과 탄핵 요구도 안 전 대표가 먼저 나서 정치권 흐름을 이끌면 어느샌가 비슷한 말을 하며 뒤를 쫓았다"고 주장했다.
## <김:PER> 대변인은 "<문:PER> 전 대표는 개헌에 부정적 입장을 내놓다가 <안:PER> 전 대표가 '<2018년:DAT> 지방선거 때 국민투표에 부치자'는 구체적 실현계획을 내놔 호평받자 슬그머니 똑같은 주장을 따라했다"며 "<박근혜:PER> 대통령 퇴진과 탄핵 요구도 <안:PER> 전 대표가 먼저 나서 정치권 흐름을 이끌면 어느샌가 비슷한 말을 하며 뒤를 쫓았다"고 주장했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
개헌	개헌	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부정적	부정적	NNG	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
2018	2018	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지방	지방	NNG	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
투표	투표	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부치	부치	VV	O
자	자	EF	O
'	'	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
구체적	구체적	NNG	O
_	_	_	O
실현	실현	NNG	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놔	내놓+아	VV+EC	O
_	_	_	O
호평	호평	NNG	O
받	받	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
슬그머니	슬그머니	MAG	O
_	_	_	O
똑같	똑같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따	따르+아	VV+EC	O
라	하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
퇴진	퇴진	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
요구	요구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
나서	나서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
정치권	정치권	NNG	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어느샌가	어느새+이+ㄴ가	MAG+VCP+EC	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쫓	쫓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이어 "안 전 대표가 이미 방문했던 장소를 찾아 유사한 행사와 발언을 하는 일도 한두 번이 아니다"고 문 전 대표의 이날 팹랩 방문을 겨냥했다.
## 이어 "<안:PER> 전 대표가 이미 방문했던 장소를 찾아 유사한 행사와 발언을 하는 일도 한두 번이 아니다"고 <문:PER> 전 대표의 이날 <팹랩:ORG> 방문을 겨냥했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
장소	장소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
유사한	유사하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한두	한두	MM	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
문	문	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
팹랩	팹랩	NNG	B-ORG
_	_	_	O
방문	방문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겨냥	겨냥하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 훌리건의 과격한 응원이 난무했던 이번 대회에서 아이슬란드 팬들은 신사적인 응원으로 화제를 모았다.
## 훌리건의 과격한 응원이 난무했던 이번 대회에서 <아이슬란드:ORG> 팬들은 신사적인 응원으로 화제를 모았다.
훌리건	훌리건	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
과격한	과격하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
응원	응원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
난무	난무하	VV	O
했	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아이슬란드	아이슬란드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
신사적	신사적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
응원	응원	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 투애니원과 블랙핑크, 굳이 “차별화하지 않았다”고 한 만큼 두 그룹은 여러 면에서 ‘닮은꼴’을 완성한다.
## <투애니원:ORG>과 <블랙핑크:ORG>, 굳이 “차별화하지 않았다”고 한 만큼 <두 그룹:NOH>은 여러 면에서 ‘닮은꼴’을 완성한다.
투	투	NNB	B-ORG
애니원	애니원	NNP	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
블랙	블랙	NNG	B-ORG
핑크	핑크	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
굳이	굳이	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
차별화하	차별화하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
그룹	그룹	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
면	면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
닮은꼴	닮은꼴	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완성한다	완성하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 인구 10만명 당 보행자 사망률은 OECD 국가 평균(1.2명)의 3배 이상이다.
## 인구 <10만명:NOH> 당 보행자 사망률은 <OECD:ORG> 국가 평균(<1.2명:NOH>)의 <3배:PNT> 이상이다.
인구	인구	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
보행자	보행자	NNG	O
_	_	_	O
사망률	사망률	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
OECD	OECD	SL	B-ORG
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
(	(	SS	O
1.2	1.2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

