## 1
## 이에 김경호는 "웃으며 저에게 축하를 보내준 소찬휘 씨에게 감사드린다.
## 이에 <김경호:PER>는 "웃으며 저에게 축하를 보내준 <소찬휘:PER> 씨에게 감사드린다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김경호	김경호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
웃	웃	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
저	저	NP	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
축하	축하	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보내	보내+어	VV+EC	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
소찬휘	소찬휘	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
감사	감사	NNG	O
드린다	드리+ㄴ다	XSV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그가 터를 잡고 신진들을 가르친 곳은 예전부터 중국에서 신선이 살았던 곳으로 이름난 명승지이며 또 주자로 인해 그 명성이 배가된 중국 복건성 숭안현에 있는 무이산의 아홉구비의 계곡입니다.
## 그가 터를 잡고 신진들을 가르친 곳은 예전부터 <중국:LOC>에서 신선이 살았던 곳으로 이름난 <명승지:LOC>이며 또 <주자:PER>로 인해 그 명성이 배가된 <중국:LOC> <복건성:LOC> <숭안현:LOC>에 있는 <무이산:LOC>의 <아홉구비의 계곡:LOC>입니다.
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
터	터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
신진	신진	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가르친	가르치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
예전	예전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
신선	신선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이름난	이름나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
명승지	명승지	NNG	B-LOC
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
주자	주자	NNG	B-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인해	인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
명성	명성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배가된	배가되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
복건성	복건성	NNG	B-LOC
_	_	_	O
숭	숭	NNG	B-LOC
안현	안현	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
무이산	무이산	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아홉	아홉	NR	B-LOC
구비	굽이	NNG	I-LOC
의	의	JKG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
계곡	계곡	NNG	I-LOC
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 그렇게 2년쯤 지났을까,
## 그렇게 <2년:NOH>쯤 지났을까,
그렇	그렇	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
지났	지나+았	VV+EP	O
을까	을까	EC	O
,	,	SP	O

## 4
## 넥센은 3승2패였다.
## <넥센:ORG>은 <3승:NOH><2패:NOH>였다.
넥센	넥센	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
2	2	SN	B-NOH
패	패이	VV	I-NOH
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 강남 일반고 판도 변화는 교육정책과 대학입시제도 변천 탓이 크다.
## <강남:LOC> 일반고 판도 변화는 교육정책과 대학입시제도 변천 탓이 크다.
강남	강남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
고	고	NNG	O
_	_	_	O
판도	판도	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
교육	교육	NNG	O
정책	정책	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
입시	입시	NNG	O
제도	제도	NNG	O
_	_	_	O
변천	변천	NNG	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 사찰의 선방이 아닌 미국 버클리 캘리포니아대다.
## 사찰의 선방이 아닌 <미국 버클리 캘리포니아대:ORG>다.
사찰	사찰	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선방	선방	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
버클리	버클리	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
캘리포니아대	캘리포니아대	NNP	I-ORG
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 8
## 박 회장은 이날 동생인 박찬구 회장과의 관계 복원 여부에 대한 기자들 질문에 “형인 제가 노력해야죠”라고 답했다.
## <박:PER> 회장은 이날 동생인 <박찬구:PER> 회장과의 관계 복원 여부에 대한 기자들 질문에 “형인 제가 노력해야죠”라고 답했다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
박찬구	박찬구	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
_	_	_	O
복원	복원	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
형	형	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
제	제	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
노력해야죠	노력하+여야죠	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 남기일 감독, 승격 잊고 또 한차례 반란 위해 구슬땀 지난해 K리그의 이슈메이커 중 하나는 광주FC였다.
## <남기일:PER> 감독, 승격 잊고 또 <한차례:NOH> 반란 위해 구슬땀 지난해 <K리그:ORG>의 이슈메이커 중 <하나:NOH>는 <광주FC:ORG>였다.
남기일	남기일	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
승격	승격	NNG	O
_	_	_	O
잊	잊	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
한차례	한차례	NNG	B-NOH
_	_	_	O
반란	반란	NNG	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
구슬땀	구슬땀	NNG	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
K	K	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
슈메이커	슈메이커	NNP	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-ORG
FC	FC+이	SL+VCP	I-ORG
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 배우 윤진서가 tvN ‘인생술집’에서 자신이 외국 남자에게 인기가 많다며 외국에서 외국인에게 대시 받은 일화를 털어놨다.
## 배우 <윤진서:PER>가 <tvN:ORG> ‘<인생술집:POH>’에서 자신이 외국 남자에게 인기가 많다며 외국에서 외국인에게 대시 받은 일화를 털어놨다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
윤진서	윤진서	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인생	인생	NNG	B-POH
술집	술집	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다며	다며	EC	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
외국인	외국인	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
대	대	XPN	O
시	시	NNG	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
일화	일화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
털어	털어놓	VV	O
놨	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 박근혜 전 대통령의 불통 정치와 국정 농단 사태에 실망한 나머지 차기 대통령에게 무엇보다 격의 없는 소통 능력을 원하고 있음을 나타낸다.
## <박근혜:PER> 전 대통령의 불통 정치와 국정 농단 사태에 실망한 나머지 차기 대통령에게 무엇보다 격의 없는 소통 능력을 원하고 있음을 나타낸다.
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불통	불통	NNG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
_	_	_	O
농단	농단	NNG	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실망한	실망하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
차기	차기	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
격	격	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소통	소통	NNG	O
_	_	_	O
능력	능력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나타낸다	나타내+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

