## 1
## 60∼80km로 시내 구간을 빠져나갈 때까지 엔진 소음은 거의 들을 수 없을 만큼 정숙했다.
## <60:NOH>∼<80km:NOH>로 시내 구간을 빠져나갈 때까지 엔진 소음은 거의 들을 수 없을 만큼 정숙했다.
60	60	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
80	80	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빠져나갈	빠져나가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
_	_	_	O
소음	소음	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
정숙	정숙하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 설레임코스메틱 김성진 팀장은 “중국 내 시장에서 한국 코스메틱 제품에 대한 수요는 폭발적으로 성장하고 있다”며 “설레임코스메틱은 국내 여러 채널에서 검증된 블루밍셀 솔루션 마스크팩의 인기를 바탕으로 중국 온라인 쇼핑몰을 통해서도 뛰어난 실적을 거두고 더불어 글로벌 유통채널을 강화하여 일본, 태국, 인도네시아, 말레이시아 등 수출 경로를 다양화할 예정”이라고 말했다.
## <설레임코스메틱:ORG> <김성진:PER> 팀장은 “<중국:LOC> 내 시장에서 <한국:LOC> 코스메틱 제품에 대한 수요는 폭발적으로 성장하고 있다”며 “<설레임코스메틱:ORG>은 국내 여러 채널에서 검증된 <블루밍셀 솔루션 마스크팩:POH>의 인기를 바탕으로 <중국:LOC> 온라인 쇼핑몰을 통해서도 뛰어난 실적을 거두고 더불어 글로벌 유통채널을 강화하여 <일본:LOC>, <태국:LOC>, <인도네시아:LOC>, <말레이시아:LOC> 등 수출 경로를 다양화할 예정”이라고 말했다.
설레임	설레임	NNP	B-ORG
코스메틱	코스메틱	NNG	I-ORG
_	_	_	O
김성진	김성진	NNP	B-PER
_	_	_	O
팀장	팀장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
내	내	NNB	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
코스메틱	코스메틱	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
폭발적	폭발적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
성장하	성장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
설레임	설레임	NNP	B-ORG
코스메틱	코스메틱	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
검증된	검증되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
블루밍	블루밍	NNG	B-POH
셀	셀	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
솔루션	솔루션	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
마스크	마스크	NNG	I-POH
팩	팩	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바탕	바탕	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
_	_	_	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해서	통하+여서	VV+EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거두	거두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
더불	더불	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
유통	유통	NNG	O
채널	채널	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강화하	강화하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
태국	태국	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
인도네시아	인도네시아	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
말레이시아	말레이시아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
경로	경로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다양화할	다양화하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 앞서 나온 윈도우 8에서 논란이 됐던 시작메뉴를 원상복구 시켰다.
## 또 앞서 나온 <윈도우 8:POH>에서 논란이 됐던 시작메뉴를 원상복구 시켰다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
윈도우	윈도우	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
8	8	SN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
메뉴	메뉴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
원상	원상	NNG	O
복구	복구	NNG	O
_	_	_	O
시	시키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 음성인식기술인 ‘코타나’는 음성을 받아들일 뿐만 아니라 이를 해석해 검색을 하고 개개인의 성향에 맞는 정보를 제공한다.
## 음성인식기술인 ‘<코타나:POH>’는 음성을 받아들일 뿐만 아니라 이를 해석해 검색을 하고 개개인의 성향에 맞는 정보를 제공한다.
음성	음성	NNG	O
인식	인식	NNG	O
기술	기술	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
코타	코타	NNP	B-POH
나	나	JC	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
음성	음성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받아들일	받아들이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해석해	해석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
검색	검색	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
개개인	개개인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 위민스챔피언십 출전…투어경력 10년 채워박세리 이어 한국여자골프선수 두번째 영예 박인비(28·사진)가 한국여자골퍼로는 두 번째로 미국여자프로골프(LPGA) 투어 명예의 전당 멤버가 된다.
## <위민스챔피언십:POH> 출전…투어경력 <10년:NOH> 채워<박세리:PER> 이어 <한국:ORG>여자골프선수 두번째 영예 <박인비:PER>(<28:NOH>·사진)가 <한국:LOC>여자골퍼로는 두 번째로 <미국여자프로골프(LPGA) 투어:POH> 명예의 전당 멤버가 된다.
위민스	위민스	NNG	B-POH
챔피언십	챔피언십	NNG	I-POH
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
…	…	SE	O
투어	투어	NNG	O
경력	경력	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
채	채	NNB	O
워	워	NNG	O
박세리	박세리	NNP	B-PER
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
여자	여자	NNG	O
골프	골프	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
영예	영예	NNG	O
_	_	_	O
박인비	박인비	NNP	B-PER
(	(	SS	O
28	28	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
여자	여자	NNG	O
골퍼	골퍼	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-POH
여자	여자	NNG	I-POH
프로	프로	NNG	I-POH
골프	골프	NNG	I-POH
(	(	SS	I-POH
LPGA	LPGA	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
투어	투어	NNG	I-POH
_	_	_	O
명예	명예	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전당	전당	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이들은 별과 나윤권이 부른 '안부'를 선곡했다.
## 이들은 <별:PER>과 <나윤권:PER>이 부른 '<안부:POH>'를 선곡했다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
별	별	NNG	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
나윤권	나윤권	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부른	부르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
안부	안부	NNG	B-POH
'	'	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선곡	선곡하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 풀무원식품 남승우사장(사진 가운데)을 비롯한 임원들이 최근 회사인근 요리학원에 등록, 앞치마를 두르고 단체요리강습을 받고있다.
## <풀무원식품:ORG> <남승우:PER>사장(사진 가운데)을 비롯한 임원들이 최근 회사인근 요리학원에 등록, 앞치마를 두르고 단체요리강습을 받고있다.
풀무원식품	풀무원식품	NNP	B-ORG
_	_	_	O
남승우	남승우	NNP	B-PER
사장	사장	NNG	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯한	비롯하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
임원	임원	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
학원	학원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등록	등록	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
앞치마	앞치마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두르	두르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
요리	요리	NNG	O
강습	강습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 배우 문정희 또한 “2017년 3월10일 탄핵 인용. 봄날 헌법 수호 대한민국. 오늘을 기억할 것이다.
## 배우 <문정희:PER> 또한 “<2017년 3월10일:DAT> 탄핵 인용. 봄날 헌법 수호 <대한민국:ORG>. 오늘을 기억할 것이다.
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
문정희	문정희	NNP	B-PER
_	_	_	O
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
10	10	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
_	_	_	O
인용	인용	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
봄날	봄날	NNG	O
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
_	_	_	O
수호	수호	NNG	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
.	.	SF	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기억할	기억하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 조승연 작가가 자신감 넘치는 토크를 벌였다.
## <조승연:PER> 작가가 자신감 넘치는 토크를 벌였다.
조승연	조승연	NNP	B-PER
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자신감	자신감	NNG	O
_	_	_	O
넘치	넘치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
토크	토크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
벌	벌이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 반면 조의를 표하는 현충일, 국장기간, 국민장일 및 정부지정에는 깃면의 너비(세로)만큼 내려 달아야한다.
## 반면 조의를 표하는 <현충일:DAT>, 국장기간, 국민장일 및 정부지정에는 깃면의 너비(세로)만큼 내려 달아야한다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
조의	조의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
표하	표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현충일	현충일	NNG	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
기간	기간	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국민장	국민장	NNG	O
일	일	NNP	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
지정	지정	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
깃	깃	NNG	O
면	면	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
너비	너비	NNG	O
(	(	SS	O
세로	세로	NNG	O
)	)	SS	O
만큼	만큼	JX	O
_	_	_	O
내려	내리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
달	달	VV	O
아야	아야	EC	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 앞서 서울메트로는 ‘임산부 배려석 양보’ 캠페인을 실시했으나 양보하는 분위기가 정착하지 않자 ‘비워두기’로 내용을 변경했다.
## 앞서 <서울메트로:ORG>는 ‘<임산부 배려석 양보:POH>’ 캠페인을 실시했으나 양보하는 분위기가 정착하지 않자 ‘비워두기’로 내용을 변경했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
서울메트로	서울메트로	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
임산부	임산부	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
배려	배려	NNG	I-POH
석	석	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
양보	양보	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
캠페인	캠페인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실시	실시하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
양보하	양보하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정착하	정착하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비	비우	VV	O
워	어	EC	O
두	두	VX	O
기	기	ETN	O
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변경	변경하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 과거 SBS ‘강심장’ MC를 맡았던 강호동은 “어? 난 본 기억이 없다”며 갸우뚱했고, 사태를 파악한 진세연은 “이승기 선배님이 혼자 하셨을 때다”라며 더듬거렸다.
## 과거 <SBS:ORG> ‘<강심장:POH>’ MC를 맡았던 <강호동:PER>은 “어? 난 본 기억이 없다”며 갸우뚱했고, 사태를 파악한 <진세연:PER>은 “<이승기:PER> 선배님이 혼자 하셨을 때다”라며 더듬거렸다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
강심장	강심장	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
강호동	강호동	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
어	어	IC	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
갸우뚱	갸우뚱하	VV	O
했	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
파악한	파악하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
진세연	진세연	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이승기	이승기	NNP	B-PER
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
님	님	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
하	하+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
더듬거	더듬거리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이에 당황한 강호동은 “왜 그걸 승기 혼자 했을까?”라며 능청스럽게 말했고, 다른 멤버들은 “그냥 웃자. 웃어넘기자”라고 수습해 웃음을 자아냈다.
## 이에 당황한 <강호동:PER>은 “왜 그걸 <승기:PER> 혼자 했을까?”라며 능청스럽게 말했고, 다른 멤버들은 “그냥 웃자. 웃어넘기자”라고 수습해 웃음을 자아냈다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
당황한	당황하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강호동	강호동	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
그걸	그것+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
승기	승기	NNG	B-PER
_	_	_	O
혼자	혼자	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
을까	을까	EF	O
?	?	SF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
능청스럽	능청스럽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그냥	그냥	MAG	O
_	_	_	O
웃	웃	VV	O
자	자	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
웃어넘기	웃어넘기	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
수습해	수습하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 동아ST는 기능성 소화불량 치료제 ‘모티리톤’의 해외 수출을 위해 미국에서 임상 2상을 진행하고 있으며, 당뇨병성 신경병증 치료제 ‘DA-9801’은 임상 2상을 완료하고 3상 진행을 눈앞에 두고 있다.
## <동아ST:ORG>는 기능성 소화불량 치료제 ‘<모티리톤:POH>’의 해외 수출을 위해 <미국:LOC>에서 임상 <2상:NOH>을 진행하고 있으며, 당뇨병성 신경병증 치료제 ‘<DA-9801:POH>’은 임상 <2상:NOH>을 완료하고 <3상:NOH> 진행을 눈앞에 두고 있다.
동아	동아	NNP	B-ORG
ST	ST	SL	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
기능성	기능성	NNG	O
_	_	_	O
소화	소화	NNG	O
불량	불량	NNG	O
_	_	_	O
치료제	치료제	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
모	모	NNG	B-POH
티리	티리	NNP	I-POH
톤	톤	NNG	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
임상	임상	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
상	상	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
당뇨병성	당뇨병성	NNG	O
_	_	_	O
신경	신경	NNG	O
병증	병증	NNG	O
_	_	_	O
치료제	치료제	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
DA	DA	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
9801	9801	SN	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
임상	임상	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
상	상	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완료하	완료하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
상	상	XSN	I-NOH
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
눈앞	눈앞	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

