## 3
## AWS코리아는 구글코리아를 이끈 염동훈(43·사진) 대표가, 아마존서비시즈코리아는 구글코리아에서 전략광고주 사업본부 총괄을 맡았던 박준모 대표가 각각 이끌고 있다.
## <AWS코리아:ORG>는 <구글코리아:ORG>를 이끈 <염동훈:PER>(<43:NOH>·사진) 대표가, <아마존서비시즈코리아:ORG>는 <구글코리아:ORG>에서 전략광고주 사업본부 총괄을 맡았던 <박준모:PER> 대표가 각각 이끌고 있다.
AWS	AWS	SL	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
구글	구글	NNG	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이끈	이끌+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
염동훈	염동훈	NNP	B-PER
(	(	SS	O
43	43	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아마존	아마존	NNP	B-ORG
서	서	JKB	I-ORG
비	비	XPN	I-ORG
시즈	시즈	NNG	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
구글	구글	NNG	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
광고	광고	NNG	O
주	주	NNP	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
본부	본부	NNG	O
_	_	_	O
총괄	총괄	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
박준모	박준모	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 하지만 정 총리는 지난해 말 박 대통령을 만났을 때 사의를 밝혔고 수용된 것으로 알려졌다.
## 하지만 <정:PER> 총리는 지난해 말 <박:PER> 대통령을 만났을 때 사의를 밝혔고 수용된 것으로 알려졌다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만났	만나+았	VV+EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
사의	사의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수용된	수용되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 시안은 △일제가 만주를 침략한 이후부터 1945년 전쟁에 패배할 때까지 수많은 여성들을 일본군 위안부로 끌고 가 여성 인권을 유린했다는 사실을 명확히 서술한다
## 시안은 △<일제:ORG>가 <만주:LOC>를 침략한 이후부터 <1945년:DAT> 전쟁에 패배할 때까지 수많은 여성들을 <일본군 위안부:ORG>로 끌고 가 여성 인권을 유린했다는 사실을 명확히 서술한다
시안	시안	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
일제	일제	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
만주	만주	NNP	B-LOC
를	를	JKO	O
_	_	_	O
침략한	침략하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
1945	1945	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
패배할	패배하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
위안부	위안부	NNG	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가	가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유린	유린하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
명확히	명확히	MAG	O
_	_	_	O
서술한다	서술하+ㄴ다	VV+EF	O

## 7
## 정치전문매체 더힐에 따르면 도널드 트럼프 주니어는 자신의 트위터 계정을 통해 “테러 공격은 대도시에서의 삶 속의 일부라고 사디드 칸 런던 시장이 말했다.
## 정치전문매체 <더힐:POH>에 따르면 <도널드 트럼프 주니어:PER>는 자신의 <트위터:POH> 계정을 통해 “테러 공격은 대도시에서의 삶 속의 일부라고 <사디드 칸:PER> <런던:LOC> 시장이 말했다.
정치	정치	NNG	O
전문	전문	NNG	O
매체	매체	NNG	O
_	_	_	O
더힐	더힐	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
주니어	주니어	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
_	_	_	O
계정	계정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
테러	테러	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대도시	대도시	NNG	O
에서	에서	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일부	일부+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
사	사	NNG	B-PER
디드	디드	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
칸	칸	NNG	I-PER
_	_	_	O
런던	런던	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 굽네치킨은 최근 매콤한 불맛의 ‘굽네 볼케이노’를 출시했다.
## <굽네치킨:ORG>은 최근 매콤한 불맛의 ‘<굽네 볼케이노:POH>’를 출시했다.
굽네치킨	굽네치킨	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
매콤한	매콤하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
불	불	NNG	O
맛	맛	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
굽	굽	VV	B-POH
네	네	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
볼케이노	볼케이노	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
출시	출시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 로우지는 다리가 풀렸고, 무기력하게 쓰러졌다.
## <로우지:PER>는 다리가 풀렸고, 무기력하게 쓰러졌다.
로우	로우	NNP	B-PER
지	지	VV	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
다리	다리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
풀	풀리	VV	O
렸	었	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무기력하	무기력하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
쓰러	쓰러지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 보고서에 따르면 부정으로 이어지는 거래 형태는 2004년 시작된 것으로 다나카 전 사장이 이를 주도했다.
## 보고서에 따르면 부정으로 이어지는 거래 형태는 <2004년:DAT> 시작된 것으로 <다나카:PER> 전 사장이 이를 주도했다.
보고서	보고서	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
부정	부정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이어지	이어지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
거래	거래	NNG	O
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
시작된	시작되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
다나카	다나카	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주도	주도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 최근 서울 가락시장의 양파 1kg 도매가격이 1200원을 돌파하는 등 양파 가격이 계속 상승하자 롯데마트는 가격 안정화 차원에서 8일까지 300t 한정으로 이 같은 행사를 열고 있다.
## 최근 <서울 가락시장:LOC>의 양파 <1kg:NOH> 도매가격이 <1200원:MNY>을 돌파하는 등 양파 가격이 계속 상승하자 <롯데마트:ORG>는 가격 안정화 차원에서 <8일:DAT>까지 <300t:NOH> 한정으로 이 같은 행사를 열고 있다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
가락시장	가락시장	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
양파	양파	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
_	_	_	O
도매가격	도매가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1200	1200	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돌파하	돌파하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
양파	양파	NNG	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
계속	계속	MAG	O
_	_	_	O
상승하	상승하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
롯데마트	롯데마트	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
_	_	_	O
안정	안정	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
300	300	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
_	_	_	O
한정	한정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

