## 1
## 실제 경기도 일산 문촌마을의 전용면적 163㎡ 아파트는 올 1월에 전체 관리비 가운데 일반관리비·경비비·청소비를 지난해 12월보다 약 2만7600원(연간 33만1200원) 더 냈다.
## 실제 <경기도:LOC> <일산 문촌마을:LOC>의 전용면적 <163㎡:NOH> 아파트는 올 <1월:DAT>에 전체 관리비 가운데 일반관리비·경비비·청소비를 지난해 <12월:DAT>보다 약 <2만7600원:MNY>(연간 <33만1200원:MNY>) 더 냈다.
실제	실제	NNG	O
_	_	_	O
경기도	경기도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
문	문	NNG	I-LOC
촌마을	촌마을	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전용면적	전용면적	NNG	O
_	_	_	O
163	163	SN	B-NOH
㎡	㎡	SW	I-NOH
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
관리비	관리비	NNG	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
관리비	관리비	NNG	O
·	·	SP	O
경비	경비	NNG	O
비	비	XSN	O
·	·	SP	O
청소	청소	NNG	O
비	비	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
7600	7600	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
연간	연간	NNG	O
_	_	_	O
33	33	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
1200	1200	SN	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ‘화장대를 부탁해’ 한채영 “바비인형 수식어 감사하다…진짜인 것 같아”배우 한채영이 ‘바비인형’ 수식어가 부담스럽지 않다고 전했다.
## ‘<화장대를 부탁해:POH>’ <한채영:PER> “바비인형 수식어 감사하다…진짜인 것 같아”배우 <한채영:PER>이 ‘바비인형’ 수식어가 부담스럽지 않다고 전했다.
‘	‘	SS	O
화장대	화장대	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
한채영	한채영	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
바비	바비	NNP	O
인형	인형	NNG	O
_	_	_	O
수식어	수식어	NNG	O
_	_	_	O
감사하	감사하	VV	O
다	다	EC	O
…	…	SE	O
진짜	진짜	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
아	아	EF	O
”	”	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
한채영	한채영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
바비	바비	NNP	O
인형	인형	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
수식어	수식어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부담스럽	부담스럽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 23일 서울 광화문 씨네큐브에서 열린 FashionN ‘화장대를 부탁해’ 기자간담회에는 한채영과 보라, 최희가 참석했다.
## <23일:DAT> <서울 광화문 씨네큐브:LOC>에서 열린 <FashionN:POH> ‘<화장대를 부탁해:POH>’ 기자간담회에는 <한채영:PER>과 <보라:PER>, <최희:PER>가 참석했다.
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
광화문	광화문	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
씨네큐브	씨네큐브	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
FashionN	FashionN	SL	B-POH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화장대	화장대	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
간담회	간담회	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한채영	한채영	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
보	보	VV	B-PER
라	라	EC	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
최희	최희	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
참석	참석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 앞서 한채영은 ‘화장대를 부탁해’ 방송 첫 회 녹화분에서 민낯을 공개했다.
## 앞서 <한채영:PER>은 ‘<화장대를 부탁해:POH>’ 방송 첫 회 녹화분에서 민낯을 공개했다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
한채영	한채영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화장대	화장대	NNG	B-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
부탁해	부탁하+여	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
회	회	NNB	O
_	_	_	O
녹화	녹화	NNG	O
분	분	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
민낯	민낯	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 경우 65개 집단 중 하림, KCC, 한국타이어, 코오롱, 교보생명 등 28개 집단이 규제를 면해 대기업 규제의 실효성이 크게 떨어지게 된다.
## 이 경우 <65개:NOH> 집단 중 <하림:ORG>, <KCC:ORG>, <한국타이어:ORG>, <코오롱:ORG>, <교보생명:ORG> 등 <28개:NOH> 집단이 규제를 면해 대기업 규제의 실효성이 크게 떨어지게 된다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
하림	하림	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
KCC	KCC	SL	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국타이어	한국타이어	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
코오롱	코오롱	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
교보생명	교보생명	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
면해	면하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
규제	규제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실효성	실효성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
떨어지	떨어지	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 주전들 대부분이 휴식을 취한 가운데 최전방 공격수로 선발 출전한 손흥민은 경기 초반부터 좋은 움직임을 보이면서 팀 공격을 이끌었다.
## 주전들 대부분이 휴식을 취한 가운데 최전방 공격수로 선발 출전한 <손흥민:PER>은 경기 초반부터 좋은 움직임을 보이면서 팀 공격을 이끌었다.
주전	주전	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
휴식	휴식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취한	취하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
최전방	최전방	NNG	O
_	_	_	O
공격수	공격수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
_	_	_	O
출전한	출전하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
손흥민	손흥민	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
초반	초반	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
움직임	움직임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 전국 독감 유행주의보 발령 …2010년 이후 가장 빨라
## 전국 독감 유행주의보 발령 …<2010년:DAT> 이후 가장 빨라
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
독감	독감	NNG	O
_	_	_	O
유행	유행	NNG	O
주의보	주의보	NNG	O
_	_	_	O
발령	발령	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
빨	빠르	VA	O
라	아	EC	O

## 9
## 그러나 트럼프의 무슬림 입국금지와 시리아 난민 유입의 120일간 금지등 정책이 그런 목적을 이룰 수 있을지는 분명하지 않다.
## 그러나 <트럼프:PER>의 <무슬림:ORG> 입국금지와 <시리아:ORG> 난민 유입의 <120일간:DUR> 금지등 정책이 그런 목적을 이룰 수 있을지는 분명하지 않다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
무슬림	무슬림	NNG	B-ORG
_	_	_	O
입국	입국	NNG	O
금지	금지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
시리아	시리아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
난민	난민	NNG	O
_	_	_	O
유입	유입	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
120	120	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
금지	금지	NNG	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이룰	이루+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을지	을지	EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
분명하	분명하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 무엇보다 게임 툴즈는 사용자가 모바일 게임을 즐기는데 있어 다양한 편의 기능을 지원해 눈길을 끈다.
## 무엇보다 <게임 툴즈:POH>는 사용자가 모바일 게임을 즐기는데 있어 다양한 편의 기능을 지원해 눈길을 끈다.
무엇	무엇	NP	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
툴즈	툴즈	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
사용자	사용자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
즐기	즐기	VV	O
는	는	ETM	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원해	지원하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끈다	끌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 최근 한미약품은 약사의 전문성을 강조한 약국특화 신제품을 잇달아 선보이면서 약국시장의 강자로 부상 중이다.
## 최근 <한미약품:ORG>은 약사의 전문성을 강조한 약국특화 신제품을 잇달아 선보이면서 약국시장의 강자로 부상 중이다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
한미약품	한미약품	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
약사	약사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전문성	전문성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조한	강조하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
약국	약국	NNG	O
특화	특화	NNG	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잇달	잇달	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
약국	약국	NNG	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강자	강자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 특히 한미약품은 관계사인 온라인팜의 유통망을 통해 전국 1만7000여 약국 거래처를 확보하고 약국특화 마케팅을 전개하고 있다.
## 특히 <한미약품:ORG>은 관계사인 <온라인팜:ORG>의 유통망을 통해 전국 <1만7000여:NOH> 약국 거래처를 확보하고 약국특화 마케팅을 전개하고 있다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
한미약품	한미약품	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
관계사	관계사	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	B-ORG
팜	팜	NNP	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유통망	유통망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
7000	7000	SN	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	O
약국	약국	NNG	O
_	_	_	O
거래처	거래처	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확보하	확보하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
약국	약국	NNG	O
특화	특화	NNG	O
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전개하	전개하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 러시아가 단순히 선거 개입을 넘어 특정 후보의 편을 들었고 이를 푸틴이 지시했다는 ‘신뢰도 높은’ 정보의 존재까지 거론하면서 선거 결과의 정당성은 물론이고 도널드 트럼프와 국무장관 후보자 렉스 틸러슨의 친(親)러 성향에 대한 논란이 확산될 것으로 전망된다.
## <러시아:ORG>가 단순히 선거 개입을 넘어 특정 후보의 편을 들었고 이를 <푸틴:PER>이 지시했다는 ‘신뢰도 높은’ 정보의 존재까지 거론하면서 선거 결과의 정당성은 물론이고 <도널드 트럼프:PER>와 국무장관 후보자 <렉스 틸러슨:PER>의 친(親)러 성향에 대한 논란이 확산될 것으로 전망된다.
러시아	러시아	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
단순히	단순히	MAG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
개입	개입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
특정	특정	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
편	편	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
푸틴	푸틴	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지시	지시하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
신뢰도	신뢰도	NNG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
존재	존재	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
거론하	거론하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정당성	정당성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
국무	국무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
_	_	_	O
후보자	후보자	NNG	O
_	_	_	O
렉스	렉스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
틸러슨	틸러슨	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
친	친	XPN	O
(	(	SS	O
親	親	SH	O
)	)	SS	O
러	러	NNP	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확산될	확산되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전망된다	전망되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 1사 1루 상황, 이스라엘의 두 번째 투수 R. C. 오를란은 쟝즈하오를 상대로 투수 앞 땅볼을 유도했다.
## <1사:NOH> <1루:NOH> 상황, <이스라엘:ORG>의 두 번째 투수 <R. C. 오를란:PER>은 <쟝즈하오:PER>를 상대로 투수 앞 땅볼을 유도했다.
1	1	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이스라엘	이스라엘	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
R	R	SL	B-PER
.	.	SF	I-PER
_	_	_	I-PER
C	C	SL	I-PER
.	.	SF	I-PER
_	_	_	I-PER
오를	오르+ㄹ	VV+ETM	I-PER
란	란	NNG	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
쟝	쟝	NNP	B-PER
즈	즈	NP	I-PER
하오	하오	NNG	I-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
땅볼	땅볼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유도	유도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 스마트폰으로 온갖 결제가 가능하기 때문에 외출할 때 현금을 가지고 나갈 필요가 없다는 마 회장의 말은 과장이 아니다.
## 스마트폰으로 온갖 결제가 가능하기 때문에 외출할 때 현금을 가지고 나갈 필요가 없다는 <마:PER> 회장의 말은 과장이 아니다.
스마트폰	스마트폰	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
온갖	온갖	MM	O
_	_	_	O
결제	결제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
외출할	외출하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
현금	현금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
나갈	나가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
마	말+아	VX+EC	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
과장	과장	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

