## 1
## 인구의 1%만 중산층이 된다고 가정해도 서울 인구 이상의 사람들이 새로운 소비 패턴을 갖게 된다는 뜻이다.
## 인구의 <1%:PNT>만 중산층이 된다고 가정해도 <서울:LOC> 인구 이상의 사람들이 새로운 소비 패턴을 갖게 된다는 뜻이다.
인구	인구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
만	만	JX	O
_	_	_	O
중산층	중산층	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다고	되+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
가정해도	가정하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인구	인구	NNG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
소비	소비	NNG	O
_	_	_	O
패턴	패턴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다는	되+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 상대전적은 삼성이 4승1패로 우세를 확정했다.
## 상대전적은 <삼성:ORG>이 <4승:NOH><1패:NOH>로 우세를 확정했다.
상대	상대	NNG	O
전적	전적	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
1	1	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우세	우세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확정	확정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난 5월부터 11월까지, 이달엔 쉬고 총 6번 공연으로 완주한다.
## 지난 <5월부터 11월:DUR>까지, 이달엔 쉬고 총 <6번:NOH> 공연으로 완주한다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
11	11	SN	I-DUR
월	월	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
쉬	쉬	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
완주한다	완주하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 장진 감독의 동명영화로도 알려진 ‘아들’은 2007년 개봉 당시 관객들의 마음을 움직였다.
## <장진:PER> 감독의 동명영화로도 알려진 ‘<아들:POH>’은 <2007년:DAT> 개봉 당시 관객들의 마음을 움직였다.
장진	장진	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동명	동명	NNG	O
영화	영화	NNG	O
로	로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아들	아들	NNG	B-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2007	2007	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
개봉	개봉	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
움직	움직이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 또 기숙사(280실) 및 상가 등 비즈니스에서 생활까지 잘 어우러져 있어 업무의 효율성을 높여줄 것으로 보인다.
## 또 <기숙사:PER>(<280실:NOH>) 및 상가 등 비즈니스에서 생활까지 잘 어우러져 있어 업무의 효율성을 높여줄 것으로 보인다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
기숙사	기숙사	NNG	B-PER
(	(	SS	O
280	280	SN	B-NOH
실	실	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
비즈니스	비즈니스	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
어우러져	어우러지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
효율	효율	NNG	O
성	성	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
여	어	EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 북구 함지산-수성구 진밭골 등… 역과 가까운 곳 나들이 새 명소로
## <북구 함지산:LOC>-<수성구 진밭골:LOC> 등… 역과 가까운 곳 나들이 새 명소로
북구	북구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
함지산	함지산	NNP	I-LOC
-	-	SO	O
수성구	수성구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
진	진	NNG	I-LOC
밭골	밭골	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
역	역	NNP	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
가까	가깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
_	_	_	O
나들이	나들이	NNG	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
명소	명소	NNG	O
로	로	JKB	O

## 8
## 매티스는 최근 도널드 트럼프 미 대통령에게 별칭을 사용하지 말아 달라고 요청하기도 했다.
## <매티스:PER>는 최근 <도널드 트럼프:PER> <미:ORG> 대통령에게 별칭을 사용하지 말아 달라고 요청하기도 했다.
매	매	NNG	B-PER
티스	티스	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
별칭	별칭	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
달	달	VX	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
요청하	요청하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이정재가 서울에 있는 동안 임세령이 일주일에 3일 이상 이정재의 집을 찾아간다는 것.이에 이정재의 소속사 씨제스엔터테인먼트는 또 다른 연예매체와의 통화에서 아직 사실을 확인 중이라고 밝혔으며 대상 그룹은 '오너 개인의 일'이라서 선을 그었다.
## <이정재:PER>가 <서울:LOC>에 있는 동안 <임세령:PER>이 <일주일:DUR>에 <3일:DAT> 이상 <이정재:PER>의 집을 찾아간다는 것.이에 <이정재:PER>의 소속사 <씨제스엔터테인먼트:ORG>는 또 다른 연예매체와의 통화에서 아직 사실을 확인 중이라고 밝혔으며 대상 그룹은 '오너 개인의 일'이라서 선을 그었다.
이정재	이정재	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
임세령	임세령	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일주일	일주일	NNG	B-DUR
에	에	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
이정재	이정재	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아간다는	찾아가+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이정재	이정재	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	B-ORG
제스	제스	NNP	I-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
연예	연예	NNG	O
매체	매체	NNG	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통화	통화	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
오너	오너	NNG	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일	일	NNP	O
'	'	SS	O
이	이	VCP	O
라서	라서	EC	O
_	_	_	O
선	선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
그	긋	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이어 “대신 깊은 서브텍스트를 가지고 있는 독설을 성시경 씨가 몇 번 해주셨다”면서도 “이승철 씨 자리가 심사의 ‘축’이었기 때문에 심사하면서 저희도 (빈자리를) 느끼고 있고, ‘승철 오빠라면 뭐라고 해줬을까’ 생각하기도 했다.
## 이어 “대신 깊은 서브텍스트를 가지고 있는 독설을 <성시경:PER> 씨가 몇 번 해주셨다”면서도 “<이승철:PER> 씨 자리가 심사의 ‘축’이었기 때문에 심사하면서 저희도 (빈자리를) 느끼고 있고, ‘<승철:PER> 오빠라면 뭐라고 해줬을까’ 생각하기도 했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대신	대신	NNG	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
서브	서브	NNG	O
텍스트	텍스트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독설	독설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
성시경	성시경	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
주	주+시	VX+EP	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이승철	이승철	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
심사	심사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
축	축	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
심사하	심사하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
빈자리	빈자리	NNG	O
를	를	JKO	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
승철	승철	NNP	B-PER
_	_	_	O
오빠	오빠+이	NNG+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
뭐	뭐+이	NP+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
해	하+여+주	VV+EC+VX	O
줬	었	EP	O
을까	을까	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## “설득 작업이 90% 끝났다.
## “설득 작업이 <90%:PNT> 끝났다.
“	“	SS	O
설득	설득	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
끝났	끝나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

