## 1
## 아두치는 김문호 타석 때 곧바로 2루를 훔쳤다.
## <아두치:PER>는 <김문호:PER> 타석 때 곧바로 <2루:NOH>를 훔쳤다.
아두치	아두치	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
김문호	김문호	NNP	B-PER
_	_	_	O
타석	타석	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
훔	훔치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한 달 간 시범 가동을 거쳐 24시간 가동 체계로 전환했고, 지난 2월 말 기준 140만t 생산과 124만t 이상의 슬래브 판매를 기록하며 1년도 채 되기전 하루 7500t을 생산할 수 있는 기반을 다졌다.
## <한 달:NOH> 간 시범 가동을 거쳐 <24시간:DUR> 가동 체계로 전환했고, 지난 <2월:DAT> 말 기준 <140만t:NOH> 생산과 <124만t:NOH> 이상의 슬래브 판매를 기록하며 <1년:NOH>도 채 되기전 하루 <7500t:NOH>을 생산할 수 있는 기반을 다졌다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
_	_	_	O
간	간	NNB	O
_	_	_	O
시범	시범	NNG	O
_	_	_	O
가동	가동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
가동	가동	NNG	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전환	전환하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
말	말	NNB	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
140	140	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
124	124	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
t	t	SL	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
슬래브	슬래브	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
채	채	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
기	기	ETN	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
7500	7500	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생산할	생산하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다	다지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 양 감독은 정의윤에 대해 “아쉽고, 안타까운 선수”라고 표현했지만, 잠실구장을 쓰는 팀 특성상 수비 폭이 넓고 발이 빠른 선수가 더 이득이라는 판단을 내렸다.
## <양:PER> 감독은 <정의윤:PER>에 대해 “아쉽고, 안타까운 선수”라고 표현했지만, <잠실구장:LOC>을 쓰는 팀 특성상 수비 폭이 넓고 발이 빠른 선수가 더 이득이라는 판단을 내렸다.
양	양	MM	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
정의윤	정의윤	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아쉽	아쉽	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안타까	안타깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
표현	표현하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
잠실구장	잠실구장	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
특성	특성	NNG	O
상	상	XSN	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
_	_	_	O
폭	폭	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넓	넓	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
발	발	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이득	이득	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내	내리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 명문대에 진학한 구내 대학생 선배 78명도 후배들을 돕는 멘토로 나섰다.
## 명문대에 진학한 구내 대학생 선배 <78명:NOH>도 후배들을 돕는 멘토로 나섰다.
명문	명문	NNG	O
대	대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진학한	진학하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
구내	구내	NNG	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
_	_	_	O
선배	선배	NNG	O
_	_	_	O
78	78	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
후배	후배	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
멘토	멘토	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 남은 현금 4100여만원은 회수됐다.
## 남은 현금 <4100여만원:MNY>은 회수됐다.
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
현금	현금	NNG	O
_	_	_	O
4100	4100	SN	B-MNY
여	여	XSN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
은	은	JX	O
_	_	_	O
회수	회수되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 글ㆍ영상 김수지 kim.sooji@joongang.co.kr,[영상=광주북부경찰서]
## 글ㆍ영상 <김수지:PER> <kim.sooji@joongang.co.kr:POH>,[영상=<광주북부경찰서:ORG>]
글	글	NNG	O
ㆍ	ㆍ	SP	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
김수지	김수지	NNP	B-PER
_	_	_	O
kim	kim	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
sooji	sooji	SL	I-POH
@	@	SW	I-POH
joongang	joongang	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
co	co	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
,	,	SP	O
[	[	SS	O
영상	영상	NNG	O
=	=	SW	O
광주	광주	NNP	B-ORG
북부	북부	NNG	I-ORG
경찰서	경찰서	NNG	I-ORG
]	]	SS	O

## 11
## 10월 수도권 문화행사 풍성
## <10월:DAT> <수도권:LOC> 문화행사 풍성
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
행사	행사	NNG	O
_	_	_	O
풍성	풍성	NNG	O

## 12
## 넷마블의 '나이츠크로니클', 日 모바일 시장 흥행 조짐 보인다
## <넷마블:ORG>의 '<나이츠크로니클:POH>', <日:LOC> 모바일 시장 흥행 조짐 보인다
넷마블	넷마블	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
나이츠	나이츠	NNP	B-POH
크로니클	크로니클	NNG	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
日	日	SH	B-LOC
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
흥행	흥행	NNG	O
_	_	_	O
조짐	조짐	NNB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O

