## 3
## 당시 경찰은 손씨가 빗길에 급브레이크를 밟은 뒤 중심을 잃고 반대편 차량과 충돌한 것으로 추정했다.
## 당시 경찰은 <손:PER>씨가 빗길에 급브레이크를 밟은 뒤 중심을 잃고 반대편 차량과 충돌한 것으로 추정했다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
손	손	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
빗길	빗길	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
급브레이크	급브레이크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잃	잃	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
반대편	반대편	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
충돌한	충돌하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정	추정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 앞서 강동원의 소속사 계약 만료 시점을 앞두고 여러 대형 기획사 업계 관계자들이 그의 영입을 두고 물밑 접촉 중인 것으로 전해진 바 있다.
## 앞서 <강동원:PER>의 소속사 계약 만료 시점을 앞두고 여러 대형 기획사 업계 관계자들이 그의 영입을 두고 물밑 접촉 중인 것으로 전해진 바 있다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
강동원	강동원	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
만료	만료	NNG	O
_	_	_	O
시점	시점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
_	_	_	O
기획	기획	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영입	영입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
물밑	물밑	NNG	O
_	_	_	O
접촉	접촉	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 포럼은 이종영 교수(한국체육대학교)의 ‘한국체육 발전을 위한 체육단체 통합방향’ 주제발표로 문을 열었다.
## 포럼은 <이종영:PER> 교수(<한국체육대학교:ORG>)의 ‘<한국:LOC>체육 발전을 위한 체육단체 통합방향’ 주제발표로 문을 열었다.
포럼	포럼	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이종영	이종영	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
(	(	SS	O
한국체육대학교	한국체육대학교	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
체육	체육	NNG	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
체육	체육	NNG	O
단체	단체	NNG	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
방향	방향	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
발표	발표	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 유인상 위원(뉴고려병원 의료원장)은 “병원 직원의 처우와 복지를 생각하지 않는 경영은 결과가 좋지 못하고 지속 가능하지
## <유인상:PER> 위원(<뉴고려병원:ORG> 의료원장)은 “병원 직원의 처우와 복지를 생각하지 않는 경영은 결과가 좋지 못하고 지속 가능하지
유인상	유인상	NNP	B-PER
_	_	_	O
위원	위원	NNG	O
(	(	SS	O
뉴	뉴	NNG	B-ORG
고려	고려	NNP	I-ORG
병원	병원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
의료	의료	NNG	O
원장	원장	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
병원	병원	NNG	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
처우	처우	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지속	지속	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
지	지	EC	O

## 8
## 태호는 작전이 계획대로 진행되고 있다고 판단하고 지하 조직의 1인자인 곽흥삼(이범수 분)에게 정사장에 대해 보고한다.
## <태호:PER>는 작전이 계획대로 진행되고 있다고 판단하고 지하 조직의 <1인자:NOH>인 <곽흥삼:PER>(<이범수:PER> 분)에게 <정:PER>사장에 대해 보고한다.
태호	태호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
작전	작전	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
대로	대로	JX	O
_	_	_	O
진행되	진행되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
판단하	판단하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지하	지하	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
자	자	XSN	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
곽흥삼	곽흥삼	NNG	B-PER
(	(	SS	O
이범수	이범수	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
사장	사장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보고한다	보고하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이들에게는 전체 공모주의 20%물량이 배정된다.
## 이들에게는 전체 공모주의 <20%:PNT>물량이 배정된다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
공모주	공모주	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
물량	물량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배정된다	배정되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 누아르의 김혜수와 액션의 김옥빈이 어느 정도 성과를 낸다면 여배우의 활동 무대가 확장될 것이라는 영화계의 기대감도 커지고 있다.
## <누아르:POH>의 <김혜수:PER>와 액션의 <김옥빈:PER>이 어느 정도 성과를 낸다면 여배우의 활동 무대가 확장될 것이라는 영화계의 기대감도 커지고 있다.
누아르	누아르	NNG	B-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
김혜수	김혜수	NNP	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
액션	액션	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
김옥빈	김옥빈	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
낸다면	내+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
여배우	여배우	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
확장될	확장되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
영화계	영화계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기대감	기대감	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 지난해 주목받은 신예 김태리의 도약도 눈여겨볼 만하다.
## 지난해 주목받은 신예 <김태리:PER>의 도약도 눈여겨볼 만하다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
신예	신예	NNG	O
_	_	_	O
김태리	김태리	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도약	도약	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
눈여겨볼	눈여겨보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만하	만하	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 오후 7시에는 선수들이 코엑스몰 라이브 플라자에서 올스타전 홍보에 나선다.
## <오후 7시:TIM>에는 선수들이 <코엑스:LOC>몰 라이브 플라자에서 <올스타전:POH> 홍보에 나선다.
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
코엑스몰	코엑스몰	NNP	O
_	_	_	O
라이브	라이브	NNG	O
_	_	_	O
플라자	플라자	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
올스타	올스타	NNG	B-POH
전	전	XSN	I-POH
_	_	_	O
홍보	홍보	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다	나서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 김 의원을 배려한 상임위 배정이라는 얘기였다.
## <김:PER> 의원을 배려한 상임위 배정이라는 얘기였다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배려한	배려하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상임위	상임위	NNG	O
_	_	_	O
배정	배정	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

