## 2
## ● 젊은 연기자부터 아이돌 그룹 멤버까지 ‘배우 A씨의 몸캠 영상’은 한 남성이 알몸 상태로 음란행위를 하는 모습이 담겨 있다.
## ● 젊은 연기자부터 아이돌 그룹 멤버까지 ‘배우 <A:PER>씨의 몸캠 영상’은 <한 남성:NOH>이 알몸 상태로 음란행위를 하는 모습이 담겨 있다.
●	●	SW	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
연기자	연기자	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
아이돌	아이돌	NNG	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
캠	캠	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
남성	남성	NNG	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
알몸	알몸	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
음란	음란	NNG	O
행위	행위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 거제경찰서 교통조사계 관계자는 “당시 이 사고는 인적피해는 없고 물적피해만 있는 상황이라 사건을 접수받지도 못했다”면서 “보험회사에서 고소해 오면 조사결과를 인계받아 사건 수사에 착수할 계획”이라 밝혔다.
## <거제경찰서 교통조사계:ORG> 관계자는 “당시 이 사고는 인적피해는 없고 물적피해만 있는 상황이라 사건을 접수받지도 못했다”면서 “보험회사에서 고소해 오면 조사결과를 인계받아 사건 수사에 착수할 계획”이라 밝혔다.
거제경찰서	거제경찰서	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
교통	교통	NNG	I-ORG
조사	조사	NNG	I-ORG
계	계	XSN	I-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
인적	인적	NNG	O
피해	피해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
물적	물적	NNG	O
피해	피해	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
접수	접수	NNG	O
받	받	VV	O
지	지	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
보험	보험	NNG	O
회사	회사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고소해	고소하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
결과	결과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인계	인계	NNG	O
받	받	XSV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수할	착수하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
”	”	SS	O
이라	이라	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 현대엔지니어링이 짓는 마곡13단지 힐스테이트 마스터(조감도)다.
## <현대엔지니어링:ORG>이 짓는 <마곡13단지 힐스테이트 마스터:LOC>(조감도)다.
현대엔지니어링	현대엔지니어링	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
마곡	마곡	NNP	B-LOC
13	13	SN	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
힐스테이트	힐스테이트	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
마스터	마스터	NNG	I-LOC
(	(	SS	O
조감도	조감도	NNG	O
)	)+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 2008년 동북고 시절 대한축구협회의 우수선수 해외유학 프로젝트의 일환으로 분데스리가 함부르크로 유학을 떠난 그는 함부르크 유스팀에서 돋보이는 활약을 펼치면서 성인팀으로 스카우트됐다.
## <2008년:DAT> <동북고:ORG> 시절 <대한축구협회:ORG>의 우수선수 해외유학 프로젝트의 일환으로 <분데스리가 함부르크:ORG>로 유학을 떠난 그는 <함부르크 유스팀:ORG>에서 돋보이는 활약을 펼치면서 성인팀으로 스카우트됐다.
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
동북고	동북고	NNP	B-ORG
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
대한축구협회	대한축구협회	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
우수	우수	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
유학	유학	NNG	O
_	_	_	O
프로젝트	프로젝트	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일환	일환	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
분데스리가	분데스리가	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
함부르크	함부르크	NNP	I-ORG
로	로	JKB	O
_	_	_	O
유학	유학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠난	떠나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
함부르크	함부르크	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
유스	유스	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
돋보이	돋보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
성인	성인	NNG	O
팀	팀	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
스카우트	스카우트되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 더불어민주당은 20일 지역구 6곳의 전략공천 후보를 확정지었지만 공천 배제 후 탈당한 이해찬 의원 지역구인 세종시 후보 발표는 또 미뤘다.
## <더불어민주당:ORG>은 <20일:DAT> 지역구 <6곳:NOH>의 전략공천 후보를 확정지었지만 공천 배제 후 탈당한 <이해찬:PER> 의원 지역구인 <세종시:LOC> 후보 발표는 또 미뤘다.
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
공천	공천	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확정	확정	NNG	O
지	짓	VV	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
공천	공천	NNG	O
_	_	_	O
배제	배제	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
탈당한	탈당하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이해찬	이해찬	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
세종시	세종시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
미	미루	VV	O
뤘	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지난해 7월 부상으로 SK에서 퇴출된 밴와트는 올해 kt 유니폼을 입었다.
## 지난해 <7월:DAT> 부상으로 <SK:ORG>에서 퇴출된 <밴와트:PER>는 올해 <kt:ORG> 유니폼을 입었다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
퇴출	퇴출	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
밴	밴	NNG	B-PER
와트	와트	NNB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
kt	kt	SL	B-ORG
_	_	_	O
유니폼	유니폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 동시에 서울제약이 생산하고 있는 의약품의 정제와 필름제의 제형을 의미한다.
## 동시에 <서울제약:ORG>이 생산하고 있는 의약품의 정제와 필름제의 제형을 의미한다.
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
제약	제약	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생산하	생산하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
의약품	의약품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정제	정제	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
필름	필름	NNG	O
제의	제의	NNG	O
_	_	_	O
제형	제형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의미한다	의미하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그러다 US여자오픈에서 9홀 최소타 기록을 세웠다.
## 그러다 <US여자오픈:POH>에서 <9홀:NOH> 최소타 기록을 세웠다.
그러	그러	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
US	US	SL	B-POH
여자	여자	NNG	I-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
홀	홀	NNG	I-NOH
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
타	타	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이는 미국 중앙정보국(CIA)·지리협회 등에서도 오래 전부터 공인된 것이다.
## 이는 <미국 중앙정보국:ORG>(<CIA:ORG>)·<지리협회:ORG> 등에서도 오래 전부터 공인된 것이다.
이	이	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙정보국	중앙정보국	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
CIA	CIA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
·	·	SP	O
지리	지리	NNG	B-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
공인된	공인되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한·일 프로리그의 유망주들이 어떤 활약을 펼치느냐에 따라 이번 대회 우승의 향방이 가려질 전망이다.
## <한·일 프로리그:POH>의 유망주들이 어떤 활약을 펼치느냐에 따라 이번 대회 우승의 향방이 가려질 전망이다.
한	한	NNP	B-POH
·	·	SP	I-POH
일	일	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
프로	프로	NNG	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유망주	유망주	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼치	펼치	VV	O
느냐	느냐	EC	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
향방	향방	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가려질	가려지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

