## 1
## 새누리당 이 대표가 접촉한 동교동계 인사는 김대중 정부 문화관광부 장관을 지낸 김성재 김대중아카데미 원장이라고 박 위원장은 밝혔다.
## <새누리당:ORG> <이:PER> 대표가 접촉한 동교동계 인사는 <김대중:PER> 정부 <문화관광부:ORG> 장관을 지낸 <김성재:PER> <김대중아카데미:ORG> 원장이라고 <박:PER> 위원장은 밝혔다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
접촉한	접촉하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
동교동	동교동	NNP	O
계	계	XSN	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김대중	김대중	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	B-ORG
관광부	관광부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김성재	김성재	NNP	B-PER
_	_	_	O
김대중	김대중	NNP	B-ORG
아카데미	아카데미	NNG	I-ORG
_	_	_	O
원장	원장	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 그냥 일베나 이런 쪽에서 만든 거 아닌가 생각했다.
## 그냥 <일베:POH>나 이런 쪽에서 만든 거 아닌가 생각했다.
그냥	그냥	MAG	O
_	_	_	O
일베	일베	NNG	B-POH
나	나	JC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거	것	NNB	O
_	_	_	O
아닌가	아니+ㄴ가	VCN+EC	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## - 헌재의 통진당 해산 결정을 어떻게 보나. “헌재에 의한 최초의 정당해산이 이뤄진 것은 우리 민주주의의 역사적 오점이다.
## - 헌재의 <통진당 해산:POH> 결정을 어떻게 보나. “헌재에 의한 최초의 정당해산이 이뤄진 것은 우리 민주주의의 역사적 오점이다.
-	-	SO	O
_	_	_	O
헌재	헌재	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통진당	통진당	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
해산	해산	NNG	I-POH
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
나	나	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
헌재	헌재	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
해산	해산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이뤄진	이루어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
민주주의	민주주의	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
오점	오점	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## '라디오스타' 차예련, 김혜성 디스…"잘생긴 거 모르겠는데?"
## '<라디오스타:POH>' <차예련:PER>, <김혜성:PER> 디스…"잘생긴 거 모르겠는데?"
'	'	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
차	차	NNB	B-PER
예	예+이	NNG+VCP	I-PER
련	련	EC	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김혜성	김혜성	NNP	B-PER
_	_	_	O
디스	디스	NNG	O
…	…	SE	O
"	"	SS	O
잘생긴	잘생기+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
거	거	NNB	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
는데	는데	EF	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O

## 5
## 이 때문에 세 부모 체외수정이 아닌 ‘2.001 부모’ 체외수정으로 불러야 한다는 주장도 나온다.
## 이 때문에 <세 부모:NOH> 체외수정이 아닌 ‘<2.001 부모:POH>’ 체외수정으로 불러야 한다는 주장도 나온다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
부모	부모	NNG	I-NOH
_	_	_	O
체외	체외	NNG	O
수정	수정	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2.001	2.001	SN	B-POH
_	_	_	I-POH
부모	부모	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
체외	체외	NNG	O
수정	수정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불	부르	VV	O
러야	어야	EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ②미토콘드리아 돌연변이, 150여 가지 질병 요인 인체의 모든 세포는 핵과 세포질로 구성된다.
## <②:NOH>미토콘드리아 돌연변이, <150여 가지:NOH> 질병 요인 인체의 모든 세포는 핵과 세포질로 구성된다.
②	②	SW	B-NOH
미토콘드리아	미토콘드리아	NNG	O
_	_	_	O
돌연변이	돌연변이	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
150	150	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
질병	질병	NNG	O
_	_	_	O
요인	요인	NNG	O
_	_	_	O
인체	인체	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
세포	세포	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
세포질	세포질	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구성된다	구성되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## LG 류제국, 이르면 5월초 돌아온다
## <LG:ORG> <류제국:PER>, 이르면 <5월:DAT>초 돌아온다
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
류제국	류제국	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
초	초	NNB	O
_	_	_	O
돌아온다	돌아오+ㄴ다	VV+EF	O

## 8
## 그런 만큼 권 고문이 안 의원에게 우호적인 태도를 보인 건 이례적이다.
## 그런 만큼 <권:PER> 고문이 <안:PER> 의원에게 우호적인 태도를 보인 건 이례적이다.
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
권	권	NNB	B-PER
_	_	_	O
고문	고문	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
우호적	우호적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보인	보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
이례적	이례적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이국장은 또 『유망중소기업의 도산을 막기위해 오는 10월말부터 신청을 받아 5천억원을 지원하고 이미 소진된 올해분 외화대출한도를 5천억원 늘려 중소기업에만 지원하겠다』고 말했다.
## <이:PER>국장은 또 『유망중소기업의 도산을 막기위해 오는 <10월:DAT>말부터 신청을 받아 <5천억원:MNY>을 지원하고 이미 소진된 올해분 외화대출한도를 <5천억원:MNY> 늘려 중소기업에만 지원하겠다』고 말했다.
이	이	NNP	B-PER
국장	국장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
유망	유망	NNG	O
중소기업	중소기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도산	도산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
기	기	ETN	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
말	말	NNB	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
신청	신청	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
천	천	NR	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
소진된	소진되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
분	분	XSN	O
_	_	_	O
외화	외화	NNG	O
대출	대출	NNG	O
한도	한도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
천	천	NR	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
늘려	늘리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
에	에	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
지원하	지원하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
』	』	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## ‘카페25 아이스컵’에 들어있는 우유공은 50원짜리 동전 크기로 세븐일레븐의 우유구슬보다 훨씬 크다.
## ‘<카페25 아이스컵:POH>’에 들어있는 우유공은 <50원:MNY>짜리 동전 크기로 <세븐일레븐:ORG>의 우유구슬보다 훨씬 크다.
‘	‘	SS	O
카페	카페	NNG	B-POH
25	25	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
아이스	아이스	NNG	I-POH
컵	컵	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
우유	우유	NNG	O
공	공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-MNY
원	원	NNB	I-MNY
짜리	짜리	XSN	O
_	_	_	O
동전	동전	NNG	O
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
세븐일레븐	세븐일레븐	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
우유	우유	NNG	O
구슬	구슬	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
훨씬	훨씬	MAG	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 걸스데이 태도논란, 반말에 신경전까지? 진행자 최군 해명했지만…영상 삭제된 상태
## <걸스데이:ORG> 태도논란, 반말에 신경전까지? 진행자 <최군:PER> 해명했지만…영상 삭제된 상태
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
논란	논란	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
반말	반말	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신경전	신경전	NNG	O
까지	까지	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
진행자	진행자	NNG	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
군	군	NNB	I-PER
_	_	_	O
해명	해명하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
…	…	SE	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
삭제된	삭제되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O

## 13
## 2009년 1억 2192만 달러(1433억원)로 최고점을 찍은 그의 수입은 지난해는 4분의 1토막(3460만 달러)으로 줄었다.
## <2009년:DAT> <1억 2192만 달러:MNY>(<1433억원:MNY>)로 최고점을 찍은 그의 수입은 지난해는 <4분의 1:PNT>토막(<3460만 달러:MNY>)으로 줄었다.
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
2192	2192	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
1433	1433	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
최고점	최고점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
토막	토막	NNG	O
(	(	SS	O
3460	3460	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 컴퓨터 모니터에 얼굴을 고정하고 있던 4명의 남자가 우리를 쳐다봤다.
## 컴퓨터 모니터에 얼굴을 고정하고 있던 <4명:NOH>의 남자가 우리를 쳐다봤다.
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
_	_	_	O
모니터	모니터	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
고정하	고정하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쳐다	쳐다보	VV	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 남상태 비자금 창구 의혹…이창하 “사업 특혜 없었다”
## <남상태:PER> 비자금 창구 의혹…이창하 “사업 특혜 없었다”
남상태	남상태	NNP	B-PER
_	_	_	O
비자금	비자금	NNG	O
_	_	_	O
창구	창구	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
…	…	SE	O
이창하	이창하	NNP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
특혜	특혜	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

