## 2
## 박진영은 지난 2012년 8월 자신의 트위터에 “욘사마 생일빵! 축하해. Happy Birthday Yong Joon! Here's your birthday beating”이라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.
## <박진영:PER>은 지난 <2012년 8월:DAT> 자신의 <트위터:POH>에 “<욘사마:PER> 생일빵! 축하해. Happy Birthday Yong Joon! Here's your birthday beating”이라는 글과 함께 <한 장:NOH>의 사진을 게재했다.
박진영	박진영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
8	8	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
욘	욘	NNP	B-PER
사마	사마	NNG	I-PER
_	_	_	O
생일	생일	NNG	O
빵	빵	NNG	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
축하해	축하하+여	VV+EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
Happy	Happy	SL	O
_	_	_	O
Birthday	Birthday	SL	O
_	_	_	O
Yong	Yong	SL	O
_	_	_	O
Joon	Joon	SL	O
!	!	SF	O
_	_	_	O
Here	Here	SL	O
'	'	SS	O
s	s	SL	O
_	_	_	O
your	your	SL	O
_	_	_	O
birthday	birthday	SL	O
_	_	_	O
beating	beating	SL	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 공개된 사진 속 박진영은 얼굴을 찡그린 채 배용준의 얼굴이 붙은 작은 인형을 향해 주먹을 날리는 포즈를 취하고 있어 웃음을 자아내고 있다.
## 공개된 사진 속 <박진영:PER>은 얼굴을 찡그린 채 <배용준:PER>의 얼굴이 붙은 작은 인형을 향해 주먹을 날리는 포즈를 취하고 있어 웃음을 자아내고 있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
박진영	박진영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찡그린	찡그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
배용준	배용준	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
인형	인형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주먹	주먹	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
날리	날리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
포즈	포즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
취하	취하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아내	자아내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한보름은 “걸그룹 연습했던 회사가 힙합 회사였다.
## <한보름:PER>은 “걸그룹 연습했던 회사가 힙합 회사였다.
한보름	한보름	NNG	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
연습	연습하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 는 시청률 6.9%(전국기준)를 기록했다.
## 는 시청률 <6.9%:PNT>(전국기준)를 기록했다.
는	는	JX	O
_	_	_	O
시청률	시청률	NNG	O
_	_	_	O
6.9	6.9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
(	(	SS	O
전국	전국	NNG	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 1∼4층에는 상업시설과 전시시설이 들어서며 5∼6층 오피스(업무시설), 7∼11층 오피스텔, 최상층인 12층은 전망공간이다.
## <1:NOH>∼<4층:NOH>에는 상업시설과 전시시설이 들어서며 <5:NOH>∼<6층:NOH> 오피스(업무시설), <7:NOH>∼<11층:NOH> 오피스텔, 최상층인 <12층:NOH>은 전망공간이다.
1	1	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
4	4	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상업	상업	NNG	O
시설	시설	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
전시	전시	NNG	O
시설	시설	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
들어서	들어서	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
6	6	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
오피스	오피스	NNG	O
(	(	SS	O
업무	업무	NNG	O
시설	시설	NNG	O
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
11	11	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
오피스텔	오피스텔	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최상층	최상층	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
공간	공간	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘어반아트리움 파인앤유 퍼스트원’은 어반아트리움 5개 블록의 관문 역할을 담당하는 등 우수한 지리적 장점을 갖췄다.
## ‘<어반아트리움 파인앤유 퍼스트원:POH>’은 어반아트리움 <5개:NOH> 블록의 관문 역할을 담당하는 등 우수한 지리적 장점을 갖췄다.
‘	‘	SS	O
어반	어반	NNG	B-POH
아트리움	아트리움	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
파인	파인	NNG	I-POH
앤	앤+이	NNP+VCP	I-POH
유	유	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
퍼스트	퍼스트	NNG	I-POH
원	원	NNB	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
어반	어반	NNG	O
아트리움	아트리움	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
블록	블록	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관문	관문	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담당하	담당하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
우수한	우수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
지리적	지리적	NNG	O
_	_	_	O
장점	장점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖추	VV	O
췄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 지난달 30일 청약접수한 송파구 풍납동 잠실 올림픽 아이파크 당첨자 92명 가운데 부적격자는 13명으로 14%를 차지했다.
## 지난달 <30일:DAT> 청약접수한 <송파구:LOC> <풍납동 잠실 올림픽 아이파크:LOC> 당첨자 <92명:NOH> 가운데 부적격자는 <13명:NOH>으로 <14%:PNT>를 차지했다.
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
접수	접수	NNG	O
한	한	NNG	O
_	_	_	O
송파구	송파구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
풍납동	풍납동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
잠실	잠실	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
올림픽	올림픽	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
아이파크	아이파크	NNP	I-LOC
_	_	_	O
당첨자	당첨자	NNG	O
_	_	_	O
92	92	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
부적격자	부적격자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 최근 홍콩에 본부를 두고 있는 민간 연구기관인 중국도시경쟁력연구회가 조사한 ‘일대일로 정책의 최대 수혜 도시’ 조사에서도 시안은 우루무치·란저우·정저우 등을 제치고 1위에 오르기도 했다.
## 최근 <홍콩:LOC>에 본부를 두고 있는 민간 연구기관인 <중국도시경쟁력연구회:ORG>가 조사한 ‘<일대일:NOH>로 정책의 최대 수혜 도시’ 조사에서도 시안은 <우루무치:PER>·<란저우:PER>·<정저우:PER> 등을 제치고 <1위:NOH>에 오르기도 했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
홍콩	홍콩	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
본부	본부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
민간	민간	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
기관	기관	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
도시	도시	NNG	I-ORG
경쟁력	경쟁력	NNG	I-ORG
연구회	연구회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
조사한	조사하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
일대일	일대일	NNG	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
수혜	수혜	NNG	O
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
시안	시안	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
우루무치	우루무치	NNP	B-PER
·	·	SP	O
란저우	란저우	NNP	B-PER
·	·	SP	O
정저우	정저우	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제치	제치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오르	오르	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

