## 1
## 아랍 국가들은 기습공격을 가해 허를 찔렀다.
## <아랍:LOC> 국가들은 기습공격을 가해 허를 찔렀다.
아랍	아랍	NNP	B-LOC
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
기습	기습	NNG	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가해	가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
허	허	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찔	찌르	VV	O
렀	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 흥미롭고, 말로 표현할 수 없는 특별한 무언가가 있어요.”좋아하는 한국영화나 영화인을 묻자 그는 임권택 감독의 ‘취화선’을 극찬했다.
## 흥미롭고, 말로 표현할 수 없는 특별한 무언가가 있어요.”좋아하는 <한국:LOC>영화나 영화인을 묻자 그는 <임권택:PER> 감독의 ‘<취화선:POH>’을 극찬했다.
흥미롭	흥미롭	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
표현할	표현하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
특별한	특별하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무언가	무어+이+ㄴ가	NP+VCP+EC	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
좋아하	좋아하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
영화	영화	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
영화인	영화인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
묻	묻	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
임권택	임권택	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
취화선	취화선	NNP	B-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
극찬	극찬하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 지난해 7월 탈북한 태영호 전 주영국 북한대사관 공사는 미 CBS방송의 시사 프로그램 ‘60분(60minutes)’과의 인터뷰에서 “김정은이 당신을 살해할 수도 있을 것 같으냐”는 질문에 “물론이다.
## 지난해 <7월:DAT> 탈북한 <태영호:PER> 전 <주영국 북한대사관:ORG> 공사는 <미 CBS방송:ORG>의 시사 프로그램 ‘<60분:POH>(<60minutes:POH>)’과의 인터뷰에서 “<김정은:PER>이 당신을 살해할 수도 있을 것 같으냐”는 질문에 “물론이다.
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
탈	탈	XPN	O
북	북	NNP	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
태영호	태영호	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
주	주	NNG	B-ORG
영국	영국	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
북한	북한	NNP	I-ORG
대사관	대사관	NNG	I-ORG
_	_	_	O
공사	공사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
CBS	CBS	SL	I-ORG
방송	방송	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시사	시사	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
60	60	SN	B-POH
분	분	NNB	I-POH
(	(	SS	O
60	60	SN	B-POH
minutes	minutes	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
당신	당신	NP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
살해할	살해하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
으냐	으냐	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
물론	물론	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 전반적으로 세계 하위권(세계최고의 42.2%) 평가를 면치못했다.
## 전반적으로 세계 하위권(세계최고의 <42.2%:PNT>) 평가를 면치못했다.
전반적	전반적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
하위권	하위권	NNG	O
(	(	SS	O
세계	세계	NNG	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
42.2	42.2	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
면	면하	VV	O
치	지	EC	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## NC 박석민(31)은 독특한 타격폼을 가지고 있다.
## <NC:ORG> <박석민:PER>(<31:NOH>)은 독특한 타격폼을 가지고 있다.
NC	NC	SL	B-ORG
_	_	_	O
박석민	박석민	NNP	B-PER
(	(	SS	O
31	31	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
독특한	독특하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
타격	타격	NNG	O
폼	폼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그러나 트럼프 대통령은 12일 “자국민을 화학무기로 공격한 아사드 대통령은 도살자”라며 “아사드 정권은 결국 축출될 것”이라며 사실상 헤일리 대사의 손을 들어줬다.
## 그러나 <트럼프:PER> 대통령은 <12일:DAT> “자국민을 화학무기로 공격한 <아사드:PER> 대통령은 도살자”라며 “<아사드:PER> 정권은 결국 축출될 것”이라며 사실상 <헤일리:PER> 대사의 손을 들어줬다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
“	“	SS	O
자국민	자국민	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
화학	화학	NNG	O
무기	무기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
공격한	공격하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아사드	아사드	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
도살자	도살자	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아사드	아사드	NNP	B-PER
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
결국	결국	NNG	O
_	_	_	O
축출될	축출되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
헤일리	헤일리	NNP	B-PER
_	_	_	O
대사	대사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
줬	주+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 북한 문제 해결을 위해서, 한국은 중국을 어떻게 활용해야 할까.
## <북한:ORG> 문제 해결을 위해서, <한국:ORG>은 <중국:ORG>을 어떻게 활용해야 할까.
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
해결	해결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해서	위하+여서	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
활용해야	활용하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할까	하+ㄹ까	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 대학 3학년인 이종현은 서장훈, 김주성과 자주 비교된다.
## <대학:POH> <3학년:NOH>인 <이종현:PER>은 <서장훈:PER>, <김주성:PER>과 자주 비교된다.
대학	대학	NNG	B-POH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
학년	학년	NNG	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
이종현	이종현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
서장훈	서장훈	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
김주성	김주성	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
자주	자주	MAG	O
_	_	_	O
비교된다	비교되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 인천시립박물관은 14일 이달 중으로 한국이민사박물관에 대한 상표등록을 출원할 계획이라고 밝혔다.
## <인천시립박물관:ORG>은 <14일:DAT> 이달 중으로 <한국이민사박물관:ORG>에 대한 상표등록을 출원할 계획이라고 밝혔다.
인천	인천	NNP	B-ORG
시립	시립	NNG	I-ORG
박물관	박물관	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이민	이민	NNG	I-ORG
사	사	NNG	I-ORG
박물관	박물관	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상표	상표	NNG	O
등록	등록	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
출원할	출원하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 변호사법은 법무법인을 징계하도록 하고 있지만, 김앤장은 공동법률사무소여서 담당 변호사가 징계를 받았다.
## 변호사법은 법무법인을 징계하도록 하고 있지만, <김앤장:ORG>은 공동법률사무소여서 담당 변호사가 징계를 받았다.
변호사법	변호사법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
법무	법무	NNG	O
법인	법인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
징계하	징계하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-ORG
앤	앤	NNG	I-ORG
장	장	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
법률	법률	NNG	O
사무소	사무소+이	NNG+VCP	O
여서	어서	EC	O
_	_	_	O
담당	담당	NNG	O
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
징계	징계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한국에서 힐로 공항까지 바로 가는 항공편은 없다.
## <한국:LOC>에서 <힐로 공항:LOC>까지 바로 가는 항공편은 없다.
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
힐로	힐로	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
공항	공항	NNG	I-LOC
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
바로	바로	MAG	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
항공편	항공편	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

