## 2
## 대한민국을 발칵 뒤집어놓고 사라진 희대의 사기꾼을 잡기 위해 ‘사기꾼 잡는 사기꾼’과 ’엘리트 검사’가 벌이는 한 판 사기극을 다룬 영화 ‘꾼’(감독 장창원·제작 ㈜영화사 두둥)이 현빈과 유지태에 이어 박성웅, 배성우, 최덕문의 캐스팅을 마치고 사기 한 판을 벌일 준비에 들어갔다.
## <대한민국:ORG>을 발칵 뒤집어놓고 사라진 희대의 사기꾼을 잡기 위해 ‘사기꾼 잡는 사기꾼’과 ’엘리트 검사’가 벌이는 <한 판:NOH> 사기극을 다룬 영화 ‘<꾼:POH>’(감독 <장창원:PER>·제작 <㈜영화사 두둥:ORG>)이 <현빈:PER>과 <유지태:PER>에 이어 <박성웅:PER>, <배성우:PER>, <최덕문:PER>의 캐스팅을 마치고 사기 <한 판:NOH>을 벌일 준비에 들어갔다.
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발칵	발칵	MAG	O
_	_	_	O
뒤집	뒤집	VV	O
어	어	EC	O
놓	놓	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사라진	사라지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
희대	희대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사기꾼	사기꾼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사기꾼	사기꾼	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사기꾼	사기꾼	NNG	O
’	’	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
’	’	SS	O
엘리트	엘리트	NNG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
벌이	벌이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
판	판	NNB	I-NOH
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
극	극	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다룬	다루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꾼	꾼	XSN	B-POH
’	’	SS	O
(	(	SS	O
감독	감독	NNG	O
_	_	_	O
장창원	장창원	NNP	B-PER
·	·	SP	O
제작	제작	NNG	O
_	_	_	O
㈜	㈜	SW	B-ORG
영화사	영화사	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
두둥	두둥	MAG	I-ORG
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
현빈	현빈	NNG	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
유지태	유지태	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
박성웅	박성웅	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
배	배	NNP	B-PER
성우	성우	NNG	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
최덕문	최덕문	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
캐스팅	캐스팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마치	마치	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사기	사기	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
판	판	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌일	벌이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
준비	준비	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 약 80km를 달리다 브레이크 페달을 바닥까지 밟자 노면이 다소 미끄러운 상황에서도 확실한 제동성능을 발휘하고 이때 차체가 한쪽으로 쏠리거나 불안한 반응 역시 없었다.
## 약 <80km:NOH>를 달리다 브레이크 페달을 바닥까지 밟자 노면이 다소 미끄러운 상황에서도 확실한 제동성능을 발휘하고 이때 차체가 <한쪽:NOH>으로 쏠리거나 불안한 반응 역시 없었다.
약	약	MM	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달리	달리	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
브레이크	브레이크	NNG	O
_	_	_	O
페달	페달	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
노면	노면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
미끄러	미끄럽	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
확실한	확실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
제동	제동	NNG	O
성능	성능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발휘하	발휘하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이때	이때	NNG	O
_	_	_	O
차체	차체	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
한쪽	한쪽	NNG	B-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쏠리	쏠리	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
불안한	불안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 앞서 서해어업관리단은 19일 A호 선장(41)에 대해 구속영장을 신청했으나 담보금을 납부함에 따라 조만간 선장 등 11명을 모두 풀어줄 방침이다.
## 앞서 <서해어업관리단:ORG>은 <19일:DAT> <A호:POH> 선장(<41:NOH>)에 대해 구속영장을 신청했으나 담보금을 납부함에 따라 조만간 선장 등 <11명:NOH>을 모두 풀어줄 방침이다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
서해	서해	NNP	B-ORG
어업	어업	NNG	I-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
단	단	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
A	A	SL	B-POH
호	호	NNB	I-POH
_	_	_	O
선장	선장	NNG	O
(	(	SS	O
41	41	SN	B-NOH
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
영장	영장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신청	신청하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
담보금	담보금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
납부함	납부하+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
조만간	조만간	MAG	O
_	_	_	O
선장	선장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
어	어	EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 특히 이탈리아 중서부의 토스카나 주는 온화한 기후, 알맞은 일조량, 적절한 고도까지 갖춰 ‘와인의 땅’이라 불릴 정도로 이탈리아 최대, 최고의 와인 생산지역이다.
## 특히 <이탈리아:LOC> 중서부의 <토스카나 주:LOC>는 온화한 기후, 알맞은 일조량, 적절한 고도까지 갖춰 ‘<와인의 땅:LOC>’이라 불릴 정도로 <이탈리아:LOC> 최대, 최고의 와인 생산지역이다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
중서부	중서부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
토스카나	토스카나	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
주	주	VV	I-LOC
는	는	ETM	O
_	_	_	O
온화한	온화하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기후	기후	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
알맞	알맞	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
일조량	일조량	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
적절한	적절하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고도	고도	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
갖춰	갖추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
와인	와인	NNG	B-LOC
의	의	JKG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
땅	땅	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
불릴	불리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이탈리아	이탈리아	NNP	B-LOC
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
와인	와인	NNG	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
지역	지역	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 또한 소속사 측은 “최홍만은 검찰 조사를 받기 위해 지난주 토요일인 지난 24일 한국에 귀국했다”며 “지명 수배가 돼 있었다면 입국 즉시 공항에서 검거됐을 것”이라고 억울함을 호소했다.
## 또한 소속사 측은 “<최홍만:PER>은 검찰 조사를 받기 위해 지난주 <토요일:DAT>인 지난 <24일:DAT> <한국:LOC>에 귀국했다”며 “지명 수배가 돼 있었다면 입국 즉시 공항에서 검거됐을 것”이라고 억울함을 호소했다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최홍만	최홍만	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
지난주	지난주	NNG	O
_	_	_	O
토요일	토요일	NNG	B-DAT
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
귀국	귀국하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
지명	지명	NNG	O
_	_	_	O
수배	수배	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
입국	입국	NNG	O
_	_	_	O
즉시	즉시	NNG	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
검거	검거되	VV	O
됐	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
억울함	억울하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
호소	호소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 앞서 국토부는 세타2 엔진을 장착한 현대·기아차 일부 모델에서 주행 중 시동이 꺼지는 현상이 발생한다는 내용의 언론 보도가 나오고 제작결함신고센터에 유사한 사례가 접수되자 지난해 10월 교통안전공단 자동차안전연구원에 제작결함조사를 지시했다.
## 앞서 <국토부:ORG>는 <세타2:POH> 엔진을 장착한 <현대:ORG>·<기아차:ORG> 일부 모델에서 주행 중 시동이 꺼지는 현상이 발생한다는 내용의 언론 보도가 나오고 <제작결함신고센터:ORG>에 유사한 사례가 접수되자 지난해 <10월:DAT> <교통안전공단 자동차안전연구원:ORG>에 제작결함조사를 지시했다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
세타	세타	NNG	B-POH
2	2	SN	I-POH
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
장착한	장착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
현대	현대	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
기아차	기아차	NNP	B-ORG
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
시동	시동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
꺼지	꺼지	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
현상	현상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생한다는	발생하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	B-ORG
결함	결함	NNG	I-ORG
신고	신고	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
유사한	유사하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
접수	접수	NNG	O
되	되	XSV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
교통	교통	NNG	B-ORG
안전	안전	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
자동차	자동차	NNG	I-ORG
안전	안전	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제작	제작	NNG	O
결함	결함	NNG	O
조사	조사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지시	지시하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 또한 볼보가 세계 최초로 개발한 시티 세이프티(City Safety)와 사각지대 정보 시스템(BLIS) 등이 모두 기본 사양이다.
## 또한 <볼보:ORG>가 세계 최초로 개발한 시티 세이프티(City Safety)와 사각지대 정보 시스템(BLIS) 등이 모두 기본 사양이다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
볼보	볼보	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
시티	시티	NNG	O
_	_	_	O
세이프티	세이프티	NNG	O
(	(	SS	O
City	City	SL	O
_	_	_	O
Safety	Safety	SL	O
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
사각지대	사각지대	NNG	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
(	(	SS	O
BLIS	BLIS	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
기본	기본	NNG	O
_	_	_	O
사양	사양	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 하지만 중국이 2012년부터 대규모로 TPA 생산설비를 증설하면서 공급과잉이 시작됐다.
## 하지만 <중국:ORG>이 <2012년:DAT>부터 대규모로 TPA 생산설비를 증설하면서 공급과잉이 시작됐다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
TPA	TPA	SL	O
_	_	_	O
생산	생산	NNG	O
설비	설비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
증설하	증설하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
공급과잉	공급과잉	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작	시작되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

