## 1
## 오후 1시에 열린 14일 SK전부터 대략 1500여 명의 팬들이 사직구장을 찾았다.
## <오후 1시:TIM>에 열린 <14일:DAT> <SK전:POH>부터 대략 <1500여 명:NOH>의 팬들이 <사직구장:LOC>을 찾았다.
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
1	1	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-POH
전	전	NNG	I-POH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
대략	대략	MAG	O
_	_	_	O
1500	1500	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사직구장	사직구장	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한 번이라도 방콕을 다녀온 사람이라면 그 익숙하고 편안한 촌스러움에 다시 방콕여행을 온 듯 착각할 법 하다.
## <한 번:NOH>이라도 <방콕:LOC>을 다녀온 사람이라면 그 익숙하고 편안한 촌스러움에 다시 <방콕:LOC>여행을 온 듯 착각할 법 하다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
방콕	방콕	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다녀온	다녀오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
익숙하	익숙하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
편안한	편안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
촌스러움	촌스럽+ㅁ	VA+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
방콕	방콕	NNP	B-LOC
여행	여행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯	듯	NNB	O
_	_	_	O
착각할	착각하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
법	법	NNB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘아벨 콰르텟’ ‘노부스 콰르텟’ 공연
## ‘<아벨 콰르텟:ORG>’ ‘<노부스 콰르텟:ORG>’ 공연
‘	‘	SS	O
아벨	아벨	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
콰르텟	콰르텟	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
노부스	노부스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
콰르텟	콰르텟	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O

## 5
## 도라지 위스키가 국산 양주 상표 이름이었기 때문이다.
## <도라지 위스키:POH>가 국산 양주 상표 이름이었기 때문이다.
도라지	도라지	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
위스키	위스키	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
국산	국산	NNG	O
_	_	_	O
양주	양주	NNG	O
_	_	_	O
상표	상표	NNG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김 씨는 특수강간 혐의로 이미 2차례에 걸쳐 10년간 복역한 바 있다.
## <김:PER> 씨는 특수강간 혐의로 이미 <2차례:NOH>에 걸쳐 <10년간:DUR> 복역한 바 있다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
강간	강간	NNG	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸쳐	걸치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
복역한	복역하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 산업통상자원부가 1일 발표한 ‘수출입 동향’에 따르면 8월 수출액은 393억3000만 달러(약 46조 원)로 전년 동월 대비 14.7% 감소했다.
## <산업통상자원부:ORG>가 <1일:DAT> 발표한 ‘수출입 동향’에 따르면 <8월:DAT> 수출액은 <393억3000만 달러:MNY>(약 <46조 원:MNY>)로 전년 동월 대비 <14.7%:PNT> 감소했다.
산업	산업	NNG	B-ORG
통상	통상	NNG	I-ORG
자원	자원	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수출입	수출입	NNG	O
_	_	_	O
동향	동향	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수출액	수출액	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
393	393	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
3000	3000	SN	I-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
46	46	SN	B-MNY
조	조	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전년	전년	NNG	O
_	_	_	O
동월	동월	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
14.7	14.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
감소	감소하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 다행히 수치로 나타난 공격력에선 한국이 스페인을 앞선다.
## 다행히 수치로 나타난 공격력에선 <한국:ORG>이 <스페인:ORG>을 앞선다.
다행히	다행히	MAG	O
_	_	_	O
수치	수치	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나타난	나타나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공격력	공격력	NNG	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
스페인	스페인	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞선다	앞서+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 가전사업을 하는 HA(홈어플라이언스) 사업본부의 매출액과 영업이익은 2조8803억 원과 850억 원이었다.
## 가전사업을 하는 <HA(홈어플라이언스) 사업본부:ORG>의 매출액과 영업이익은 <2조8803억 원:MNY>과 <850억 원:MNY>이었다.
가전	가전	NNG	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
HA	HA	SL	B-ORG
(	(	SS	I-ORG
홈	홈	NNG	I-ORG
어	어	XSN	I-ORG
플	플	NNG	I-ORG
라이언스	라이언스	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
사업	사업	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매출액	매출액	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
영업	영업	NNG	O
이익	이익	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-MNY
조	조	NNG	I-MNY
8803	8803	SN	I-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
과	과	JC	O
_	_	_	O
850	850	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 35세 이상 육상 동호인이 참가해 2년마다 열린다.
## <35:NOH>세 이상 육상 동호인이 참가해 <2년:DUR>마다 열린다.
35	35	SN	B-NOH
세	세	NNB	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
육상	육상	NNG	O
_	_	_	O
동호인	동호인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
참가	참가	NNG	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
마다	마다	JX	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## “네이버에서 일하다가 온 친구도 있고, 막노동을 하다가 들어온 직원도 있다.
## “<네이버:ORG>에서 일하다가 온 친구도 있고, 막노동을 하다가 들어온 직원도 있다.
“	“	SS	O
네이버	네이버	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
일하	일하	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
막노동	막노동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
들어온	들어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

