## 2
## 토성 위성 해저 온천은 지름 약 500㎞ 크기의 엔켈라두스는 표면이 두꺼운 얼음층으로 덮여 있다고 연구팀은 주장했다.
## 토성 위성 해저 온천은 지름 약 <500㎞:NOH> 크기의 <엔켈라두스:LOC>는 표면이 두꺼운 얼음층으로 덮여 있다고 연구팀은 주장했다.
토성	토성	NNG	O
_	_	_	O
위성	위성	NNG	O
_	_	_	O
해저	해저	NNG	O
_	_	_	O
온천	온천	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지름	지름	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
500	500	SN	B-NOH
㎞	㎞	SW	I-NOH
_	_	_	O
크기	크기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
엔켈라두스	엔켈라두스	NNG	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
표면	표면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두꺼	두껍	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
얼음	얼음	NNG	O
층	층	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
덮	덮이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 공격수 오군지미는 국제축구연맹(FIFA) 1위인 벨기에의 국가대표 출신이다.
## 공격수 <오군지미:PER>는 <국제축구연맹:ORG>(<FIFA:ORG>) <1위:NOH>인 <벨기에:ORG>의 국가대표 출신이다.
공격수	공격수	NNG	O
_	_	_	O
오군	오군	NNG	B-PER
지미	지미	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
국제축구연맹	국제축구연맹	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
벨기에	벨기에	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 전반 25분 프리킥 상황에서 히로시마 지바 가쓰히코에게 헤딩슛으로 골을 허용했다.
## <전반 25분:TIM> 프리킥 상황에서 <히로시마:ORG> <지바 가쓰히코:PER>에게 헤딩슛으로 골을 허용했다.
전반	전반	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
25	25	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
프리킥	프리킥	NNG	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
히로시마	히로시마	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지바	지바	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
가쓰	가쓰	NNP	I-PER
히코	히코	NNP	I-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
헤딩슛	헤딩슛	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
허용	허용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이중 이휘재는 물고기에 부쩍 관심이 생긴 쌍둥이를 위해 수산시장 나들이 했다.
## 이중 <이휘재:PER>는 물고기에 부쩍 관심이 생긴 쌍둥이를 위해 수산시장 나들이 했다.
이	이	MM	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
이휘재	이휘재	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
물고기	물고기	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부쩍	부쩍	MAG	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생긴	생기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
쌍둥이	쌍둥이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수산	수산	NNG	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
나들이	나들이	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 최 건축가는 “사람은 자신의 기억으로 미래를 만든다”고 강조했다.
## <최:PER> 건축가는 “사람은 자신의 기억으로 미래를 만든다”고 강조했다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
건축가	건축가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사람	사람	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
만든다	만들+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [사진 각 회사]사진 5 메르세데스-벤츠가 선보인 전기차. 차고 바닥에 설치한 무선충전 장치 위에 주차하면 충전이 된다.
## [사진 각 회사]<사진 5:NOH> <메르세데스-벤츠:ORG>가 선보인 전기차. 차고 바닥에 설치한 무선충전 장치 위에 주차하면 충전이 된다.
[	[	SS	O
사진	사진	NNG	O
_	_	_	O
각	각	MM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
]	]	SS	O
사진	사진	NNG	B-NOH
_	_	_	I-NOH
5	5	SN	I-NOH
_	_	_	O
메르세데스	메르세데스	NNP	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
벤츠	벤츠	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
선보인	선보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
차	차	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
차	차	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
설치한	설치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
무선	무선	NNG	O
충전	충전	NNG	O
_	_	_	O
장치	장치	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주차하	주차하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
충전	충전	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 하지만 A 씨의 혈액과 소변이 국립보건연구원에 도착한 것은 사흘이나 지난 26일이었다.
## 하지만 <A:PER> 씨의 혈액과 소변이 <국립보건연구원:ORG>에 도착한 것은 사흘이나 지난 <26일:DAT>이었다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혈액	혈액	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
소변	소변	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국립	국립	NNG	B-ORG
보건	보건	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착한	도착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사흘	사흘	NNG	O
이나	이나	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 선두주자는 「아이후루 홈 테크놀로지」.
## 선두주자는 「<아이후루 홈 테크놀로지:ORG>」.
선두	선두	NNG	O
주자	주자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
아이	아이	NNG	B-ORG
후	후	NNG	I-ORG
루	루	JKB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
홈	홈	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
테크놀로지	테크놀로지	NNG	I-ORG
」	」	SS	O
.	.	SF	O

## 12
## “김성규, 목소리가 너무 좋네요, 잘 됐으면” 등의 반응을 보였다.
## “<김성규:PER>, 목소리가 너무 좋네요, 잘 됐으면” 등의 반응을 보였다.
“	“	SS	O
김성규	김성규	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
네요	네요	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
으면	으면	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

