## 1
## 이국장은 또 다음달 중순경 제3시장 설립준비가 완료될 것이며 이후 전산이나 예탁원 결제 문제에 대한 점검을 거쳐야 하기 때문에 당초 일정보다 늦춰진 3월중에 개장될 전망이라고 밝혔다.
## <이:PER>국장은 또 다음달 중순경 <제3시장:NOH> 설립준비가 완료될 것이며 이후 전산이나 <예탁원:ORG> 결제 문제에 대한 점검을 거쳐야 하기 때문에 당초 일정보다 늦춰진 <3월:DAT>중에 개장될 전망이라고 밝혔다.
이	이	NNP	B-PER
국장	국장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
중순	중순	NNG	O
경	경	XSN	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
시장	시장	NNG	I-NOH
_	_	_	O
설립	설립	NNG	O
준비	준비	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
완료될	완료되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
전산	전산	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
예	예	NNG	B-ORG
탁원	탁원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
결제	결제	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점검	점검	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐야	거치+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
당초	당초	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
늦춰	늦추+어	VV+EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
개장될	개장되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 김준일 기자 jikim@donga.com / 세종=박민우·허동준 기자
## <김준일:PER> 기자 <jikim@donga.com:POH> / <세종:LOC>=<박민우:PER>·<허동준:PER> 기자
김준일	김준일	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
_	_	_	O
jikim	jikim	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
_	_	_	O
/	/	SP	O
_	_	_	O
세종	세종	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
박민우	박민우	NNP	B-PER
·	·	SP	O
허동준	허동준	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 4
## 더불어민주당 문재인·자유한국당 홍준표·국민의당 안철수·바른정당 유승민·정의당 심상정 대통령 후보들은 오늘 오전 10시부터 2시간 동안 SBS 상암동 공개홀에서 TV토론을 녹화합니다.
## <더불어민주당:ORG> <문재인:PER>·<자유한국당:ORG> <홍준표:PER>·<국민의당:ORG> <안철수:PER>·<바른정당:ORG> <유승민:PER>·<정의당:ORG> <심상정:PER> 대통령 후보들은 오늘 <오전 10시:TIM>부터 <2시간:DUR> 동안 <SBS 상암동 공개홀:LOC>에서 TV토론을 녹화합니다.
더불	더불	VV	B-ORG
어	어	EC	I-ORG
민주당	민주당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
·	·	SP	O
자유	자유	NNG	B-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
당	당	XSN	I-ORG
_	_	_	O
홍준표	홍준표	NNP	B-PER
·	·	SP	O
국민	국민	NNG	B-ORG
의당	의당	MAG	I-ORG
_	_	_	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
·	·	SP	O
바른	바른	MM	B-ORG
정당	정당	NNG	I-ORG
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
·	·	SP	O
정의당	정의당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
심상정	심상정	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DUR
시간	시간	NNB	I-DUR
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-LOC
_	_	_	I-LOC
상암동	상암동	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
공개	공개	NNG	I-LOC
홀	홀	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
토론	토론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
녹화합니다	녹화하+ㅂ니다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 최근 경북농업기술원 봉화약초시험장에서는 단삼의 생산량과 약리성분을 약 1.5배 향상시키는 기술을 개발했다.
## 최근 <경북농업기술원 봉화약초시험장:LOC>에서는 단삼의 생산량과 약리성분을 약 <1.5배:PNT> 향상시키는 기술을 개발했다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
농업	농업	NNG	I-LOC
기술	기술	NNG	I-LOC
원	원	XSN	I-LOC
_	_	_	I-LOC
봉화	봉화	NNG	I-LOC
약초	약초	NNG	I-LOC
시험	시험	NNG	I-LOC
장	장	XSN	I-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단삼	단삼	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생산량	생산량	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
약리	약리	NNG	O
성분	성분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1.5	1.5	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
향상	향상	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개발	개발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 한편 이날 ‘택시’ 육지담은 윤미래의 ‘검은 행복’ 노래를 듣고 래퍼의 꿈을 키우게 됐다고 밝혔다.
## 한편 이날 ‘<택시:POH>’ <육지담:PER>은 <윤미래:PER>의 ‘<검은 행복:POH>’ 노래를 듣고 래퍼의 꿈을 키우게 됐다고 밝혔다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
택시	택시	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
육지	육지	NNG	B-PER
담	담	VV	I-PER
은	은	ETM	O
_	_	_	O
윤미래	윤미래	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
검	검	VA	B-POH
은	은	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
행복	행복	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
노래	노래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
래퍼	래퍼	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
꿈	꿈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
키우	키우	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이상일 아젠다센터 대표도 “오늘 부로 민주당 경선의 변수는 사실상 사라졌다”며 “문재인 후보의 대세론이 확인되면서 앞으로 남은 영남과 수도권 경선에서는 민주당 지지자들이 더 강하게 문 후보 쪽으로 결집해 격차가 더 벌어질 것”이라고 주장했다.
## <이상일:PER> <아젠다센터:ORG> 대표도 “오늘 부로 <민주당:ORG> 경선의 변수는 사실상 사라졌다”며 “<문재인:PER> 후보의 대세론이 확인되면서 앞으로 남은 <영남:LOC>과 <수도권:LOC> 경선에서는 <민주당:ORG> 지지자들이 더 강하게 <문:PER> 후보 쪽으로 결집해 격차가 더 벌어질 것”이라고 주장했다.
이상일	이상일	NNP	B-PER
_	_	_	O
아젠다센터	아젠다센터	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오늘	오늘	NNG	O
_	_	_	O
부	부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변수	변수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
사라	사라지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대세	대세	NNG	O
론	론	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확인되	확인되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
영남	영남	NNP	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
수도권	수도권	NNG	B-LOC
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
지지자	지지자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
강하	강하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
문	문	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
결집해	결집하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
격차	격차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
벌어질	벌어지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 9일 오후 8시 국내 최대 음악 사이트 멜론을 비롯해 1theK 및 로엔트리 유튜브 채널, 써니힐 공식 페이스북을 통해 주비와 거미의 콜라보레이션 곡 '지워지지 않는 1'의 리릭비디오가 일제히 공개됐다.
## 한편 <9일:DAT> <오후 8시:TIM> 국내 최대 음악 사이트 <멜론:POH>을 비롯해 <1theK:POH> 및 <로엔트리 유튜브 채널:POH>, <써니힐 공식 페이스북:POH>을 통해 <주비:PER>와 <거미:PER>의 콜라보레이션 곡 '<지워지지 않는 1:POH>'의 리릭비디오가 일제히 공개됐다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
8	8	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
_	_	_	O
멜론	멜론	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-POH
theK	theK	SL	I-POH
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
로	로	XSN	B-POH
엔트리	엔트리	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
유튜브	유튜브	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
채널	채널	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
써니	써니	NNP	B-POH
힐	힐	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
공식	공식	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
페이스북	페이스북	NNP	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
주비	주비	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
거미	거미	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
콜라보레이션	콜라보레이션	NNG	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
지	지우	VV	B-POH
워	어	EC	I-POH
지	지	VX	I-POH
지	지	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
않	않	VX	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
1	1	SN	I-POH
'	'	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
리릭	리릭	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
일제히	일제히	MAG	O
_	_	_	O
공개	공개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 윤아는 자신의 현재 위치에서 주어진 역할을 하고 싶다.
## <윤아:PER>는 자신의 현재 위치에서 주어진 역할을 하고 싶다.
윤아	윤아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
위치	위치	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
주어진	주어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

