## 1
## 트리에시 주민들도 중국이 마르크스 동산을 선물한 것에 대해 다소 엉뚱하다는 반응을 보이고 있다.
## <트리에시:LOC> 주민들도 <중국:ORG>이 <마르크스 동산:LOC>을 선물한 것에 대해 다소 엉뚱하다는 반응을 보이고 있다.
트리에	트리에	NNP	B-LOC
시	시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
마르크스	마르크스	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
동산	동산	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선물한	선물하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
다소	다소	MAG	O
_	_	_	O
엉뚱하	엉뚱하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 주말 민중총궐기를 앞두고 일단 위기를 모면하려는 의도라면 박 대통령은 아직도 사태의 위중함을 모른다는 얘기다.
## 주말 <민중총궐기:POH>를 앞두고 일단 위기를 모면하려는 의도라면 <박:PER> 대통령은 아직도 사태의 위중함을 모른다는 얘기다.
주말	주말	NNG	O
_	_	_	O
민중	민중	NNG	B-POH
총궐기	총궐기	NNG	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
일단	일단	MAG	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모면하	모면하	VV	O
려는	려는	ETM	O
_	_	_	O
의도	의도+이	NNG+VCP	O
라면	라면	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아직	아직	MAG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위중함	위중하+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모른다는	모르+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 미국대사관은 곧바로 트위터에 “이 사건을 인지하고 있다”며 자국민에게 외출을 삼가 달라고 당부했다.
## <미국대사관:ORG>은 곧바로 <트위터:POH>에 “이 사건을 인지하고 있다”며 자국민에게 외출을 삼가 달라고 당부했다.
미국	미국	NNP	B-ORG
대사관	대사관	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
인지하	인지하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
자국민	자국민	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
외출	외출	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
삼가	삼가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
달	달	VX	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
당부	당부하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 40대 교수와 여제자간의 온갖 성적 실험을 다룬 이 연극에서 여배우 하경연은 환한 조명 아래서 라스트 10여분동안 옷을 벗어 던진채 노골적 정사장면을 연기해 관객들에게 충격을 던졌다.
## <40대:NOH> 교수와 여제자간의 온갖 성적 실험을 다룬 이 연극에서 여배우 <하경연:PER>은 환한 조명 아래서 라스트 <10여분:NOH>동안 옷을 벗어 던진채 노골적 정사장면을 연기해 관객들에게 충격을 던졌다.
40	40	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
여	여	XPN	O
제자	제자	NNG	O
간	간	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
온갖	온갖	MM	O
_	_	_	O
성적	성적	NNG	O
_	_	_	O
실험	실험	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다룬	다루+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
연극	연극	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
여배우	여배우	NNG	O
_	_	_	O
하경연	하경연	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
환한	환하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
조명	조명	NNG	O
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
라스트	라스트	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
분	분	NNB	I-NOH
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
옷	옷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벗	벗	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
던진	던지+ㄴ	VV+ETM	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
노골적	노골적	NNG	O
_	_	_	O
정사	정사	NNG	O
장면	장면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연기해	연기하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
충격	충격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
던	던지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 경북·대구지역 무역상사 등 기업에서 조언을 얻기 위한 경쟁을 벌이는 가운데, 지역 무역상사협의회 등에선 중역이자 큰어른으로 대접하는 분위기도 보인다.
## <경북:LOC>·<대구:LOC>지역 무역상사 등 기업에서 조언을 얻기 위한 경쟁을 벌이는 가운데, <지역 무역상사협의회:ORG> 등에선 중역이자 큰어른으로 대접하는 분위기도 보인다.
경북	경북	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
대구	대구	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
상사	상사	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
조언	조언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌이	벌이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
무역	무역	NNG	I-ORG
상사	상사	NNG	I-ORG
협의회	협의회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
중역	중역	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
어른	어른	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대접하	대접하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 5월 29일 1군 엔트리 제외 후 함평에서 재활에 전념복귀시점 단정할 수 없지만 팀 위해 돌아오겠다는 다짐 KIA 최희섭(36)은 전남 함평의 KIA 챌린저스필드에서 머물고 있다.
## <5월 29일:DAT> <1군:ORG> 엔트리 제외 후 <함평:LOC>에서 재활에 전념복귀시점 단정할 수 없지만 팀 위해 돌아오겠다는 다짐 <KIA:ORG> <최희섭:PER>(<36:NOH>)은 <전남:LOC> <함평:LOC>의 <KIA 챌린저스필드:ORG>에서 머물고 있다.
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
29	29	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1	1	SN	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
엔트리	엔트리	NNG	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
함평	함평	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
재활	재활	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전념	전념	NNG	O
복귀	복귀	NNG	O
시점	시점	NNG	O
_	_	_	O
단정할	단정하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돌아오	돌아오	VV	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
다짐	다짐	NNG	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
_	_	_	O
최희섭	최희섭	NNP	B-PER
(	(	SS	O
36	36	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전남	전남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
함평	함평	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
KIA	KIA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
챌린저	챌린저	NNG	I-ORG
스	스	NNG	I-ORG
필드	필드	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
머물	머물	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 바르셀로나, at마드리드 상대로 챔피언스리그 8강 1차전 勝…수아레스 ‘2골’
## <바르셀로나:ORG>, <at마드리드:ORG> 상대로 <챔피언스리그:POH> <8강:NOH> <1차전:NOH> 勝…<수아레스:PER> ‘<2골:NOH>’
바르셀로나	바르셀로나	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
at	at	SL	B-ORG
마드리드	마드리드	NNP	I-ORG
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
챔피언스	챔피언스	NNG	B-POH
리그	리그	NNG	I-POH
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
勝	勝	SH	O
…	…	SE	O
수아레스	수아레스	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2	2	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
’	’	SS	O

## 8
## 곡성군은 정례조회와 직원교육을 모두 취소하고 고인을 추모했다.
## <곡성군:ORG>은 정례조회와 직원교육을 모두 취소하고 고인을 추모했다.
곡성군	곡성군	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
정례	정례	NNG	O
조회	조회	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
교육	교육	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
취소하	취소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
고인	고인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추모	추모하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 2009년 준우승했지만 2010년 다시 정상에 올랐다.
## <2009년:DAT> 준우승했지만 <2010년:DAT> 다시 정상에 올랐다.
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
준우승	준우승하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
2010	2010	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 앞서 하루 전날인 17일 그는 공항에서 무리하게 자신을 촬영하며 다른 팬들에게 피해를 준 한 팬의 사진을 올리며 “오늘 공항에서 당신은 10여명의 발을 밟고 짐을 넘어뜨리고 몸을 부딪쳤습니다.
## 앞서 하루 전날인 <17일:DAT> 그는 공항에서 무리하게 자신을 촬영하며 다른 팬들에게 피해를 준 <한 팬:NOH>의 사진을 올리며 “오늘 공항에서 당신은 <10여명:NOH>의 발을 밟고 짐을 넘어뜨리고 몸을 부딪쳤습니다.
앞서	앞서	MAG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
무리하	무리하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
촬영하	촬영하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
준	주+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
팬	팬	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
당신	당신	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
발	발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밟	밟	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
짐	짐	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘어뜨리	넘어뜨리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부딪	부딪치	VV	O
쳤	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이미 명왕성의 위성인 카론(저승의 강 나룻배 사공)에게 다음 세상으로 가는 뱃삯을 지불했지만, 태양계의 다음 세상인 인터스텔라로 접어들기 까지는 긴 여정이 남아 있다.
## 이미 명왕성의 위성인 <카론:PER>(저승의 강 나룻배 사공)에게 다음 세상으로 가는 뱃삯을 지불했지만, 태양계의 다음 세상인 인터스텔라로 접어들기 까지는 긴 여정이 남아 있다.
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
명왕성	명왕성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
위성	위성	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
카론	카론	NNG	B-PER
(	(	SS	O
저승	저승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강	강	NNG	O
_	_	_	O
나룻배	나룻배	NNG	O
_	_	_	O
사공	사공	NNG	O
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
뱃삯	뱃삯	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지불	지불하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
태양계	태양계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인터스텔라	인터스텔라	NNP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
접어들	접어들	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
까지	까지	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
긴	길+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여정	여정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

