## 1
## 블라터 前 FIFA 회장, 여자 월드컵 일정 불참한 이유는? '알고보니…'
## <블라터:PER> 前 <FIFA:ORG> 회장, 여자 월드컵 일정 불참한 이유는? '알고보니…'
블라터	블라터	NNP	B-PER
_	_	_	O
前	前	SH	O
_	_	_	O
FIFA	FIFA	SL	B-ORG
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
월드컵	월드컵	NNG	O
_	_	_	O
일정	일정	NNG	O
_	_	_	O
불참한	불참하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
보	보	VX	O
니	니	EC	O
…	…	SE	O
'	'	SS	O

## 2
## 현대기아차는 급변하는 경영환경 속에서 미래 자동차 시장을 선도하기 위한 핵심 사업분야로 친환경차 분야를 강화하고 있다.
## <현대기아차:ORG>는 급변하는 경영환경 속에서 미래 자동차 시장을 선도하기 위한 핵심 사업분야로 친환경차 분야를 강화하고 있다.
현대기아차	현대기아차	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
급변하	급변하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선도하	선도하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
분야	분야	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
친환경	친환경	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
강화하	강화하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 옥주현은 “내 손이 굉장히 거칠고 건조하다.
## <옥주현:PER>은 “내 손이 굉장히 거칠고 건조하다.
옥주현	옥주현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
굉장히	굉장히	MAG	O
_	_	_	O
거칠	거칠	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
건조하	건조하	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 특히 지난해 CU의 도시락 구매자 연령은 30대 이상이 58.6%로 10~20대(41.4%)를 크게 앞섰다.
## 특히 지난해 <CU:ORG>의 도시락 구매자 연령은 <30대:NOH> 이상이 <58.6%:PNT>로 <10:NOH>~<20대:NOH>(<41.4%:PNT>)를 크게 앞섰다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
CU	CU	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도시락	도시락	NNG	O
_	_	_	O
구매자	구매자	NNG	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
58.6	58.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
~	~	SO	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNG	I-NOH
(	(	SS	O
41.4	41.4	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
앞섰	앞서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## CU 관계자는 “편의점 도시락 시장은 2014년 2000억원에서 올해 5000억원 이상으로 커질 것”이라고 전망했다.
## <CU:ORG> 관계자는 “편의점 도시락 시장은 <2014년:DAT> <2000억원:MNY>에서 올해 <5000억원:MNY> 이상으로 커질 것”이라고 전망했다.
CU	CU	SL	B-ORG
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
편의점	편의점	NNG	O
_	_	_	O
도시락	도시락	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2000	2000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
커질	커지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 반면 1기 신도시인 일산이 있는 경기 고양시의 경우 중심상업지역이 침체된 점이 반영돼 덕양구(-0.04%), 일산서구(0.20%), 일산동구(0.83%) 등이 전국 시군구 중 변동률 최하위 10위권에 들었다.
## 반면 <1기:NOH> 신도시인 <일산:LOC>이 있는 <경기:LOC> <고양시:LOC>의 경우 중심상업지역이 침체된 점이 반영돼 <덕양구:LOC>(<-0.04%:PNT>), <일산서구:LOC>(<0.20%:PNT>), <일산동구:LOC>(<0.83%:PNT>) 등이 전국 시군구 중 변동률 최하위 <10위:NOH>권에 들었다.
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
신도시	신도시	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	O
고양시	고양시	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
상업	상업	NNG	O
지역	지역	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
침체된	침체되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
반영돼	반영되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
덕양구	덕양구	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
-	-	SO	B-PNT
0.04	0.04	SN	I-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일산	일산	NNP	B-LOC
서구	서구	NNP	I-LOC
(	(	SS	O
0.20	0.20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
일산동구	일산동구	NNP	B-LOC
(	(	SS	O
0.83	0.83	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNG	O
군	군	NNG	O
구	구	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
변동	변동	NNG	O
률	률	XSN	O
_	_	_	O
최	최	XPN	O
하위	하위	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
권	권	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 육군에 따르면 24일 오전 7시까지 50명의 장병들이 전역 연기를 희망했으며, 현 상황이 종료될 때까지 전역 연기 신청자는 늘어날 전망이다.
## 육군에 따르면 <24일:DAT> <오전 7시:TIM>까지 <50명:NOH>의 장병들이 전역 연기를 희망했으며, 현 상황이 종료될 때까지 전역 연기 신청자는 늘어날 전망이다.
육군	육군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
장병	장병	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전역	전역	NNG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
희망	희망하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
종료될	종료되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
전역	전역	NNG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
_	_	_	O
신청자	신청자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
늘어날	늘어나+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 육군 15사단에 근무 중이던 강범석(22) 병장은 “북한의 목함지뢰 도발을 보면서 전역연기를 생각했다.
## <육군 15사단:ORG>에 근무 중이던 <강범석:PER>(<22:NOH>) 병장은 “<북한:ORG>의 목함지뢰 도발을 보면서 전역연기를 생각했다.
육군	육군	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
15	15	SN	I-ORG
사단	사단	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
근무	근무	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
강범석	강범석	NNP	B-PER
(	(	SS	O
22	22	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
병장	병장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목함지뢰	목함지뢰	NNG	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
전역	전역	NNG	O
연기	연기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 주말 디저트 뷔페에서는 낮 12시부터 5시까지 리치 앤 망고 슈, 망고 앤 코코넛 크럼블, 리치 파나코타, 패션 크림 롤 케이크, 망고 앤 리치 티라미수 등 리치와 망고로 만든 디저트를 즐길 수 있다.
## 주말 디저트 뷔페에서는 <낮 12시부터 5시:DUR>까지 리치 앤 망고 슈, 망고 앤 코코넛 크럼블, 리치 파나코타, 패션 크림 롤 케이크, 망고 앤 리치 티라미수 등 리치와 망고로 만든 디저트를 즐길 수 있다.
주말	주말	NNG	O
_	_	_	O
디저트	디저트	NNG	O
_	_	_	O
뷔페	뷔페	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
낮	낮	NNG	B-DUR
_	_	_	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
5	5	SN	I-DUR
시	시	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
리치	리치	NNP	O
_	_	_	O
앤	앤	NNP	O
_	_	_	O
망고	망고	NNG	O
_	_	_	O
슈	슈	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
망고	망고	NNG	O
_	_	_	O
앤	앤	NNP	O
_	_	_	O
코코넛	코코넛	NNG	O
_	_	_	O
크럼	크럼	NNP	O
블	을	JKO	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
리치	리치	NNP	O
_	_	_	O
파나	파나	NNG	O
코타	코타	NNP	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
크림	크림	NNG	O
_	_	_	O
롤	롤	NNG	O
_	_	_	O
케이크	케이크	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
망고	망고	NNG	O
_	_	_	O
앤	앤	NNP	O
_	_	_	O
리치	리치	NNP	O
_	_	_	O
티라미수	티라미수	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
리치	리치	NNP	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
망고	망고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만든	만들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
디저트	디저트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

