## 1
## 앞서 이 여사도 자서전에 “광주에서 (계엄군이 소지한) M16에 의한 희생자는 몇 명 안 되고 자기들끼리 싸워 희생된 자가 많다”는 노태우 전 대통령의 논쟁적인 발언을 실었다.
## 앞서 <이:PER> 여사도 자서전에 “<광주:LOC>에서 (계엄군이 소지한) <M16:POH>에 의한 희생자는 몇 명 안 되고 자기들끼리 싸워 희생된 자가 많다”는 <노태우:PER> 전 대통령의 논쟁적인 발언을 실었다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
여사	여사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
자서전	자서전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
광주	광주	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
계엄군	계엄군	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소지한	소지하+ㄴ	VV+ETM	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
M	M	SL	B-POH
16	16	SN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
희생자	희생자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자기	자기	NP	O
들	들	XSN	O
끼리	끼리	XSN	O
_	_	_	O
싸	싸우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
희생된	희생되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자	자	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
노태우	노태우	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
논쟁적	논쟁적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
실	싣	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 국자, 주걱, 집게 등 전체 키친툴 세트 판매는 4배 이상(389%) 늘었고 포크·나이프 판매는 2배 가까이(97%) 증가했다.
## 국자, 주걱, 집게 등 전체 키친툴 세트 판매는 <4배:PNT> 이상(<389%:PNT>) 늘었고 포크·나이프 판매는 <2배:PNT> 가까이(<97%:MNY>) 증가했다.
국자	국자	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
주걱	주걱	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
집게	집게	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
키친	키친	NNG	O
툴	툴	NNG	O
_	_	_	O
세트	세트	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
(	(	SS	O
389	389	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
포크	포크	NNG	O
·	·	SP	O
나이프	나이프	NNG	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
가까이	가까이	MAG	O
(	(	SS	O
97	97	SN	B-MNY
%	%	SW	I-MNY
)	)	SS	O
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## G마켓 리빙레저기획팀 이은희 팀장은 “최근 쿡방, 홈데코 트렌드가 인기를 끌면서 주방용품이 인테리어 소품으로도 각광받고 있다”며 “코렐 브랜드 제품을 파격적인 혜택과 함께 선보이는 만큼 고객들의 호응이 클 것으로 예상된다”고 말했다.
## <G마켓 리빙레저기획팀:ORG> <이은희:PER> 팀장은 “최근 쿡방, 홈데코 트렌드가 인기를 끌면서 주방용품이 인테리어 소품으로도 각광받고 있다”며 “<코렐:ORG> 브랜드 제품을 파격적인 혜택과 함께 선보이는 만큼 고객들의 호응이 클 것으로 예상된다”고 말했다.
G	G	SL	B-ORG
마켓	마켓	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
리빙	리빙	NNG	I-ORG
레저	레저	NNG	I-ORG
기획	기획	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이은희	이은희	NNP	B-PER
_	_	_	O
팀장	팀장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
쿡방	쿡방	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
홈데코	홈데코	NNP	O
_	_	_	O
트렌드	트렌드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
주방	주방	NNG	O
용품	용품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
인테리어	인테리어	NNG	O
_	_	_	O
소품	소품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
각광	각광	NNG	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
코렐	코렐	NNP	B-ORG
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
파격적	파격적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
호응	호응	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
클	크+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 새누리당 8·9 전당대회 당 대표 경선에 나선 정병국 의원은 당내 원조 쇄신파 그룹이던 ‘남원정(남경필 경기도지사, 원희룡 제주도지사, 정 의원)’ 중 한 명이다.
## <새누리당:ORG> <8·9 전당대회:POH> 당 대표 경선에 나선 <정병국:PER> 의원은 당내 원조 쇄신파 그룹이던 ‘<남원정:ORG>(<남경필:PER> 경기도지사, <원희룡:PER> 제주도지사, <정:PER> 의원)’ 중 <한 명:NOH>이다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
8	8	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
9	9	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
전당대회	전당대회	NNG	I-POH
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
경선	경선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정병국	정병국	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
당내	당내	NNG	O
_	_	_	O
원조	원조	NNG	O
_	_	_	O
쇄신	쇄신	NNG	O
파	파	NNG	O
_	_	_	O
그룹	그룹	NNG	O
이	이	VCP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
남원정	남원정	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
남경필	남경필	NNP	B-PER
_	_	_	O
경기도	경기도	NNP	O
지사	지사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
원희룡	원희룡	NNP	B-PER
_	_	_	O
제주	제주	NNP	O
도지사	도지사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 흑은 113으로 3·3 자리에 둬 귀를 지켰다.
## 흑은 <113:POH>으로 <3·3:NOH> 자리에 둬 귀를 지켰다.
흑	흑	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
113	113	SN	B-POH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
·	·	SP	I-NOH
3	3	SN	I-NOH
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
둬	두+어	VV+EC	O
_	_	_	O
귀	귀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지	지키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘1톤 자이언트 호박’1톤이 넘는 자이언트 호박이 화제다.
## ‘<1톤:NOH> 자이언트 호박’<1톤:NOH>이 넘는 자이언트 호박이 화제다.
‘	‘	SS	O
1	1	SN	B-NOH
톤	톤	NNB	I-NOH
_	_	_	O
자이언트	자이언트	NNP	O
_	_	_	O
호박	호박	NNG	O
’	’	SS	O
1	1	SN	B-NOH
톤	톤	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
자이언트	자이언트	NNP	O
_	_	_	O
호박	호박	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 역사 교과서 국정화가 사실상 발표 절차만을 남겨 놓은 가운데 교육부는 이르면 12일 국정화 방침을 발표하고, 곧바로 중고교 역사 교과서를 국정으로 바꾸는 작업에 착수할 예정이다.
## 역사 교과서 국정화가 사실상 발표 절차만을 남겨 놓은 가운데 <교육부:ORG>는 이르면 <12일:DAT> 국정화 방침을 발표하고, 곧바로 중고교 역사 교과서를 국정으로 바꾸는 작업에 착수할 예정이다.
역사	역사	NNG	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
화	화	XSN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
사실상	사실상	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
만	만	JX	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남겨	남기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
놓	놓	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이르	이르	VA	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
화	화	XSN	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표하	발표하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
중	중	NNG	O
고교	고교	NNG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
_	_	_	O
교과서	교과서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국정	국정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바꾸	바꾸	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수할	착수하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 페루서 30대 한인 남성 추락사, 다리에는 의문의 상처?페루에서 한국인 남성이 추락사해 현지 경찰이 조사에 나섰다.
## <페루:LOC>서 <30대:NOH> 한인 남성 추락사, 다리에는 의문의 상처?<페루:LOC>에서 한국인 남성이 추락사해 현지 경찰이 조사에 나섰다.
페루	페루	NNP	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
한인	한인	NNG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
_	_	_	O
추락사	추락사	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다리	다리	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
의문	의문	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
?	?	SF	O
페루	페루	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
추락사해	추락사하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나섰	나서+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 22일(현지시간) 페루 한국 대사관에 따르면 지난 16일 오전 페루 수도인 리마에 위치한 한 아파트 1층 화단에서 한국인 A(34)씨가 숨진 채 발견됐다.
## <22일:DAT>(현지시간) <페루 한국 대사관:ORG>에 따르면 지난 <16일:DAT> 오전 <페루:LOC> 수도인 <리마:LOC>에 위치한 <한 아파트:NOH> <1층:NOH> 화단에서 한국인 <A:PER>(<34:NOH>)씨가 숨진 채 발견됐다.
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
페루	페루	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
대사관	대사관	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
페루	페루	NNP	B-LOC
_	_	_	O
수도	수도	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
리마	리마	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
아파트	아파트	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
화단	화단	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
(	(	SS	O
34	34	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
발견	발견되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## A 씨는 한국에서 출장을 온 것으로 알려졌으며, 사고당시 A씨는 해당 아파트 11층에서 한국인 2명과 술을 마신 것으로 알려졌다.
## <A:PER> 씨는 <한국:LOC>에서 출장을 온 것으로 알려졌으며, 사고당시 <A:PER>씨는 해당 아파트 <11층:NOH>에서 한국인 <2명:NOH>과 술을 마신 것으로 알려졌다.
A	A	SL	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
출장	출장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국인	한국인	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마신	마시+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 사고당시 A씨는 사각팬티와 반소매 티셔츠를 입고 있었으며, 왼쪽 다리 두 곳에 추락하기 전에 생긴 것으로 추정되는 총상이나 자상 비슷한 상처가 있었던 것으로 알려졌다.
## 사고당시 <A:PER>씨는 사각팬티와 반소매 티셔츠를 입고 있었으며, 왼쪽 다리 <두 곳:NOH>에 추락하기 전에 생긴 것으로 추정되는 총상이나 자상 비슷한 상처가 있었던 것으로 알려졌다.
사고	사고	NNG	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사각팬티	사각팬티	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
반소매	반소매	NNG	O
_	_	_	O
티셔츠	티셔츠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
었	었	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
왼쪽	왼쪽	NNG	O
_	_	_	O
다리	다리	NNG	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
추락하	추락하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
생긴	생기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
추정되	추정되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
총상	총상	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
자상	자상	NNP	O
_	_	_	O
비슷한	비슷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상처	상처	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 숨진 A씨는 사고 전날 밤부터 당일 새벽까지 페루에 있는 비디오 게임 회사 통합 등을 주제로 회의를 진행한 것으로 언론은 전했다.
## 숨진 <A:PER>씨는 사고 전날 밤부터 당일 새벽까지 <페루:LOC>에 있는 비디오 게임 회사 통합 등을 주제로 회의를 진행한 것으로 언론은 전했다.
숨진	숨지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
_	_	_	O
전날	전날	NNG	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
당일	당일	NNG	O
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
페루	페루	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
비디오	비디오	NNG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
통합	통합	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한	진행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

