## 1
## 3월 1395건, 4월 1728건, 5월 2114건으로 지원 건수도 꾸준히 늘고 있다.
## <3월:DAT> <1395건:NOH>, <4월:DAT> <1728건:NOH>, <5월:DAT> <2114건:NOH>으로 지원 건수도 꾸준히 늘고 있다.
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1395	1395	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
1728	1728	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2114	2114	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
건수	건수	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
꾸준히	꾸준히	MAG	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이날 조현영은 박선호에게 퇴짜를 맞은 뒤 박두식과 함께 술을 마셨다.
## 이날 <조현영:PER>은 <박선호:PER>에게 퇴짜를 맞은 뒤 <박두식:PER>과 함께 술을 마셨다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
조현영	조현영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
박선호	박선호	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
퇴짜	퇴짜	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
박두식	박두식	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
술	술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마	마시	VV	O
셨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 10년 이상 집을 갖고 있다가 매각할 경우 1주택자는 최고 80%까지 공제를 받지만, 2주택자 이상은 공제 한도가 30%로 제한돼 있다.
## <10년:NOH> 이상 집을 갖고 있다가 매각할 경우 <1주택자:NOH>는 최고 <80%:PNT>까지 공제를 받지만, <2주택자:NOH> 이상은 공제 한도가 <30%:PNT>로 제한돼 있다.
10	10	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
매각할	매각하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
주택	주택	NNG	I-NOH
자	자	XSN	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
공제	공제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
주택	주택	NNG	I-NOH
자	자	XSN	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공제	공제	NNG	O
_	_	_	O
한도	한도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제한돼	제한되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김 대위는 "평화유지군으로서 외국군과 연합작전의 보람, 대한민국 군인으로서 사명감이 저를 다시 레바논으로 이끌었다"고 말했다.
## <김:PER> 대위는 "<평화유지군:ORG>으로서 외국군과 연합작전의 보람, <대한민국:ORG> 군인으로서 사명감이 저를 다시 <레바논:ORG>으로 이끌었다"고 말했다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
대위	대위	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
평화	평화	NNG	B-ORG
유지	유지	NNG	I-ORG
군	군	NNG	I-ORG
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
외국군	외국군	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
연합	연합	NNG	O
작전	작전	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보람	보람	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
군인	군인	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
사명감	사명감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
저	저	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
레바논	레바논	NNP	B-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 경기도에서도 수원ㆍ성남ㆍ용인ㆍ화성ㆍ김포 등 5개 지역 방면 총 8개 노선 버스의 막차 시간을 종점 기준 새벽 1시로 연장했다.
## <경기도:LOC>에서도 <수원:LOC>ㆍ<성남:LOC>ㆍ<용인:LOC>ㆍ<화성:LOC>ㆍ<김포:LOC> 등 <5개:NOH> 지역 방면 총 <8개:NOH> 노선 버스의 막차 시간을 종점 기준 <새벽 1시:TIM>로 연장했다.
경기도	경기도	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-LOC
ㆍ	ㆍ	SP	O
성남	성남	NNP	B-LOC
ㆍ	ㆍ	SP	O
용인	용인	NNP	B-LOC
ㆍ	ㆍ	SP	O
화성	화성	NNG	B-LOC
ㆍ	ㆍ	SP	O
김포	김포	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
방면	방면	NNG	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
노선	노선	NNG	O
_	_	_	O
버스	버스	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
막차	막차	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
종점	종점	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
새벽	새벽	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
1	1	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
로	로	JKB	O
_	_	_	O
연장	연장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 도심을 통과하는 심야버스 N15ㆍN16ㆍN26ㆍN30ㆍN37ㆍN62번 버스 44대는 정상 운행된다.
## 도심을 통과하는 심야버스 <N15:POH>ㆍ<N16:POH>ㆍ<N26:POH>ㆍ<N30:POH>ㆍ<N37:POH>ㆍ<N62번 버스:POH> <44대:NOH>는 정상 운행된다.
도심	도심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통과하	통과하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
심야	심야	NNG	O
버스	버스	NNG	O
_	_	_	O
N	N	SL	B-POH
15	15	SN	I-POH
ㆍ	ㆍ	SP	O
N	N	SL	B-POH
16	16	SN	I-POH
ㆍ	ㆍ	SP	O
N	N	SL	B-POH
26	26	SN	I-POH
ㆍ	ㆍ	SP	O
N	N	SL	B-POH
30	30	SN	I-POH
ㆍ	ㆍ	SP	O
N	N	SL	B-POH
37	37	SN	I-POH
ㆍ	ㆍ	SP	O
N	N	SL	B-POH
62	62	SN	I-POH
번	번	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
버스	버스	NNG	I-POH
_	_	_	O
44	44	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
정상	정상	NNG	O
_	_	_	O
운행된다	운행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 오는 9월 무렵엔 서울 청담동에 지상 10층 규모의 플래그십 스토어도 문을 연다.
## 오는 <9월:DAT> 무렵엔 <서울 청담동:LOC>에 지상 <10층:NOH> 규모의 플래그십 스토어도 문을 연다.
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
무렵	무렵	NNB	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
청담동	청담동	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
지상	지상	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
플래그십	플래그십	NNG	O
_	_	_	O
스토어	스토어	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
문	문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연다	열+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 신남개발 사장 최인수씨
## <신남개발:ORG> 사장 <최인수:PER>씨
신남	신남	NNG	B-ORG
개발	개발	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
_	_	_	O
최인수	최인수	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O

## 13
## 유력지 경제일보가 ‘잠에서 깨어야 할 도시는 퉁링만이 아니다’란 제목으로 왕양의 칼럼을 전재했다.
## 유력지 경제일보가 ‘<잠에서 깨어야 할 도시는 퉁링만이 아니다:POH>’란 제목으로 <왕양:PER>의 칼럼을 전재했다.
유력	유력	NNG	O
지	지	XSN	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
일보	일보	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
잠	잠	NNG	B-POH
에서	에서	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
깨	깨	VV	I-POH
어야	어야	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
할	하+ㄹ	VX+ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
도시	도시	NNG	I-POH
는	는	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
퉁링	퉁링	NNP	I-POH
만	만	JX	I-POH
이	이	JKC	I-POH
_	_	_	I-POH
아니	아니	VCN	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
제목	제목	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
왕양	왕양	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
칼럼	칼럼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전재	전재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

