## 1
## 김홍민 북스피어 대표는 “딱 1쇄만 찍기 때문에 독자들이 구하기 어렵다는 반응”이라며 “‘르 지라시’를 보기 위해 책을 구매한다는 독자들까지 생겼다”고 말했다.
## <김홍민:PER> <북스피어:ORG> 대표는 “딱 <1쇄:NOH>만 찍기 때문에 독자들이 구하기 어렵다는 반응”이라며 “‘<르 지라시:POH>’를 보기 위해 책을 구매한다는 독자들까지 생겼다”고 말했다.
김홍민	김홍민	NNP	B-PER
_	_	_	O
북	북	NNP	B-ORG
스피어	스피어	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
쇄	쇄	NNG	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
구하	구하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어렵	어렵	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
‘	‘	SS	O
르	르	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
지라시	지라시	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
책	책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구매한다는	구매하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
들	들	XSN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
생	생기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 같은 날 정 국장은 중국 환추스바오와의 인터뷰에서 "우리는 평화를 기구(祈求)하지 않을 것"이라며 추가 도발 가능성을 내비쳤다.
## 같은 날 <정:PER> 국장은 <중국 환추스바오:ORG>와의 인터뷰에서 "우리는 평화를 기구(祈求)하지 않을 것"이라며 추가 도발 가능성을 내비쳤다.
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
국장	국장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
환추	환추	NNP	I-ORG
스바	스바	NNP	I-ORG
오	오	NNP	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평화	평화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기구	기구	NNG	O
(	(	SS	O
祈求	祈求	SH	O
)	)	SS	O
하	하	XSV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
"	"	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
도발	도발	NNG	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내비	내비치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 드롭탑, 커피와 잘 어울리는 식사대용 신 메뉴 3종 출시
## <드롭탑:ORG>, 커피와 잘 어울리는 식사대용 신 메뉴 <3종:NOH> 출시
드롭	드롭	NNG	B-ORG
탑	탑	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
커피	커피	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
어울리	어울리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
대용	대용	NNG	O
_	_	_	O
신	신	NNG	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O

## 4
## 8일 보건복지부 중앙메르스대책본부는 메르스 확진 환자가 경유한 병원 5곳을 추가로 공개했다.
## <8일:DAT> <보건복지부 중앙메르스대책본부:ORG>는 <메르스:POH> 확진 환자가 경유한 병원 <5곳:NOH>을 추가로 공개했다.
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
보건복지부	보건복지부	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
중앙	중앙	NNG	I-ORG
메르스	메르스	NNG	I-ORG
대책	대책	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	B-POH
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
경유한	경유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이 병원을 찾는 산모 10명 중 4명은 입원 기간 내내 머리를 안 감는다고 한다.
## 이 병원을 찾는 산모 <10명:NOH> 중 <4명:NOH>은 입원 기간 내내 머리를 안 감는다고 한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
병원	병원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
산모	산모	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
입원	입원	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
내내	내내	MAG	O
_	_	_	O
머리	머리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
감	감	VV	O
는다고	는다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한국의 고고도미사일방어(THAADㆍ사드) 체계 배치에 따른 중국의 경제 보복에도 항공ㆍ여행주는 꿋꿋하다.
## <한국:ORG>의 <고고도미사일방어:POH>(<THAADㆍ사드:POH>) 체계 배치에 따른 <중국:ORG>의 경제 보복에도 항공ㆍ여행주는 꿋꿋하다.
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고고도	고고도	NNG	B-POH
미사일	미사일	NNG	I-POH
방어	방어	NNG	I-POH
(	(	SS	O
THAAD	THAAD	SL	B-POH
ㆍ	ㆍ	SP	I-POH
사드	사드	NNP	I-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
보복	보복	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
항공	항공	NNG	O
ㆍ	ㆍ	SP	O
여행	여행	NNG	O
주	주	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
꿋꿋하	꿋꿋하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 신성통상의 탑텐(TOPTEN)이 론칭 3주년을 맞이해 ‘3주년 기념 특가’ 프로모션을 진행하고 있다.
## <신성통상:ORG>의 <탑텐:POH>(<TOPTEN:POH>)이 론칭 <3주년:NOH>을 맞이해 ‘<3주년:NOH> 기념 특가’ 프로모션을 진행하고 있다.
신성	신성	NNG	B-ORG
통상	통상	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
탑	탑	NNG	B-POH
텐	터+이	NNB+VCP	I-POH
(	(	SS	O
TOPTEN	TOPTEN	SL	B-POH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
론칭	론칭	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞이해	맞이하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-NOH
주년	주년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기념	기념	NNG	O
_	_	_	O
특가	특가	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
프로모션	프로모션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그러나 이날 방송에서 엠버는 자신의 집을 게스트하우스로 활용한다며 언제든지 친구들이 자고갈 수 있도록 집을 청소하고 강아지 털을 다듬어 주는 등 살림꾼의 면모를 보여 천상여자 엠버의 ‘반전 매력’을 보이기도 했다.
## 그러나 이날 방송에서 <엠버:PER>는 자신의 집을 게스트하우스로 활용한다며 언제든지 친구들이 자고갈 수 있도록 집을 청소하고 강아지 털을 다듬어 주는 등 살림꾼의 면모를 보여 천상여자 <엠버:PER>의 ‘반전 매력’을 보이기도 했다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
엠버	엠버	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게스트	게스트	NNG	O
하우스	하우스	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활용한다며	활용하+ㄴ다며	VV+EC	O
_	_	_	O
언제	언제	NP	O
든지	든지	JX	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자	자	EC	O
고	고	EC	O
갈	가+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
청소하	청소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
강아지	강아지	NNG	O
_	_	_	O
털	털	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
다듬	다듬	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
살림꾼	살림꾼	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
면모	면모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
천상	천상	NNG	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
엠버	엠버	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
반전	반전	NNG	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 새정치민주연합은 청와대와 한편에 서는 입장이 됐다.
## <새정치민주연합:ORG>은 <청와대:ORG>와 한편에 서는 입장이 됐다.
새정치민주연합	새정치민주연합	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
한편	한편	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서	서	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 1945년 해방 이후 귀국했다.
## <1945년:DAT> 해방 이후 귀국했다.
1945	1945	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
해방	해방	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
귀국	귀국하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 중앙 수비수 레안드로 보누치가 수비 지역에서 한 번에 전방으로 길게 공을 보내고 이를 엠마누엘레 자케리니가 잡은 뒤 침착하게 오른발로 마무리 슈팅까지 이어가면서 선제 득점을 올렸다.
## 중앙 수비수 <레안드로 보누치:PER>가 수비 지역에서 <한 번:NOH>에 전방으로 길게 공을 보내고 이를 <엠마누엘레 자케리니:PER>가 잡은 뒤 침착하게 오른발로 마무리 슈팅까지 이어가면서 선제 득점을 올렸다.
중앙	중앙	NNG	O
_	_	_	O
수비수	수비수	NNG	O
_	_	_	O
레안드로	레안드로	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
보	보	NNG	I-PER
누치	누치	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
수비	수비	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
전방	전방	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
길	길	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
공	공	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보내	보내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
엠마누엘	엠마누엘	NNP	B-PER
레	레	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
자케	자케	NNP	I-PER
리니	리니	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
침착하	침착하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
오른발	오른발	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
_	_	_	O
슈팅	슈팅	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
가	가	VX	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
_	_	_	O
득점	득점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

