## 1
## 측에 따르면, 7일 방송 분에서 전현무는 ‘나 혼자 산다’의 마스코트 인형 윌슨을 씻긴 후 기진맥진했다고. 이에 그는 원기를 회복하기 위해 야관문주를 담그기로 결심했다.
## 측에 따르면, <7일:DAT> 방송 분에서 <전현무:PER>는 ‘<나 혼자 산다:POH>’의 마스코트 인형 <윌슨:PER>을 씻긴 후 기진맥진했다고. 이에 그는 원기를 회복하기 위해 야관문주를 담그기로 결심했다.
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
분	분	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
전현	전현	NNG	B-PER
무	무	NNG	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NP	B-POH
_	_	_	I-POH
혼자	혼자	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
산다	살+ㄴ다	VV+EF	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마스코트	마스코트	NNG	O
_	_	_	O
인형	인형	NNG	O
_	_	_	O
윌슨	윌슨	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
씻긴	씻기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
기진맥진	기진맥진하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
원기	원기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
회복하	회복하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
야관문주	야관문주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
담그	담그	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
결심	결심하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 광주월드컵경기장에서 예정된 광주FC와 수원삼성의 대결이다.
## <광주월드컵경:LOC>기장에서 예정된 <광주FC:ORG>와 <수원삼성:ORG>의 대결이다.
광주월드컵경기장	광주월드컵경기장	NNP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
예정된	예정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
광주	광주	NNP	B-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
수원삼성	수원삼성	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 복면가왕 호남선은 MBC뉴스 김소영 아나운서 … '예쁘고 수준급 가창력'
## <복면가왕:POH> <호남선:PER>은 <MBC뉴스:ORG> <김소영:PER> 아나운서 … '예쁘고 수준급 가창력'
복면	복면	NNG	B-POH
가왕	가왕	NNG	I-POH
_	_	_	O
호남선	호남선	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
뉴스	뉴스	NNG	I-ORG
_	_	_	O
김소영	김소영	NNP	B-PER
_	_	_	O
아나운서	아나운서	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
예쁘	예쁘	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수준급	수준급	NNG	O
_	_	_	O
가창력	가창력	NNG	O
'	'	SS	O

## 5
## 전국 할인점과 네스카페 온라인샵에서 10개입 및 미니 30개입 단위로 판매된다.
## 전국 할인점과 <네스카페 온라인샵:POH>에서 <10개입:NOH> 및 미니 <30개입:NOH> 단위로 판매된다.
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
할인점	할인점	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
네스카페	네스카페	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
온라인	온라인	NNG	I-POH
샵	샵	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
개입	개입	NNG	I-NOH
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
미니	미니	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
개입	개입	NNG	I-NOH
_	_	_	O
단위	단위	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
판매된다	판매되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 일자리는 제주와 울산에서 크게 늘었다.
## 일자리는 <제주:LOC>와 <울산:LOC>에서 크게 늘었다.
일자리	일자리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
제주	제주	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
울산	울산	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 플라톤은 철인(哲人)들이 통치하는 국가를 이상으로 제시한 반(反)민주주의자다.
## <플라톤:PER>은 철인(哲人)들이 통치하는 국가를 이상으로 제시한 반(反)민주주의자다.
플라톤	플라톤	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
철인	철인	NNG	O
(	(	SS	O
哲人	哲人	SH	O
)	)	SS	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
통치하	통치하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
제시한	제시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
반	반	NNG	O
(	(	SS	O
反	反	SH	O
)	)	SS	O
민주주의자	민주주의자	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 10
## 취임식 인원 규모부터 수백만 명이 가담했다는 대규모 불법 선거 논란까지 트럼프의 ‘믿거나 말거나’ 식 주장으로 곤욕을 치르고 있는 공화당이 실력 행사에 나선 것이다.
## 취임식 인원 규모부터 <수백만 명:NOH>이 가담했다는 대규모 불법 선거 논란까지 <트럼프:PER>의 ‘믿거나 말거나’ 식 주장으로 곤욕을 치르고 있는 <공화당:ORG>이 실력 행사에 나선 것이다.
취임식	취임식	NNG	O
_	_	_	O
인원	인원	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
수백만	수백만	NR	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가담	가담하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
대규모	대규모	NNG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
믿	믿	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
말	말	VV	O
거나	거나	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
식	식	NNG	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
곤욕	곤욕	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 10일 서울성모병원 로비에서는 이례적인 모습이 연출됐습니다.
## <10일:DAT> <서울성모병원:LOC> 로비에서는 이례적인 모습이 연출됐습니다.
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울성모병원	서울성모병원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
로비	로비	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이례적	이례적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연출	연출+되	NNG+XSV	O
됐	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이어 김응국의 61개가 2위다.
## 이어 <김응국:PER>의 <61개:NOH>가 <2위:NOH>다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
김응국	김응국	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
61	61	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
위	위+이	NNB+VCP	I-NOH
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 부지 안에는 문화복합시설로 SM타운이 함께 조성돼 공연장, 스타샵, 체험스튜디오 등으로 꾸며질 예정이다.
## 부지 안에는 문화복합시설로 <SM타운:ORG>이 함께 조성돼 공연장, 스타샵, 체험스튜디오 등으로 꾸며질 예정이다.
부지	부지	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
복합	복합	NNG	O
시설	시설	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
SM	SM	SL	B-ORG
타운	타운	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
조성돼	조성되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
공연장	공연장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스타	스타	NNG	O
샵	샵	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
체험	체험	NNG	O
스튜디오	스튜디오	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
꾸며	꾸미+어	VV+EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 김원석은 이날 대전 세계영상의학과에서 자기공명영상(MRI) 촬영 결과 왼쪽 햄스트링 근육 파열 진단을 받았다.
## <김원석:PER>은 이날 <대전 세계영상의학과:ORG>에서 자기공명영상(MRI) 촬영 결과 왼쪽 햄스트링 근육 파열 진단을 받았다.
김원석	김원석	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
대전	대전	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
세계	세계	NNG	I-ORG
영상	영상	NNG	I-ORG
의학	의학	NNG	I-ORG
과	과	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자기공명	자기공명	NNG	O
영상	영상	NNG	O
(	(	SS	O
MRI	MRI	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
왼쪽	왼쪽	NNG	O
_	_	_	O
햄스트링	햄스트링	NNG	O
_	_	_	O
근육	근육	NNG	O
_	_	_	O
파열	파열	NNG	O
_	_	_	O
진단	진단	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

