## 1
## 송만세, 사랑이 향해 '일일 흑기사' 자처
## <송만세:PER>, <사랑이:PER> 향해 '일일 흑기사' 자처
송만세	송만세	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNP	B-PER
이	이	XSN	I-PER
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
일일	일일	NNG	O
_	_	_	O
흑기사	흑기사	NNP	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
자처	자처	NNG	O

## 2
## 안산 인질극, 범인 아내의 전 남편-의붓딸 사망…현장에 있던 큰딸과 친구는?
## <안산:LOC> 인질극, 범인 아내의 전 남편-의붓딸 사망…현장에 있던 큰딸과 친구는?
안산	안산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인질극	인질극	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
범인	범인	NNG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
-	-	SO	O
의붓딸	의붓딸	NNG	O
_	_	_	O
사망	사망	NNG	O
…	…	SE	O
현장	현장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
큰딸	큰딸	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
는	는	JX	O
?	?	SF	O

## 3
## 9월 신규 취업자 수가 30만 명대를 회복하며 넉 달 만에 최고 수준을 나타냈다.
## <9월:DAT> 신규 취업자 수가 <30만 명:NOH>대를 회복하며 <넉 달 만:NOH>에 최고 수준을 나타냈다.
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신규	신규	NNG	O
_	_	_	O
취업자	취업자	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
대	대	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
회복하	회복하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
넉	넉	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
달	달	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나타냈	나타내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 여기에 ‘헬보이’ 장원준(코리안탑팀)과 ‘고독한 늑대’ 안정현(옥타곤멀티짐)의 밴텀급 매치, TOP FC 무대에서 연승 가도를 달리고 있는 ‘주짓수 블랙벨트’ 최정범(파라에스트라 청주)과 김주환(러쉬클랜MMA)의 플라이급 매치 등 다양한 체급의 경쟁력 있는 선수들이 치열한 각축전을 벌일 전망이다.
## 여기에 ‘헬보이’ <장원준:PER>(<코리안탑팀:ORG>)과 ‘고독한 늑대’ <안정현:PER>(<옥타곤멀티짐:ORG>)의 밴텀급 매치, TOP FC 무대에서 연승 가도를 달리고 있는 ‘주짓수 블랙벨트’ <최정범:PER>(<파라에스트라 청주:ORG>)과 <김주환:PER>(<러쉬클랜MMA:ORG>)의 플라이급 매치 등 다양한 체급의 경쟁력 있는 선수들이 치열한 각축전을 벌일 전망이다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
헬보이	헬보이	NNP	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
장원준	장원준	NNP	B-PER
(	(	SS	O
코리안	코리안	NNG	B-ORG
탑	탑	NNG	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고독한	고독하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
늑대	늑대	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
안정현	안정현	NNP	B-PER
(	(	SS	O
옥타곤	옥타곤	NNP	B-ORG
멀티	멀티	NNG	I-ORG
짐	짐	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
밴텀급	밴텀급	NNG	O
_	_	_	O
매치	매치	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
TOP	TOP	SL	O
_	_	_	O
FC	FC	SL	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
연승	연승	NNG	O
_	_	_	O
가도	가도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
달리	달리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
주	주	XPN	O
짓	짓	NNG	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
블랙	블랙	NNG	O
벨트	벨트	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
최정범	최정범	NNP	B-PER
(	(	SS	O
파라	파라	NNP	B-ORG
에스트라	에스트라	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
청주	청주	NNP	I-ORG
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
김주환	김주환	NNP	B-PER
(	(	SS	O
러쉬	러쉬	NNP	B-ORG
클랜	클랜	NNG	I-ORG
MMA	MMA	SL	I-ORG
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
플라이급	플라이급	NNG	O
_	_	_	O
매치	매치	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
체급	체급	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
치열한	치열하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
각축전	각축전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌일	벌이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## TOP FC10은 3월 중순 서울에서 개최된다.
## <TOP FC10:POH>은 <3월:DAT> 중순 <서울:LOC>에서 개최된다.
TOP	TOP	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
FC	FC	SL	I-POH
10	10	SN	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중순	중순	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
개최된다	개최되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 1단계 선정지가 도심 강북지역에 집중됐다면 최근 2차로 선정된 17개소는 영등포·경인로 일대부터 중구 정동, 성동구 마장동, 용산구 용산전자상가, 강북구 4·19 사거리 등 서울 곳곳으로 대상지를 넓혔다.
## <1단계:NOH> 선정지가 도심 <강북:LOC>지역에 집중됐다면 최근 <2차:NOH>로 선정된 <17개소:NOH>는 <영등포:LOC>·<경인로:LOC> 일대부터 <중구 정동:LOC>, <성동구 마장동:LOC>, <용산구 용산전자상가:LOC>, <강북구 4·19 사거리:LOC> 등 <서울:LOC> 곳곳으로 대상지를 넓혔다.
1	1	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
_	_	_	O
선정	선정	NNG	O
지	지	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
_	_	_	O
강북	강북	NNP	B-LOC
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
집중	집중되	VV	O
됐	었	EP	O
다면	다면	EC	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정된	선정되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
개소	개소	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
영등포	영등포	NNP	B-LOC
·	·	SP	O
경인로	경인로	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
중	중	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
정동	정동	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
성동구	성동구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
마장동	마장동	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
용산구	용산구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
용산	용산	NNP	I-LOC
전자	전자	NNG	I-LOC
상가	상가	NNG	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
강북구	강북구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
4	4	SN	I-LOC
·	·	SP	I-LOC
19	19	SN	I-LOC
_	_	_	I-LOC
사거리	사거리	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대상지	대상지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넓	넓히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## LG는 비록 플레이오프에서 NC에 졌지만 포스트시즌을 치르면서 앞으로 몇 년 동안 LG 뒷문을 굳게 지켜줄 젊은 마무리 투수 임정우를 얻었다.
## <LG:ORG>는 비록 플레이오프에서 <NC:ORG>에 졌지만 포스트시즌을 치르면서 앞으로 몇 년 동안 <LG:ORG> 뒷문을 굳게 지켜줄 젊은 마무리 투수 <임정우:PER>를 얻었다.
LG	LG	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
비록	비록	MAG	O
_	_	_	O
플레이오프	플레이오프	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
NC	NC	SL	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
졌	+었	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
포스트	포스트	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-ORG
_	_	_	O
뒷문	뒷문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
굳	굳	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지켜	지키+어	VV+EC	O
줄	주+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
임정우	임정우	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 문재인에 대한 어떤 비판도 부당한 공격으로 여기며 ‘밀리면 끝장’이란 생각으로 문자폭탄 같은 집단린치로 전면전을 벌인다.
## <문재인:PER>에 대한 어떤 비판도 부당한 공격으로 여기며 ‘밀리면 끝장’이란 생각으로 문자폭탄 같은 집단린치로 전면전을 벌인다.
문재인	문재인	NNP	B-PER
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
비판	비판	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
부당한	부당하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
여기	여기	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
밀리	밀리	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
끝장	끝장	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
란	란	ETM	O
_	_	_	O
생각	생각	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
문자	문자	NNG	O
폭탄	폭탄	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
집단	집단	NNG	O
린치	린치	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
전면전	전면전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌인다	벌이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 정 의장은 “상임위원회 발의도, 본회의 보고도 되지 않은 법안을 직권상정하는 것은 무리”라며 “(직권상정으로 통과가 돼도) 황교안 대통령 권한대행이 거부권을 행사하면 혼란만 초래하게 되는데, 이것은 국회의장으로서 무책임한 것”이라고 말했다.
## <정:PER> 의장은 “상임위원회 발의도, 본회의 보고도 되지 않은 법안을 직권상정하는 것은 무리”라며 “(직권상정으로 통과가 돼도) <황교안:PER> 대통령 권한대행이 거부권을 행사하면 혼란만 초래하게 되는데, 이것은 국회의장으로서 무책임한 것”이라고 말했다.
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
의장	의장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
상임	상임	NNG	O
위원회	위원회	NNG	O
_	_	_	O
발의	발의	NNG	O
도	도	JX	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
본회	본회	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고도	고도	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직권	직권	NNG	O
상정	상정	NNG	O
하	하	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
무리	무리	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
(	(	SS	O
직권	직권	NNG	O
상정	상정	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통과	통과	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼도	되+어도	VV+EF	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
황교안	황교안	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
대행	대행	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거부권	거부권	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
행사하	행사하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
혼란	혼란	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
초래하	초래하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이것	이것	NP	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
의장	의장	NNG	O
으로서	으로서	JKB	O
_	_	_	O
무책임한	무책임하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## “처음엔 딱 한 달만 재능기부하자고 생각했죠.
## “처음엔 딱 <한 달:DAT>만 재능기부하자고 생각했죠.
“	“	SS	O
처음	처음	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
딱	딱	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-DAT
_	_	_	I-DAT
달	달	NNB	I-DAT
만	만	JX	O
_	_	_	O
재능	재능	NNG	O
기부	기부	NNG	O
하	하	VV	O
자고	자고	EC	O
_	_	_	O
생각	생각하	VV	O
했	였	EP	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 다시 말해 죄의 경중을 따져 보면 조 교육감의 경우 당선을 무효할 정도는 아니라는 것이 한겨레의 견해다.
## 다시 말해 죄의 경중을 따져 보면 <조:PER> 교육감의 경우 당선을 무효할 정도는 아니라는 것이 <한겨레:ORG>의 견해다.
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
죄	죄	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경중	경중	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
따져	따지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
조	조	NNP	B-PER
_	_	_	O
교육감	교육감	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
당선	당선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
무효	무효	NNG	O
할	할	NNB	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한겨레	한겨레	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
견해	견해+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ＜단계3＞ 시각차가 나온 배경 중앙은 “이번 사건을 계기로 교육감 직선제에 대한 과감한 개혁이 필요하게 됐다”며 교육감 직선제 개혁을 제기한다.
## ＜<단계3:NOH>＞ 시각차가 나온 배경 <중앙:ORG>은 “이번 사건을 계기로 교육감 직선제에 대한 과감한 개혁이 필요하게 됐다”며 교육감 직선제 개혁을 제기한다.
＜	＜	SS	O
단계	단계	NNG	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
＞	＞	SS	O
_	_	_	O
시각차	시각차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
교육감	교육감	NNG	O
_	_	_	O
직선제	직선제	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
과감한	과감하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
교육감	교육감	NNG	O
_	_	_	O
직선제	직선제	NNG	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제기한다	제기하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 인양이 이달 혹은 5월에 확정되면 8, 9월부터 작업이 시작된다.
## 인양이 이달 혹은 <5월:DAT>에 확정되면 <8:DAT>, <9월:DAT>부터 작업이 시작된다.
인양	인양	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
혹은	혹은	MAG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
확정되	확정되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작된다	시작되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 이 동작을 3회 반복한다.
## 이 동작을 <3회:NOH> 반복한다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
동작	동작	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
반복한다	반복하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 18
## 언제 한번 좋은 자리를 갖고 얘기를 나누자”고 화답했다.
## 언제 <한번:NOH> 좋은 자리를 갖고 얘기를 나누자”고 화답했다.
언제	언제	MAG	O
_	_	_	O
한번	한번	NNG	B-NOH
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
나누	나누	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
화답	화답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

