## 1
## 퓨어는 천연 식물 추출물을 함유한 주방세제로 세척력을 2배 강화해 더욱 깨끗하며, 보습성분 강화로 설거지 후에도 피부를 촉촉하게 유지시켜준다.
## <퓨어:POH>는 천연 식물 추출물을 함유한 주방세제로 세척력을 <2배:PNT> 강화해 더욱 깨끗하며, 보습성분 강화로 설거지 후에도 피부를 촉촉하게 유지시켜준다.
퓨어	퓨어	NNP	B-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
천연	천연	NNG	O
_	_	_	O
식물	식물	NNG	O
_	_	_	O
추출물	추출물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
함유한	함유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주방	주방	NNG	O
세제	세제	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
세척력	세척력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
강화해	강화하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
깨끗하	깨끗하	VA	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보습	보습	NNG	O
성분	성분	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
설거지	설거지	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
피부	피부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
촉촉하	촉촉하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
유지	유지	NNG	O
시켜	시키+어	XSV+EC	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 관중들은 “조선으로 돌아가라”, “마늘 냄새가 난다”며 저주를 보냈다.
## 관중들은 “<조선:LOC>으로 돌아가라”, “마늘 냄새가 난다”며 저주를 보냈다.
관중	관중	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
조선	조선	NNP	B-LOC
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
마늘	마늘	NNG	O
_	_	_	O
냄새	냄새	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
난다	나+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
저주	저주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 2골차로 벌어지자 황 감독은 수비수 1명을 빼고 윤일록을 집어넣어 4-4-2로 포메이션을 바꿨다.
## <2골:NOH>차로 벌어지자 <황:PER> 감독은 수비수 <1명:NOH>을 빼고 <윤일록:PER>을 집어넣어 <4-4-2:NOH>로 포메이션을 바꿨다.
2	2	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
차	차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
벌어지	벌어지	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
수비수	수비수	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
윤일록	윤일록	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집어넣	집어넣	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
4	4	SN	I-NOH
-	-	SO	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
포메이션	포메이션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
바	바꾸	VV	O
꿨	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 홍준표 “한국당 후보해봤자 초상집 상주…본선이 중요”
## <홍준표:PER> “<한국당:ORG> 후보해봤자 초상집 상주…본선이 중요”
홍준표	홍준표	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
한국당	한국당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
해	하+여+보	XSV+EC+VX	O
봤	았	EP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
초상집	초상집	NNG	O
_	_	_	O
상주	상주	NNP	O
…	…	SE	O
본선	본선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
중요	중요	NNG	O
”	”	SS	O

## 5
## 순식간에 팔로어가 36만 명으로 불어났다.
## 순식간에 팔로어가 <36만 명:NOH>으로 불어났다.
순식간	순식간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
팔로어	팔로어	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
36	36	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
불어났	불어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## '확장' 모드 전환 문재인, YS계 끌어안고 5060정책 발표
## '확장' 모드 전환 <문재인:PER>, <YS계:ORG> 끌어안고 <5060:NOH>정책 발표
'	'	SS	O
확장	확장	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
모드	모드	NNG	O
_	_	_	O
전환	전환	NNG	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
YS	YS	SL	B-ORG
계	계	XSN	I-ORG
_	_	_	O
끌어안	끌어안	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
5060	5060	SN	B-NOH
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O

## 8
## 그는 “개헌론은 국회 개헌특위에서 논의되고 있다.
## 그는 “개헌론은 <국회 개헌특위:ORG>에서 논의되고 있다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
개헌	개헌	NNG	O
론	론	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
개헌	개헌	NNG	I-ORG
특위	특위	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
논의되	논의되	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 주유네스코 대사에 이병현씨
## <주유네스코:ORG> 대사에 <이병현:PER>씨
주	주	XPN	B-ORG
유네스코	유네스코	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대사	대사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이병현	이병현	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O

## 10
## 작품을 선택하는 전략과 준수한 연기력, 철저한 사생활 관리 등 송중기 자신의 욕심을 이룰 자산은 이미 충분하지 않을까.”(황미요조 영화평론가)송중기는 ‘성대 얼짱’으로 유명했지만 단번에 주요 배역을 꿰찬 건 아니었다.
## 작품을 선택하는 전략과 준수한 연기력, 철저한 사생활 관리 등 <송중기:PER> 자신의 욕심을 이룰 자산은 이미 충분하지 않을까.”(<황미요조:PER> 영화평론가)<송중기:PER>는 ‘<성대:ORG> 얼짱’으로 유명했지만 단번에 주요 배역을 꿰찬 건 아니었다.
작품	작품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선택하	선택하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
준수한	준수하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연기력	연기력	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
철저한	철저하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
사생활	사생활	NNG	O
_	_	_	O
관리	관리	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
송중기	송중기	NNP	B-PER
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
욕심	욕심	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이룰	이루+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자산	자산	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
충분하	충분하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
을까	을까	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
(	(	SS	O
황미요	황미요	NNP	B-PER
조	조	NNG	I-PER
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
평론가	평론가	NNG	O
)	)	SS	O
송중기	송중기	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
성대	성대	NNG	B-ORG
_	_	_	O
얼짱	얼짱	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
유명	유명하	VA	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
단번	단번	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주요	주요	NNG	O
_	_	_	O
배역	배역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꿰찬	꿰차+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 집권 3년 차를 맞아 본격화된 대형수사에 대해 “청와대의 ‘그린 라이트(green light)’가 켜졌다”는 말이 나돈다.
## 집권 <3년 차:NOH>를 맞아 본격화된 대형수사에 대해 “<청와대:ORG>의 ‘그린 라이트(green light)’가 켜졌다”는 말이 나돈다.
집권	집권	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
차	차	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
본격화된	본격화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
수사	수사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그린	그린	NNG	O
_	_	_	O
라이트	라이트	NNG	O
(	(	SS	O
green	green	SL	O
_	_	_	O
light	light	SL	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
켜	켜+어	VV+EC	O
졌	지+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나돈다	나돌+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이에 따라 양양군은 노선을 변경하고 환경 훼손 대책을 마련해 올 4월 환경부에 신청서를 다시 제출했다.
## 이에 따라 <양양군:ORG>은 노선을 변경하고 환경 훼손 대책을 마련해 올 <4월:DAT> <환경부:ORG>에 신청서를 다시 제출했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
양양군	양양군	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
노선	노선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
변경하	변경하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
훼손	훼손	NNG	O
_	_	_	O
대책	대책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련해	마련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
환경부	환경부	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신청서	신청서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
제출	제출하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

