## 1
## 항일전쟁 기간, 중공도 대만을 소홀히 하지 않았다.
## <항일전쟁:POH> 기간, <중공:ORG>도 <대만:ORG>을 소홀히 하지 않았다.
항일	항일	NNG	B-POH
전쟁	전쟁	NNG	I-POH
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
중공	중공	NNP	B-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
대만	대만	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소홀히	소홀히	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 삼성전자는 평택·고덕산업단지에 수원공장의 2.4배 규모로 반도체 공장을 세워 2017년부터 일부 가동할 예정이다.
## <삼성전자:ORG>는 <평택·고덕산업단지:LOC>에 <수원공장:LOC>의 <2.4배:PNT> 규모로 반도체 공장을 세워 <2017년:DAT>부터 일부 가동할 예정이다.
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
평택	평택	NNP	B-LOC
·	·	SP	I-LOC
고덕	고덕	NNP	I-LOC
산업	산업	NNG	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-LOC
공장	공장	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
2.4	2.4	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
가동할	가동하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이를 말리던 김규태 부교육감도 회원들에게 밀려 바닥에 넘어져 안구 출혈과 찰과상을 입었다.
## 이를 말리던 <김규태:PER> 부교육감도 회원들에게 밀려 바닥에 넘어져 안구 출혈과 찰과상을 입었다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
말리	말리	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
김규태	김규태	NNP	B-PER
_	_	_	O
부	부	XPN	O
교육감	교육감	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
밀려	밀리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넘어져	넘어지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
안구	안구	NNG	O
_	_	_	O
출혈	출혈	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
찰과상	찰과상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입	입	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 크리스털의 결정체로 만들어진 것 같은 겨울 왕국. 덴마크 주얼리 브랜드 판도라가 이곳의 아름다움을 주얼리로 재탄생시킨 크리스탈라이즈드 임벨리쉬먼트 컬렉션을 선보였다.
## 크리스털의 결정체로 만들어진 것 같은 <겨울 왕국:POH>. <덴마크:ORG> 주얼리 브랜드 <판도라:ORG>가 이곳의 아름다움을 주얼리로 재탄생시킨 <크리스탈라이즈드 임벨리쉬먼트 컬렉션:POH>을 선보였다.
크리스털	크리스털	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결정체	결정체	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
어	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
겨울	겨울	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
왕국	왕국	NNG	I-POH
.	.	SF	O
_	_	_	O
덴마크	덴마크	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주얼리	주얼리	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
판도라	판도라	NNG	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아름다움	아름답+ㅁ	VA+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주얼리	주얼리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
재탄생	재탄생	NNG	O
시킨	시키+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
크리스탈	크리스탈	NNG	B-POH
라이즈드	라이즈드	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
임벨리쉬먼트	임벨리쉬먼트	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
컬렉션	컬렉션	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 담뱃세 인상 효과에 힘입어 기타 세수도 9000억원 늘었다.
## 담뱃세 인상 효과에 힘입어 기타 세수도 <9000억원:MNY> 늘었다.
담뱃세	담뱃세	NNG	O
_	_	_	O
인상	인상	NNG	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
기타	기타	NNG	O
_	_	_	O
세수	세수	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
9000	9000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
늘	늘	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 개저씨, 꼰대 2.0 21세기 개저씨는 20세기 ‘꼰대’와 비슷하지만 겹치지 않는다.
## 개저씨, 꼰대 <2.0:NOH> <21세기:DUR> 개저씨는 <20세기:DUR> ‘꼰대’와 비슷하지만 겹치지 않는다.
개	개	NNB	O
저	저	NP	O
씨	씨	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
꼰대	꼰대	NNG	O
_	_	_	O
2.0	2.0	SN	B-NOH
_	_	_	O
21	21	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
개저	개저	NNG	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
꼰대	꼰대	NNG	O
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
비슷하	비슷하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
겹치	겹치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이것이 사실일 경우 현대중공업의 피해액은 최소 수천억 원에 이를 것으로 보인다.
## 이것이 사실일 경우 <현대중공업:ORG>의 피해액은 최소 <수천억 원:MNY>에 이를 것으로 보인다.
이것	이것	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
현대중공업	현대중공업	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
피해액	피해액	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
_	_	_	O
수천	수천	NR	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이를	이르+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 엘레쎄는 온라인몰 오픈을 기념해 다양한 이벤트도 진행한다.
## <엘레쎄:PER>는 온라인몰 오픈을 기념해 다양한 이벤트도 진행한다.
엘레쎄	엘레쎄	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
몰	몰	VV	O
_	_	_	O
오픈	오픈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이벤트	이벤트	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 현재 3대 해운동맹에 소속된 13개 선사는 합병과 청산, 이합집산을 통해 내년 4월부터는 9개 선사가 2개 해운동맹(오션, THE 얼라이언스)을 구성하게 된다.
## 현재 <3대:NOH> 해운동맹에 소속된 <13개:NOH> 선사는 합병과 청산, 이합집산을 통해 내년 <4월:DAT>부터는 <9개:NOH> 선사가 <2개:NOH> 해운동맹(<오션:ORG>, <THE 얼라이언스:ORG>)을 구성하게 된다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
해운	해운	NNG	O
동맹	동맹	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소속된	소속되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
선사	선사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
청산	청산	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이합집산	이합집산	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
선사	선사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
해운	해운	NNG	O
동맹	동맹	NNG	O
(	(	SS	O
오션	오션	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
THE	THE	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
얼라이언스	얼라이언스	NNG	I-ORG
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구성하	구성하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 귀국 이병헌이민정과 함게 동반 입국한 이병헌이 “가족에게 평생 갚아도 못 갚을 빚을 졌다”고 미안한 마음을 드러낸 가운데, 이병헌의 과거 자필 심경글이 재조명받았다.
## 귀국 <이병헌:PER><이민정:PER>과 함게 동반 입국한 <이병헌:PER>이 “가족에게 평생 갚아도 못 갚을 빚을 졌다”고 미안한 마음을 드러낸 가운데, <이병헌:PER>의 과거 자필 심경글이 재조명받았다.
귀국	귀국	NNG	O
_	_	_	O
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
이민정	이민정	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함	하+ㅁ	VV+ETN	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
동반	동반	NNG	O
_	_	_	O
입국한	입국하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
가족	가족	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
평생	평생	NNG	O
_	_	_	O
갚	갚	VV	O
아도	아도	EC	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
갚	갚	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
빚	빚	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
졌	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
미안한	미안하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드러낸	드러내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
자필	자필	NNG	O
_	_	_	O
심경	심경	NNG	O
글	글	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
재조명	재조명	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이병헌은 지난해 9월 이른바 ‘50억 협박 사건’이 알려진 후 소속사 BH엔터테인먼트의 페이스북을 통해 자필로 쓴 심경 고백글을 게재했다.
## <이병헌:PER>은 지난해 <9월:DAT> 이른바 ‘<50억:MNY> 협박 사건’이 알려진 후 소속사 <BH엔터테인먼트:ORG>의 <페이스북:POH>을 통해 자필로 쓴 심경 고백글을 게재했다.
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이른바	이른바	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
50	50	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
협박	협박	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
알려진	알려지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
BH	BH	SL	B-ORG
엔터테인먼트	엔터테인먼트	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
자필	자필	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
쓴	쓰+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
심경	심경	NNG	O
_	_	_	O
고백	고백	NNG	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 끝으로 이병헌은 아내인 배우 이민정을 언급하며 “여전히 내 옆을 지켜주는 아내와 가족들에게 더 이상의 실망을 주는 일이 없도록 평생을 노력하겠습니다.
## 끝으로 <이병헌:PER>은 아내인 배우 <이민정:PER>을 언급하며 “여전히 내 옆을 지켜주는 아내와 가족들에게 더 이상의 실망을 주는 일이 없도록 평생을 노력하겠습니다.
끝	끝	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이병헌	이병헌	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
이민정	이민정	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
언급하	언급하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
옆	옆	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지켜	지키+어	VV+EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실망	실망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
평생	평생	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
노력하	노력하	VV	O
겠	겠	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 경부 경북 경의 경전 충북 동해남부선 표는 다음 달 1일, 호남 전라 장항 중앙 태백 영동 경춘선 표는 다음 달 2일에 예매할 수 있다.
## <경부:LOC> <경북:LOC> <경의:LOC> <경전:LOC> <충북:LOC> <동해남부선:LOC> 표는 다음 달 <1일:DAT>, <호남:LOC> <전라:LOC> <장항:LOC> <중앙:LOC> <태백:LOC> <영동:LOC> <경춘선:LOC> 표는 다음 달 <2일:DAT>에 예매할 수 있다.
경부	경부	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경북	경북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경의	경의	NNG	B-LOC
_	_	_	O
경전	경전	NNG	B-LOC
_	_	_	O
충북	충북	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동해	동해	NNP	B-LOC
남부	남부	NNG	I-LOC
선	선	XSN	I-LOC
_	_	_	O
표	표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
호남	호남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
전라	전라	NNP	B-LOC
_	_	_	O
장항	장항	NNP	B-LOC
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-LOC
_	_	_	O
태백	태백	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영동	영동	NNP	B-LOC
_	_	_	O
경춘선	경춘선	NNP	B-LOC
_	_	_	O
표	표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
예매할	예매하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

