## 1
## 장윤주 예비신랑 공개…나이는 4살 연하, 직업은 패션 그리고…또?
## <장윤주:PER> 예비신랑 공개…나이는 <4살:NOH> 연하, 직업은 패션 그리고…또?
장윤주	장윤주	NNP	B-PER
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
신랑	신랑	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
…	…	SE	O
나이	나이	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연하	연하	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
직업	직업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
패션	패션	NNG	O
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
…	…	SE	O
또	또	MAG	O
?	?	SF	O

## 2
## “문재인 ‘32%’ 독주, 안희정 2주 만에 반등 ‘17%’…안철수-황교안 ‘9%’”
## “<문재인:PER> ‘<32%:PNT>’ <독주:LOC>, <안희정:PER> <2주 만:NOH>에 반등 ‘<17%:PNT>’…<안철수:PER>-<황교안:PER> ‘<9%:PNT>’”
“	“	SS	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
32	32	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
’	’	SS	O
_	_	_	O
독주	독주	NNG	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
안희정	안희정	NNP	B-PER
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
주	주	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
반등	반등	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
17	17	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
’	’	SS	O
…	…	SE	O
안철수	안철수	NNP	B-PER
-	-	SO	O
황교안	황교안	NNP	B-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
9	9	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
’	’	SS	O
”	”	SS	O

## 4
## 産銀, 대우조선에 3000억 긴급수혈
## <産銀:ORG>, <대우조선:ORG>에 <3000억:MNY> 긴급수혈
産銀	産銀	SH	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
대우	대우	NNP	B-ORG
조선	조선	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
3000	3000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
긴급	긴급	NNG	O
수혈	수혈	NNG	O

## 5
## 시즌 10승(2패)째를 거둔 그는 피가로(삼성)와 함께 다승 공동 1위가 됐다.
## 시즌 <10승:NOH>(<2패:NOH>)째를 거둔 그는 <피가로:PER>(<삼성:ORG>)와 함께 다승 공동 <1위:NOH>가 됐다.
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
(	(	SS	O
2	2	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
째	째	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거둔	거두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
피가로	피가로	NNP	B-PER
(	(	SS	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
다승	다승	NNG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 미­중 합동방위개조위 구성/페리 승인… 대중제재 해제 일환인듯
## <미­중 합동방위개조위:ORG> 구성/<페리:PER> 승인… 대중제재 해제 일환인듯
미	미	NNP	B-ORG
­	­	SS	I-ORG
중	중	NNB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
합동	합동	NNG	I-ORG
방위	방위	NNG	I-ORG
개조	개조	NNG	I-ORG
위	위	NNB	I-ORG
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
/	/	SP	O
페리	페리	NNP	B-PER
_	_	_	O
승인	승인	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
대중	대중	NNG	O
제재	제재	NNG	O
_	_	_	O
해제	해제	NNG	O
_	_	_	O
일환	일환	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
듯	듯	NNB	O

## 7
## 백두산 호랑이 금강이 사인은... 만성신부전에 의한 요독증
## <백두산:LOC> 호랑이 <금강이:PER> 사인은... 만성신부전에 의한 요독증
백두산	백두산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
_	_	_	O
금강	금강	NNP	B-PER
이	이	JKS	I-PER
_	_	_	O
사인	사인	NNG	O
은	은	JX	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
만성	만성	NNG	O
신부전	신부전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의한	의하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
요독증	요독증	NNG	O

## 9
## 김상현 대구대 환경공학과 교수팀(사진)은 우뭇가사리, 해인초 등 홍조류의 주성분인 ‘갈락토스’를 수소로 변환하는 방법을 찾아냈다고 4일 밝혔다.
## <김상현:PER> <대구대 환경공학과:ORG> 교수팀(사진)은 우뭇가사리, 해인초 등 홍조류의 주성분인 ‘<갈락토스:POH>’를 수소로 변환하는 방법을 찾아냈다고 <4일:DAT> 밝혔다.
김상현	김상현	NNP	B-PER
_	_	_	O
대구대	대구대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
환경	환경	NNG	I-ORG
공학	공학	NNG	I-ORG
과	과	JC	I-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
팀	팀	NNG	O
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
우뭇가사리	우뭇가사리	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
해인초	해인초	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
홍조류	홍조류	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주성분	주성분	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
갈락토스	갈락토스	NNG	B-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수소	수소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
변환하	변환하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아냈	찾아내+었	VV+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 건강보험심사평가원이 10일 공개한 ‘4차 대장암 적정성 평가결과’에 따르면 2014년 대장암으로 수술받은 환자(만 18세 이상) 중 50대 이상은 1만5770명으로 전체 대비 89.6%를 차지했다.
## <건강보험심사평가원:ORG>이 <10일:DAT> 공개한 ‘<4차:NOH> 대장암 적정성 평가결과’에 따르면 <2014년:DAT> 대장암으로 수술받은 환자(<만 18세:NOH> 이상) 중 <50대:NOH> 이상은 <1만5770명:NOH>으로 전체 대비 <89.6%:PNT>를 차지했다.
건강	건강	NNG	B-ORG
보험	보험	NNG	I-ORG
심사	심사	NNG	I-ORG
평가	평가	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
공개한	공개하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
4	4	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대장암	대장암	NNG	O
_	_	_	O
적정성	적정성	NNG	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
결과	결과	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대장암	대장암	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
(	(	SS	O
만	만	JX	B-NOH
_	_	_	I-NOH
18	18	SN	I-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5770	5770	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
89.6	89.6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## “한국에서 꼭 대학에 가고 싶어요.”
## “<한국:LOC>에서 꼭 대학에 가고 싶어요.”
“	“	SS	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O

## 13
## 그러자 태인호는 “나는 친한 거 같은데”로 말해 웃음을 자아냈다.
## 그러자 <태인호:PER>는 “나는 친한 거 같은데”로 말해 웃음을 자아냈다.
그러	그러	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
태인호	태인호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
친한	친하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
거	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은데	은데	EF	O
”	”	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
말해	말하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자아냈	자아내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 프랑스 항공당국은 이 부품이 MH370편의 잔해가 맞는지 확인하기 위해 프랑스 본토에 있는 연구소로 옮겨 정밀조사에 착수키로 했다고 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다.
## <프랑스 항공당국:ORG>은 이 부품이 <MH370편:NOH>의 잔해가 맞는지 확인하기 위해 <프랑스:LOC> 본토에 있는 연구소로 옮겨 정밀조사에 착수키로 했다고 <뉴욕타임스:ORG>(<NYT:ORG>)가 보도했다.
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
항공	항공	NNG	I-ORG
당국	당국	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
부품	부품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
MH	MH	SL	B-NOH
370	370	SN	I-NOH
편	편	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
잔해	잔해	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
확인하	확인하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
프랑스	프랑스	NNP	B-LOC
_	_	_	O
본토	본토	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
연구소	연구소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
옮겨	옮기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
정밀	정밀	NNG	O
조사	조사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수	착수하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
뉴욕타임스	뉴욕타임스	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
NYT	NYT	SL	B-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

