## 1
## 그는 생의 마지막 7년동안 식물인간의 상태로 있다가 1900년 56세로 바이마르에서 세상을 떴다.
## 그는 생의 마지막 <7년:DUR>동안 식물인간의 상태로 있다가 <1900년:DAT> <56세:NOH>로 <바이마르:LOC>에서 세상을 떴다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
생	생	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마지막	마지막	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
식물인간	식물인간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
1900	1900	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
56	56	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
바이마르	바이마르	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떴	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 파벨 그라초프 러시아 국방장관은 5일 러시아 남부 체첸 자치공화국 사태와 관련, 체첸 인근 지역에 주둔중인 러시아군에 최고 경계령이 내려졌다고 밝혔다.
## <파벨 그라초프:PER> <러시아:ORG> 국방장관은 <5일:DAT> <러시아:ORG> 남부 <체첸 자치공화국 사태:POH>와 관련, <체첸:LOC> 인근 지역에 주둔중인 <러시아군:ORG>에 최고 경계령이 내려졌다고 밝혔다.
파벨	파벨	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
그라초프	그라초프	NNP	I-PER
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
국방	국방	NNG	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
남부	남부	NNG	O
_	_	_	O
체첸	체첸	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
자치	자치	NNG	I-POH
공화국	공화국	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
사태	사태	NNG	I-POH
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
체첸	체첸	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
주둔	주둔	NNG	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
러시아군	러시아군	NNG	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
경계령	경계령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
내려	내려지	VV	O
졌	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 알리바바는 이와 관련 중국을 포함한 각국에 있는 콘텐츠를 구입한 뒤 TBO를 통해 제공하는 것과 동시에 자체 콘텐츠도 제작해 선보일 계획이다.
## <알리바바:PER>는 이와 관련 <중국:ORG>을 포함한 각국에 있는 콘텐츠를 구입한 뒤 TBO를 통해 제공하는 것과 동시에 자체 콘텐츠도 제작해 선보일 계획이다.
알리바바	알리바바	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
각국	각국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구입한	구입하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
TBO	TBO	SL	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제공하	제공하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
제작해	제작하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
선보일	선보이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 권익위는 “직무관련성이 있으면 3만원 초과 식사 접대를 받아선 안 된다”고 밝혔다.
## <권익위:ORG>는 “직무관련성이 있으면 <3만원:MNY> 초과 식사 접대를 받아선 안 된다”고 밝혔다.
권익	권익	NNG	B-ORG
위	위	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
직무	직무	NNG	O
관련성	관련성	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
초과	초과	NNG	O
_	_	_	O
식사	식사	NNG	O
_	_	_	O
접대	접대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아선	아서+ㄴ	EC+JX	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 아마존 인공지능(AI) 음성인식 비서 '알렉사(Alexa)'의 911 신고로 체포됐다.
## <아마존:ORG> 인공지능(AI) 음성인식 비서 '<알렉사:POH>(<Alexa:POH>)'의 <911:POH> 신고로 체포됐다.
아마존	아마존	NNG	B-ORG
_	_	_	O
인공	인공	NNG	O
지능	지능	NNG	O
(	(	SS	O
AI	AI	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
음성	음성	NNG	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
비서	비서	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
알렉	알렉	NNP	B-POH
사	사	NNG	I-POH
(	(	SS	O
Alexa	Alexa	SL	B-POH
)	)	SS	O
'	'	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
911	911	SN	B-POH
_	_	_	O
신고	신고	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
체포	체포되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 한편 유승민 의원은 지난달 31일 성균관대 특강 후 “보수정당이 시대 문제를 해결해서 국민에게 희망을 드릴 수 있는 변화를 보수혁명이라 했는데, 그런 변화와 혁신을 해야 하고, 제가 당에 돌아가면 제 역할도 거기 있다고 본다”며 새누리당의 혁신에서 자신의 역할을 강조한 바 있다.
## 한편 <유승민:PER> 의원은 지난달 <31일:DAT> <성균관대:ORG> 특강 후 “보수정당이 시대 문제를 해결해서 국민에게 희망을 드릴 수 있는 변화를 보수혁명이라 했는데, 그런 변화와 혁신을 해야 하고, 제가 당에 돌아가면 제 역할도 거기 있다고 본다”며 새누리당의 혁신에서 자신의 역할을 강조한 바 있다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
유승민	유승민	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
성균관대	성균관대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
특강	특강	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
보수	보수	NNG	O
정당	정당	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해결해서	해결하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드릴	드리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보수	보수	NNG	O
혁명	혁명	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그런	그런	MM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해야	하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
제	제	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
제	저+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
거기	거기	NP	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
혁신	혁신	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강조한	강조하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## KBS는 10일 그의 케냐 봉사활동을 담은 프로그램을 방영한다.
## <KBS:ORG>는 <10일:DAT> 그의 <케냐:LOC> 봉사활동을 담은 프로그램을 방영한다.
KBS	KBS	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
케냐	케냐	NNP	B-LOC
_	_	_	O
봉사	봉사	NNG	O
활동	활동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
담	담	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방영한다	방영하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 8월 무더위가 기승을 부린 탓에 신선식품지수는 4.0% 올랐다.
## <8월:DAT> 무더위가 기승을 부린 탓에 신선식품지수는 <4.0%:PNT> 올랐다.
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
무더위	무더위	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
기승	기승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부린	부리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
탓	탓	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신선	신선	NNG	O
식품	식품	NNG	O
지수	지수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
4.0	4.0	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 새정치연합의 싱크탱크인 민주정책연구원은 지난해 11월 펴낸 보고서에서 “박근혜 대통령이 무엇을 하든, 오직 국민만을 생각하는 국민 제일의 정치를 일관되게 실천해야 한다”고 권고했다.
## <새정치연합:ORG>의 싱크탱크인 <민주정책연구원:ORG>은 지난해 <11월:DAT> 펴낸 보고서에서 “<박근혜:PER> 대통령이 무엇을 하든, 오직 국민만을 생각하는 국민 제일의 정치를 일관되게 실천해야 한다”고 권고했다.
새정치연합	새정치연합	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
싱크	싱크	NNG	O
탱크	탱크	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
민주	민주	NNG	B-ORG
정책	정책	NNG	I-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
펴낸	펴내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
보고서	보고서	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무엇	무엇	NP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
든	든	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오직	오직	MAG	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
만	만	JX	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
제일	제일	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일관되	일관되	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
실천해야	실천하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
권고	권고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

