## 1
## [오늘의 데이터 뉴스] 대포통장 명의자 20대가 가장 많군요
## [<오늘의 데이터 뉴스:POH>] 대포통장 명의자 <20대:NOH>가 가장 많군요
[	[	SS	O
오늘	오늘	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
데이터	데이터	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
뉴스	뉴스	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
대포	대포	NNG	O
통장	통장	NNG	O
_	_	_	O
명의자	명의자	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
군	군	EC	O
요	요	JX	O

## 2
## 당초 시장의 기대치였던 5000만 대에도 못 미쳤다.
## 당초 시장의 기대치였던 <5000만 대:NOH>에도 못 미쳤다.
당초	당초	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기대치	기대치+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
5000	5000	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
미	미치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 차유람 이지성, 결혼식 7개월 전에 혼인신고… “축복해주시길 바란다”당구선수 차유람이 ‘속도위반’ 논란에 공식입장을 밝혔다.
## <차유람:PER> <이지성:PER>, 결혼식 <7개월:NOH> 전에 혼인신고… “축복해주시길 바란다”당구선수 <차유람:PER>이 ‘속도위반’ 논란에 공식입장을 밝혔다.
차	차	NNB	B-PER
유람	유람	NNG	I-PER
_	_	_	O
이지성	이지성	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
혼인	혼인	NNG	O
신고	신고	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
축복해	축복하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
시	시	EP	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
바란다	바라+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
당구	당구	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
차	차	NNB	B-PER
유람	유람	NNG	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
속도위반	속도위반	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
입장	입장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 소속사 측은 또 “차유람의 출산 예정일은 연내일 것으로 예상한다”며 “확실치 않지만 딸이라고 한다.
## 소속사 측은 또 “<차유람:PER>의 출산 예정일은 연내일 것으로 예상한다”며 “확실치 않지만 딸이라고 한다.
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
차	차	NNB	B-PER
유람	유람	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
출산	출산	NNG	O
_	_	_	O
예정일	예정일	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
연내	연내	NNG	O
일	일	NNP	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예상한다	예상하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
확실	확실하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## H&M그룹 측은 국내 젊은 신진 예술가들과 함께 공간을 꾸릴 계획이다.
## <H&M그룹:ORG> 측은 국내 젊은 신진 예술가들과 함께 공간을 꾸릴 계획이다.
H	H	SL	B-ORG
&	&	SW	I-ORG
M	M	SL	I-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
신진	신진	NNG	O
_	_	_	O
예술가	예술가	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꾸릴	꾸리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 2사후 9번타자 란돌프 오뒤벌의 좌전안타 후 시몬스가 우중간 적시 2루타로 2-1로 앞서나갔다.
## <2사:NOH>후 <9번:NOH>타자 <란돌프 오뒤벌:PER>의 좌전안타 <후 시몬스:PER>가 우중간 적시 <2루타:NOH>로 <2-1:NOH>로 앞서나갔다.
2	2	SN	B-NOH
사후	사후	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
타자	타자	NNG	O
_	_	_	O
란돌프	란돌프	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
오	오	NNP	I-PER
뒤벌	뒤벌	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
좌전	좌전	NNG	O
안타	안타	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
시몬스	시몬스	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
우중간	우중간	NNG	O
_	_	_	O
적시	적시	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
루	루	NNG	I-NOH
타	타	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
나	나가	VX	O
갔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 4회초에는 7번 커트 스미스와 8번 숀 자라하의 연속 볼넷과 오뒤벌의 투수 앞 번트안타로 무사 만루의 찬스를 잡은 뒤 1사 후 프로파르의 밀어내기 볼넷이 나오면서 3-1로 달아났다.
## <4회:NOH>초에는 <7번:NOH> <커트 스미스:PER>와 <8번:NOH> <숀 자라하:PER>의 연속 볼넷과 <오뒤벌:PER>의 투수 앞 번트안타로 무사 만루의 찬스를 잡은 뒤 <1사:NOH> 후 <프로파르:PER>의 밀어내기 볼넷이 나오면서 <3-1:NOH>로 달아났다.
4	4	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
초	초	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
커트	커트	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
스미스	스미스	NNP	I-PER
와	와	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
숀	숀	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
자라	자라	NNG	I-PER
하	하	XSN	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
볼넷	볼넷	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
오	오	NNP	B-PER
뒤벌	뒤벌	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
_	_	_	O
번트	번트	NNG	O
안타	안타	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
무사	무사	NNG	O
_	_	_	O
만루	만루	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
찬스	찬스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
사	사	NNG	I-NOH
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	B-PER
파르	파르	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
밀어내	밀어내	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
볼넷	볼넷	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
달아났	달아나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 미 주류 언론들은 이런 발언이 자신의 정치적 지위를 사업 마케팅 수단으로 여기고 있는 멜라니아의 속내를 드러낸 것이라고 해석했다.
## <미:LOC> 주류 언론들은 이런 발언이 자신의 정치적 지위를 사업 마케팅 수단으로 여기고 있는 <멜라니아:PER>의 속내를 드러낸 것이라고 해석했다.
미	미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주류	주류	NNG	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정치적	정치적	NNG	O
_	_	_	O
지위	지위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
마케팅	마케팅	NNG	O
_	_	_	O
수단	수단	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
여기	여기	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
멜라니	멜라니	NNP	B-PER
아	아	XSN	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
속내	속내	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
드러낸	드러내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
해석	해석하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

