## 1
## 이 밖에 신라면세점, 갤러리아면세점63, 두타면세점, 이랜드 등도 참여 여부를 저울질하고 있는 것으로 알려졌다.
## 이 밖에 <신라면세점:ORG>, <갤러리아면세점63:ORG>, <두타면세점:ORG>, <이랜드:ORG> 등도 참여 여부를 저울질하고 있는 것으로 알려졌다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
밖	밖	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
신라	신라	NNP	B-ORG
면세점	면세점	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
갤러리아	갤러리아	NNP	B-ORG
면세점	면세점	NNG	I-ORG
63	63	SN	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
두타	두타	NNG	B-ORG
면세점	면세점	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
이랜드	이랜드	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
저울질하	저울질하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 차량 안에서는 반병 가량의 먹다
## 차량 안에서는 <반병:NOH> 가량의 먹다
차량	차량	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
반병	반병	NNG	B-NOH
_	_	_	O
가량	가량	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
다	다	EF	O

## 3
## 연제구는 조만간 당으로 복귀해 총선을 준비할 김희정 여성가족부장관의 지역구이고, 수영구는 같은 당 유재중 의원의 지역구다.
## <연제구:LOC>는 조만간 당으로 복귀해 총선을 준비할 <김희정:PER> 여성가족부장관의 지역구이고, <수영구:LOC>는 같은 당 <유재중:PER> 의원의 지역구다.
연제구	연제구	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
조만간	조만간	MAG	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
복귀해	복귀하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비할	준비하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김희정	김희정	NNP	B-PER
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
가족	가족	NNG	O
부	부	XSN	O
장관	장관	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
이	이	NNP	O
고	고	JKQ	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수영구	수영구	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
당	당	NNG	O
_	_	_	O
유재중	유재중	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지역구	지역구	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 4
## 이소라는 1992년 11월 SBS가 주최한 제1회 슈퍼모델 선발대회에서 우승을 차지하며 데뷔했다.
## <이소라:PER>는 <1992년 11월:DAT> <SBS:ORG>가 주최한 <제1회:NOH> <슈퍼모델 선발대회:POH>에서 우승을 차지하며 데뷔했다.
이소라	이소라	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
1992	1992	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
11	11	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
SBS	SBS	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주최한	주최하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
슈퍼	슈퍼	NNG	B-POH
모델	모델	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
선발	선발	NNG	I-POH
대회	대회	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지하	차지하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 11.3대책 피한 ‘고덕국제신도시 제일풍경채 센트럴’ 눈길
## <11.3대책:POH> 피한 ‘<고덕국제신도시 제일풍경채 센트:LOC>럴’ 눈길
11.3	11.3	SN	B-POH
대책	대책	NNG	I-POH
_	_	_	O
피한	피하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
고덕	고덕	NNP	B-LOC
국제	국제	NNG	I-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
제	제	XPN	I-LOC
일	일	NNG	I-LOC
풍경	풍경	NNG	I-LOC
채	채	NNB	I-LOC
_	_	_	I-LOC
센트럴	센트럴	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O

## 7
## 네네치킨 사과, 故 노무현 재단 찾아… “책임 지겠다”
## <네네치킨:ORG> 사과, 故 <노무현:PER> 재단 찾아… “책임 지겠다”
네네	네네	MM	B-ORG
치킨	치킨	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사과	사과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
故	故	SH	O
_	_	_	O
노무현	노무현	NNP	B-PER
_	_	_	O
재단	재단	NNG	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
아	아	EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
책임	책임	NNG	O
_	_	_	O
지	지	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 8
## 민병원 대사내분비센터는 당뇨병(2형)을 수술로 치료한다.
## <민병원 대사내분비센터:ORG>는 당뇨병(<2형:NOH>)을 수술로 치료한다.
민병원	민병원	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
대사	대사	NNG	I-ORG
내분비	내분비	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
당뇨병	당뇨병	NNG	O
(	(	SS	O
2	2	SN	B-NOH
형	형	XSN	I-NOH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수술	수술	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
치료한다	치료하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한 대형마트 관계자는 “병아리 입식 중단이 지속된다면 수급에 문제가 생길 수 있겠지만 닭은 계란에 비해 수입이 쉬워 수급 자체에는 큰 문제가 없을 것으로 본다”고 말했다.
## <한 대형마트:NOH> 관계자는 “병아리 입식 중단이 지속된다면 수급에 문제가 생길 수 있겠지만 닭은 계란에 비해 수입이 쉬워 수급 자체에는 큰 문제가 없을 것으로 본다”고 말했다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
대형	대형	NNG	I-NOH
마트	마트	NNG	I-NOH
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
병아리	병아리	NNG	O
_	_	_	O
입식	입식	NNG	O
_	_	_	O
중단	중단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지속된다면	지속되+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
수급	수급	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
생길	생기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
겠	겠	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
닭	닭	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
계란	계란	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쉬	쉽	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
수급	수급	NNG	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 대구를 튀긴 단순한 요리로 원래 노동자들을 위한 음식이었지만 이제는 관광객들이 한 번쯤 먹어야 할 음식으로 변모했다.
## 대구를 튀긴 단순한 요리로 원래 노동자들을 위한 음식이었지만 이제는 관광객들이 <한 번:NOH>쯤 먹어야 할 음식으로 변모했다.
대구	대구	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
튀긴	튀기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
단순한	단순하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
요리	요리	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
원래	원래	NNG	O
_	_	_	O
노동자	노동자	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
관광객	관광객	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
음식	음식	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
변모	변모하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

