## 1
## 8월 전월세 거래량 12만5228건…전년比 6.8%↑
## <8월:DAT> 전월세 거래량 <12만5228건:NOH>…전년比 <6.8%:PNT>↑
8	8	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전	전	NNG	O
월세	월세	NNG	O
_	_	_	O
거래량	거래량	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
5228	5228	SN	I-NOH
건	건	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
전년	전년	NNG	O
比	比	SH	O
_	_	_	O
6.8	6.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
↑	↑	SW	O

## 2
## 음악중심 씨스타, '애처럼 굴지마', '쉐이크 잇' 어떤 곡들인지 자세히 보면?
## 음악중심 <씨스타:ORG>, '<애처럼 굴지마:POH>', '<쉐이크 잇:POH>' 어떤 곡들인지 자세히 보면?
음악	음악	NNG	O
중심	중심	NNG	O
_	_	_	O
씨스타	씨스타	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
애	애	NNG	B-POH
처럼	처럼	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
굴	굴	VV	I-POH
지	지	EC	I-POH
마	말	VX	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
쉐이크	쉐이크	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
잇	잇	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
곡	곡	NNG	O
들	들	XSN	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
자세히	자세히	MAG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EF	O
?	?	SF	O

## 4
## ‘MBC 연기대상’ 4관왕 박서준, 취중 수상소감 SNS에 올려… “자축하는 의미에서”
## ‘<MBC 연기대상:POH>’ <4관왕:NOH> <박서준:PER>, 취중 수상소감 SNS에 올려… “자축하는 의미에서”
‘	‘	SS	O
MBC	MBC	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
연기	연기	NNG	I-POH
대상	대상	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
관	관	NNG	I-NOH
왕	왕	NNG	I-NOH
_	_	_	O
박서준	박서준	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
취중	취중	NNG	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
소감	소감	NNG	O
_	_	_	O
SNS	SNS	SL	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올려	올리+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
자축하	자축하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
의미	의미	NNG	O
에서	에서	JKB	O
”	”	SS	O

## 5
## 고산문화재단 이사장 영담 스님은 “조계종 수행 가풍을 선양하기 위해 ‘육조단경’으로 쌍계총림신서 발간을 시작했다”며 “계율정신으로 돌아가자는 취지에서 ‘범망경’을 음력 3월 쌍계사 보살계 법회에 맞춰 발간하고, 조계종 소의경전인 ‘금강경’을 풀이한 ‘금강경오가해’를 차례로 펴낼 것”이라고 했다.
## <고산문화재단:ORG> 이사장 <영담:PER> 스님은 “<조계종:ORG> 수행 가풍을 선양하기 위해 ‘<육조단경:POH>’으로 <쌍계총림신서:POH> 발간을 시작했다”며 “계율정신으로 돌아가자는 취지에서 ‘<범망경:POH>’을 <음력 3월:DAT> <쌍계사 보살계 법회:POH>에 맞춰 발간하고, <조계종:ORG> 소의경전인 ‘<금강경:POH>’을 풀이한 ‘<금강경오가해:POH>’를 차례로 펴낼 것”이라고 했다.
고산	고산	NNG	B-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
이사장	이사장	NNG	O
_	_	_	O
영담	영담	NNP	B-PER
_	_	_	O
스님	스님	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
조계종	조계종	NNG	B-ORG
_	_	_	O
수행	수행	NNG	O
_	_	_	O
가풍	가풍	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선양하	선양하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
육조단경	육조단경	NNP	B-POH
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쌍계총림신	쌍계총림신	NNG	B-POH
서	서	JKB	I-POH
_	_	_	O
발간	발간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
계율	계율	NNG	O
정신	정신	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
자는	자는	ETM	O
_	_	_	O
취지	취지	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
범망경	범망경	NNG	B-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
음력	음력	NNG	B-DAT
_	_	_	I-DAT
3	3	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
쌍계사	쌍계사	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
보살계	보살계	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
법회	법회	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
발간하	발간하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조계종	조계종	NNG	B-ORG
_	_	_	O
소의	소의	NNG	O
경전	경전	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
금강경	금강경	NNP	B-POH
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
풀이한	풀이하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
금강경오가해	금강경오가해	NNP	B-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
펴낼	펴내+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 싼타페 더 프라임 출시, 수 많은 힘든 첨단 기능…가격은 얼마?
## <싼타페 더 프라임:POH> 출시, 수 많은 힘든 첨단 기능…가격은 얼마?
싼타페	싼타페	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
더	더	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
프라임	프라임	NNG	I-POH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
힘든	힘들+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
첨단	첨단	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
…	…	SE	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
얼마	얼마	NNG	O
?	?	SF	O

## 7
## 임종룡 금융위원장이 금융위원회가 2015년 이후 삼성그룹의 계열사 합병과 상장 등 지배구조 개편 과정에서 특혜를 줬다는 의혹을 전면 부인했다.
## <임종룡:PER> 금융위원장이 <금융위원회:ORG>가 <2015년:DAT> 이후 <삼성그룹:ORG>의 계열사 합병과 상장 등 지배구조 개편 과정에서 특혜를 줬다는 의혹을 전면 부인했다.
임종룡	임종룡	NNP	B-PER
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	B-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
삼성그룹	삼성그룹	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계열사	계열사	NNG	O
_	_	_	O
합병	합병	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
상장	상장	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
지배	지배	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
개편	개편	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
특혜	특혜	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줬	+었	+EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전면	전면	NNG	O
_	_	_	O
부인	부인하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 본계약은 7월경 맺을 예정이다.
## 본계약은 <7월:DAT>경 맺을 예정이다.
본계약	본계약	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
경	경	XSN	O
_	_	_	O
맺	맺	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 서민갑부 (10일 오후 9시 50분)
## <서민갑부:ORG> (<10일:DAT> <오후 9시 50분:TIM>)
서민	서민	NNG	B-ORG
갑부	갑부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
(	(	SS	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
9	9	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
50	50	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
)	)	SS	O

## 11
## ‘마리텔’이 타예능과 다른 이유
## ‘<마리텔:POH>’이 타예능과 다른 이유
‘	‘	SS	O
마리	마리	NNB	B-POH
텔	텔	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
타	타	NNG	O
예능	예능	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O

## 12
## 류승룡은 우연히 염력을 얻게 된 아버지 ‘석헌’ 역을, 심은경은 예상하지 못한 사건에 휘말리게 된 딸 ‘루미’ 역을 맡았다.
## <류승룡:PER>은 우연히 염력을 얻게 된 아버지 ‘<석헌:PER>’ 역을, <심은경:PER>은 예상하지 못한 사건에 휘말리게 된 딸 ‘<루미:PER>’ 역을 맡았다.
류승룡	류승룡	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
우연히	우연히	MAG	O
_	_	_	O
염력	염력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아버지	아버지	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
석헌	석헌	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
역	역	NNG	O
을	을	JKO	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
심은경	심은경	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
예상하	예상하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
휘말리	휘말리	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
루미	루미	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
역	역	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편 이날 한은이 경제 전망을 또다시 크게 수정하면서 기존 전망치의 오류에 대한 비판도 커지고 있다.
## 한편 이날 <한은:ORG>이 경제 전망을 또다시 크게 수정하면서 기존 전망치의 오류에 대한 비판도 커지고 있다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
한은	한은	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
또다시	또다시	MAG	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
수정하	수정하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
치	치	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
오류	오류	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비판	비판	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

