## 3
## '학교 다녀오겠습니다'
## '<학교 다녀오겠습니다:POH>'
'	'	SS	O
학교	학교	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
다녀오	다녀오	VV	I-POH
겠	겠	EP	I-POH
습니다	습니다	EF	I-POH
'	'	SS	O

## 4
## 한편 KT는 이번 MWC에서 SK텔레콤은 물론 일본 NTT도코모, 미국 버라이즌 등 한미일 대표 통신사를 주축으로 5G시범서비스 규격연합(TSA)을 결성키로 합의했다.
## 한편 <KT:ORG>는 이번 <MWC:ORG>에서 <SK텔레콤:ORG>은 물론 <일본 NTT도코모:ORG>, <미국 버라이즌:ORG> 등 <한미일:ORG> 대표 통신사를 주축으로 <5G시범서비스 규격연합:ORG>(<TSA:ORG>)을 결성키로 합의했다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
KT	KT	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
MWC	MWC	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
NTT	NTT	SL	I-ORG
도코모	도코모	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
버라이즌	버라이즌	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
한미	한미	NNP	B-ORG
일	일	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
통신사	통신사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주축	주축	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-ORG
G	G	SL	I-ORG
시범	시범	NNG	I-ORG
서비스	서비스	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
규격	규격	NNG	I-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
TSA	TSA	SL	B-ORG
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
결성	결성하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
합의	합의하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 모래를 흩뿌리고 손으로 쓱싹 쓱싹하면 남산타워가 되고,또 손이 왔다 갔다 하면 남대문이 떡하니 나타났다.
## 모래를 흩뿌리고 손으로 쓱싹 쓱싹하면 <남산타워:LOC>가 되고,또 손이 왔다 갔다 하면 <남대문:LOC>이 떡하니 나타났다.
모래	모래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
흩뿌리	흩뿌리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
쓱싹	쓱싹	MAG	O
_	_	_	O
쓱싹하	쓱싹하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
남산	남산	NNG	B-LOC
타워	타워	NNG	I-LOC
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
손	손	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
갔	가+았	VV+EP	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
남대문	남대문	NNP	B-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
떡하니	떡하니	MAG	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 마법 같던 그 손의 주인공이 “하랑’이라는 얘기였다.
## 마법 같던 그 손의 주인공이 “<하랑:PER>’이라는 얘기였다.
마법	마법	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
하	하	XSA	B-PER
랑	랑	JKB	I-PER
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 취재차 그의 작업실을 방문하기 전에 ‘하랑’이라는 단어로 검색을 해보았다.
## 취재차 그의 작업실을 방문하기 전에 ‘<하랑:PER>’이라는 단어로 검색을 해보았다.
취재	취재	NNG	O
차	차	XSN	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작업실	작업실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문하	방문하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
하	하	XSA	B-PER
랑	랑	JKB	I-PER
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
단어	단어	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
검색	검색	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
보	보	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

