## 1
## 2014년에는 동거녀와의 결별로 이어진 프랑수아 올랑드 대통령의 열애 스캔들에 대해 “올랑드는 비열한 겁쟁이”라며 거침없이 독설을 퍼붓기도 했다.
## <2014년:DAT>에는 동거녀와의 결별로 이어진 <프랑수아 올랑드:PER> 대통령의 열애 스캔들에 대해 “<올랑드:PER>는 비열한 겁쟁이”라며 거침없이 독설을 퍼붓기도 했다.
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
동거녀	동거녀	NNG	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결별	결별	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이어진	이어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
프랑수아	프랑수아	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
올랑드	올랑드	NNP	I-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
_	_	_	O
스캔들	스캔들	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
올랑드	올랑드	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
비열한	비열하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
겁쟁이	겁쟁이	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
거침없이	거침없이	MAG	O
_	_	_	O
독설	독설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
퍼붓	퍼붓	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이 과정에서 서로의 의견이 제대로 전달되지 못한 것 같다”며 “기본적으로 중국에서도 국내에서 발표하는 OST가 공식이다”고 말했다.
## 이 과정에서 서로의 의견이 제대로 전달되지 못한 것 같다”며 “기본적으로 <중국:ORG>에서도 국내에서 발표하는 OST가 공식이다”고 말했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
서로	서로	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
전달되	전달되	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
기본적	기본적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발표하	발표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
OST	OST	SL	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘함부로 애틋하게’에 앞서 중국과 동시 방송의 첫 사례인 ‘태양의 후예’는 국내에서 출시하는 OST 그대로 현지 시청자에 소개됐다.
## ‘<함부로 애틋하게:POH>’에 앞서 <중국:ORG>과 동시 방송의 첫 사례인 ‘<태양의 후예:POH>’는 국내에서 출시하는 OST 그대로 현지 시청자에 소개됐다.
‘	‘	SS	O
함부로	함부로	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
애틋하	애틋하	VA	I-POH
게	게	EF	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
동시	동시	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
태양	태양	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
후예	후예	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
출시하	출시하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
OST	OST	SL	O
_	_	_	O
그대로	그대로	MAG	O
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
소개	소개되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 예컨대 추가합격 예비 2번은 붙고 3번은 떨어진 경우다.
## 예컨대 추가합격 예비 <2번:NOH>은 붙고 <3번:NOH>은 떨어진 경우다.
예컨대	예컨데	MAG	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
합격	합격	NNG	O
_	_	_	O
예비	예비	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
붙	붙	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
떨어진	떨어지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 오전 10시15분 현재 1869.33으로 1900선을 회복하긴커녕 낙폭(-2.53%)만 더 커졌다.
## <오전 10시15분:TIM> 현재 <1869.33:MNY>으로 <1900:MNY>선을 회복하긴커녕 낙폭(<-2.53%:PNT>)만 더 커졌다.
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
10	10	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
1869.33	1869.33	SN	B-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
1900	1900	SN	B-MNY
선	선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
회복하	회복하	VV	O
긴커녕	기+ㄴ커녕	ETN+JX	O
_	_	_	O
낙폭	낙폭	NNG	O
(	(	SS	O
-	-	SO	B-PNT
2.53	2.53	SN	I-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
커	커지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 현명관 마사회장 신년 인터뷰
## <현명관:PER> 마사회장 신년 인터뷰
현명관	현명관	NNP	B-PER
_	_	_	O
마사회	마사회	NNG	O
장	장	XSN	O
_	_	_	O
신년	신년	NNG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O

## 9
## 4일 알펜시아를 운영 중인 강원도개발공사에 따르면 이곳에서 지난달 20일 프로축구 ‘K리그 챌린지(2부 리그)’ 30라운드 강원 FC와 부천 FC 경기가 열린데 이어 강원 FC가 7일 안산 FC, 24일 대구 FC, 28일 FC 안양을 불러들여 홈경기를 갖는다.
## <4일:DAT> <알펜시아:ORG>를 운영 중인 <강원도개발공사:ORG>에 따르면 이곳에서 지난달 <20일:DAT> 프로축구 ‘<K리그 챌린지(2부 리그):ORG>’ <30:NOH>라운드 <강원 FC:ORG>와 <부천 FC:ORG> 경기가 열린데 이어 <강원 FC:ORG>가 <7일:DAT> <안산 FC:ORG>, <24일:DAT> <대구 FC:ORG>, <28일:DAT> <FC 안양:ORG>을 불러들여 홈경기를 갖는다.
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
알펜시아	알펜시아	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
강원도	강원도	NNP	B-ORG
개발	개발	NNG	I-ORG
공사	공사	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
축구	축구	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
K	K	SL	B-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
챌린지	챌린지	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
2	2	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
리그	리그	NNG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	O
_	_	_	O
강원	강원	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
부천	부천	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
강원	강원	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
안산	안산	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
24	24	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대구	대구	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
FC	FC	SL	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
FC	FC	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
안양	안양	NNP	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
불러들	불러들이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
홈경기	홈경기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 시드니 시의 남부지역에서는 약1백채의 집이 파괴됐다.
## <시드니 시:LOC>의 남부지역에서는 약<1백채:NOH>의 집이 파괴됐다.
시드니	시드니	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
시	시	NNG	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
남부	남부	NNG	O
지역	지역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
1	1	SN	B-NOH
백채	백채	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
파괴	파괴되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 김연우는 “대학교 때 (장우람이) 보컬 1등이었다.
## <김연우:PER>는 “대학교 때 (<장우람:PER>이) 보컬 <1등:NOH>이었다.
김연우	김연우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대학교	대학교	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
(	(	SS	O
장	장	XPN	B-PER
우람이	우람이	NNP	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
보컬	보컬	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
등	등	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 1995년 오리지널 시리즈를 완결한 지 20년 만이다.
## <1995년:DAT> 오리지널 시리즈를 완결한 지 <20년 만:NOH>이다.
1995	1995	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오리지널	오리지널	NNG	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
완결한	완결하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
지	지	NNB	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 제이미 커플은 새끼고양이를 돌보면서, ‘밀로’라고 이름을 지어줬다.
## <제이미:PER> 커플은 새끼고양이를 돌보면서, ‘<밀로:PER>’라고 이름을 지어줬다.
제이미	제이미	NNP	B-PER
_	_	_	O
커플	커플	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
새끼	새끼	NNG	O
고양이	고양이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
돌보	돌보	VV	O
면서	면서	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
밀	밀	NNG	B-PER
로	로	JKB	I-PER
’	’	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
어	어+주	EC+VX	O
줬	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

