## 1
## 그러자 기부액이 세 배로 뛰었다.
## 그러자 기부액이 <세 배:PNT>로 뛰었다.
그러	그러	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O
액	액	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
세	세	MM	B-PNT
_	_	_	I-PNT
배	배	NNG	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그는 “헌재가 정원 9인이 아닌 8인으로 탄핵소추를 심판해 결정하는 것은 재판관들의 종전 판결례를 보나 원로 법조인들의 일치된 의견으로 보나 명백한 위헌이라 원천 무효임을 만천하에 알렸지만, 재판관들은 자신의 말을 뒤집으면서 전혀 사리에 맞지 않는 이유로 합헌이라고 했다”고 강조했다.
## 그는 “헌재가 정원 <9인:NOH>이 아닌 <8인:NOH>으로 탄핵소추를 심판해 결정하는 것은 재판관들의 종전 판결례를 보나 원로 법조인들의 일치된 의견으로 보나 명백한 위헌이라 원천 무효임을 만천하에 알렸지만, 재판관들은 자신의 말을 뒤집으면서 전혀 사리에 맞지 않는 이유로 합헌이라고 했다”고 강조했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
헌재	헌재	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정원	정원	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
탄핵	탄핵	NNG	O
소추	소추	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
심판해	심판하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
재판관	재판관	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
종전	종전	NNG	O
_	_	_	O
판결례	판결례	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
나	나	EC	O
_	_	_	O
원로	원로	NNG	O
_	_	_	O
법조인	법조인	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일치된	일치되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
의견	의견	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
나	나	EC	O
_	_	_	O
명백한	명백하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
위헌	위헌	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
원천	원천	NNG	O
_	_	_	O
무효	무효	NNG	O
임	이+ㅁ	VCP+ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만천하	만천하	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
재판관	재판관	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뒤집	뒤집	VV	O
으면서	으면서	EC	O
_	_	_	O
전혀	전혀	MAG	O
_	_	_	O
사리	사리	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
합헌	합헌	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 영화는 본드가 어떻게 고아가 됐고 어떤 어린 시절을 보냈는지 살짝 언급한다.
## 영화는 <본드:PER>가 어떻게 고아가 됐고 어떤 어린 시절을 보냈는지 살짝 언급한다.
영화	영화	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
본드	본드	NNG	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
고아	고아	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
어린	어리+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
살짝	살짝	MAG	O
_	_	_	O
언급한다	언급하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이 강사는 주인공 진세연이 연기하는 조선시대 ‘다모’에 대해 모르는 시청자를 위해 “잡일을 맡아하던 관비였으나 시간이 지날수록 포도청의 비밀형사를 지칭하는 말이 됐다”고 설명한다.
## <이:PER> 강사는 주인공 <진세연:PER>이 <연기:LOC>하는 <조선시대:DUR> ‘다모’에 대해 모르는 시청자를 위해 “잡일을 맡아하던 관비였으나 시간이 지날수록 <포도청:ORG>의 비밀형사를 지칭하는 말이 됐다”고 설명한다.
이	이	MM	B-PER
_	_	_	O
강사	강사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
_	_	_	O
진세연	진세연	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연기하	연기하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-DUR
시대	시대	NNG	I-DUR
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다모	다모	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
잡일	잡일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
아	아	EC	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
관비	관비+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지날수록	지나+ㄹ수록	VV+EC	O
_	_	_	O
포도청	포도청	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
형사	형사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지칭하	지칭하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명한다	설명하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 중간합계 3언더파 210타가 된 안병훈은 14일 오전 3시 현재 대니 윌렛(영국), 리키 파울러(미국) 등과 함께 공동 16위에 올랐다.
## 중간합계 <3언더파:NOH> <210타:NOH>가 된 <안병훈:PER>은 <14일:DAT> <오전 3시:TIM> 현재 <대니 윌렛:PER>(<영국:ORG>), <리키 파울러:PER>(<미국:ORG>) 등과 함께 공동 <16위:NOH>에 올랐다.
중간	중간	NNG	O
합계	합계	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
언더파	언더파	NNG	I-NOH
_	_	_	O
210	210	SN	B-NOH
타가	타가	NNG	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
안병훈	안병훈	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
3	3	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
대니	대니	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
윌	윌	NNG	I-PER
렛	렛	NNG	I-PER
(	(	SS	O
영국	영국	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
리키	리키	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
파울러	파울러	NNP	I-PER
(	(	SS	O
미국	미국	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 안병훈은 12일 2라운드에서 강한 바람에 고전했지만, 3라운드에서는 안정을 찾으며 성적을 끌어올렸다.
## <안병훈:PER>은 <12일:DAT> <2라운드:NOH>에서 강한 바람에 고전했지만, <3라운드:NOH>에서는 안정을 찾으며 성적을 끌어올렸다.
안병훈	안병훈	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
강한	강하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
바람	바람	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
고전	고전하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
안정	안정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
성적	성적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌어올	끌어올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 울산지방경찰청 광역수사대는 10일 성매매 안마시술소를 운영한 혐의로 최모(37)씨를 구속했다.
## <울산지방경찰청 광역수사대:ORG>는 <10일:DAT> 성매매 안마시술소를 운영한 혐의로 <최모:PER>(<37:NOH>)씨를 구속했다.
울산	울산	NNP	B-ORG
지방	지방	NNG	I-ORG
경찰청	경찰청	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
광역	광역	NNG	I-ORG
수사대	수사대	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
성	성	NNG	O
매매	매매	NNG	O
_	_	_	O
안마	안마	NNG	O
시술	시술	NNG	O
소	소	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
운영한	운영하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
(	(	SS	O
37	37	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구속	구속하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 울산의 한 조직폭력배 행동대원인 최씨는 울산시 남구 삼산동의 한 상가 3·4층에 간이침대 등 성매매알선 시설을 차린 뒤 시각장애인 박모(64·여)씨 명의를 빌려 안마시술소 허가증을 받았다.
## <울산:LOC>의 한 조직폭력배 행동대원인 <최:PER>씨는 <울산시:LOC> <남구:LOC> <삼산동:LOC>의 한 상가 <3:NOH>·<4층:NOH>에 간이침대 등 성매매알선 시설을 차린 뒤 시각장애인 <박모:PER>(<64:NOH>·여)씨 명의를 빌려 안마시술소 허가증을 받았다.
울산	울산	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
폭력배	폭력배	NNG	O
_	_	_	O
행동	행동	NNG	O
대원	대원	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
울산시	울산시	NNP	B-LOC
_	_	_	O
남	남	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
삼산동	삼산동	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
상가	상가	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
·	·	SP	O
4	4	SN	B-NOH
층	층	NNG	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
간이침대	간이침대	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
성	성	NNG	O
매매	매매	NNG	O
알선	알선	NNG	O
_	_	_	O
시설	시설	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차린	차리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
시각	시각	NNG	O
장애인	장애인	NNG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
(	(	SS	O
64	64	SN	B-NOH
·	·	SP	O
여	여	NNG	O
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
명의	명의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
빌려	빌리+어	VV+EC	O
_	_	_	O
안마	안마	NNG	O
시술	시술	NNG	O
소	소	XSN	O
_	_	_	O
허가증	허가증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

