## 2
## 목격자들에 따르면 테러범들은 계단으로 올라가 편집회의를 하고 있는 편집국으로 들어가 “샤르브(편집국장 스테판 샤르보이에의 별명) 어딨어”라고 물어 그를 찾은 뒤 총격을 가해 죽였다.
## 목격자들에 따르면 테러범들은 계단으로 올라가 편집회의를 하고 있는 편집국으로 들어가 “<샤르브:PER>(편집국장 <스테판 샤르보이:PER>에의 별명) 어딨어”라고 물어 그를 찾은 뒤 총격을 가해 죽였다.
목격자	목격자	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
범	범	XSN	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
계단	계단	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
올라가	올라가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
편집	편집	NNG	O
회의	회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
편집국	편집국	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
들어가	들어가+아	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
샤르	샤르	NNP	B-PER
브	브	NNG	I-PER
(	(	SS	O
편집국장	편집국장	NNG	O
_	_	_	O
스테판	스테판	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
샤르	샤르	NNP	I-PER
보이	보이	NNG	I-PER
에의	에의	JKG	O
_	_	_	O
별명	별명	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
어딨	어디+있	NP+VA	O
어	어	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
물	묻	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
총격	총격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가해	가하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
죽	죽이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한편, 지동원은 지난 10월에 열린 자메이카와의 평가전을 통해 7개월 만에 대표팀에 재승선해 4년 1개월여 만에 A매치 득점에 성공한 바 있다.
## 한편, <지동원:PER>은 지난 <10월:DAT>에 열린 <자메이카:ORG>와의 평가전을 통해 <7개월:NOH> 만에 <대표팀:ORG>에 재승선해 <4년 1개월여 만:NOH>에 A매치 득점에 성공한 바 있다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지동원	지동원	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자메이카	자메이카	NNP	B-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
평가전	평가전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	B-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
재	재	XPN	O
승선	승선	NNG	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
1	1	SN	I-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
만	만	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
A	A	SL	O
매치	매치	NNG	O
_	_	_	O
득점	득점	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
성공한	성공하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 쇼트트랙 선수 노진규가 골육종 악화로 세상을 떠났다.
## 쇼트트랙 선수 <노진규:PER>가 골육종 악화로 세상을 떠났다.
쇼트트랙	쇼트트랙	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
노진규	노진규	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
골육종	골육종	NNG	O
_	_	_	O
악화	악화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠났	떠나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 특히 지석진은 이광수의 컴퓨터에서 야동을
## 특히 <지석진:PER>은 <이광수:PER>의 컴퓨터에서 야동을
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
지석진	지석진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
이광수	이광수	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
야동	야동	NNG	O
을	을	JKO	O

## 7
## 배곧신도시 중심 입지에 서울대 국제캠퍼스-산업단지 등 배후수요 든든최근 수익형 부동산 투자자들이 눈에 띄게 많아졌다.
## <배곧신도시:LOC> 중심 입지에 <서울대 국제캠퍼스-산업단지:LOC> 등 배후수요 든든최근 수익형 부동산 투자자들이 눈에 띄게 많아졌다.
배곧	배곧	NNP	B-LOC
신도시	신도시	NNG	I-LOC
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
_	_	_	O
입지	입지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서울대	서울대	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
국제	국제	NNG	I-LOC
캠퍼스	캠퍼스	NNG	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
산업	산업	NNG	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
배후	배후	NNG	O
수요	수요	NNG	O
_	_	_	O
든든	든든	NNG	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
수익	수익	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
투자자	투자자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
띄	띄	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
많아	많아지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 홍상수영화 수상 희소식 올까
## <홍상수:PER>영화 수상 희소식 올까
홍상수	홍상수	NNP	B-PER
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
_	_	_	O
희소식	희소식	NNG	O
_	_	_	O
올까	오+ㄹ까	VV+EF	O

## 10
## 우즈베크 헌법에 따라 니그마틸라 율다셰프 상원의장(53)이 대통령 권한대행을 맡아 3개월 안에 대선을 치러야 한다.
## <우즈베크:ORG> 헌법에 따라 <니그마틸라 율다셰프:PER> 상원의장(<53:NOH>)이 대통령 권한대행을 맡아 <3개월:NOH> 안에 대선을 치러야 한다.
우즈베크	우즈베크	NNP	B-ORG
_	_	_	O
헌법	헌법	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
니그	니그	NNP	B-PER
마틸라	마틸라	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
율	율	XSN	I-PER
다	다	NNG	I-PER
셰프	셰프	NNG	I-PER
_	_	_	O
상원	상원	NNG	O
의장	의장	NNG	O
(	(	SS	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
권한	권한	NNG	O
대행	대행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치	치르	VV	O
러야	어야	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

