## 1
## 그런데 18일(현지시간) 그 두 번째 조각이 발견됐다.
## 그런데 <18일:DAT>(현지시간) 그 두 번째 조각이 발견됐다.
그런데	그런데	MAJ	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
조각	조각	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발견	발견되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 이 당국자는 “북한의 핵과 미사일 위협을 효과적으로 억제하고 대응하기 위해 노력하고 있다”며 “미사일 대응작전을 토대로 우리 군의 킬체인(Kill Chain·북한의 공격이 확실할 경우 선제 타격)과 한국형 미사일방어 체계를 확충하는 대응책을 발전시키고 있다”고 말했다.
## 이 당국자는 “<북한:ORG>의 핵과 미사일 위협을 효과적으로 억제하고 대응하기 위해 노력하고 있다”며 “미사일 대응작전을 토대로 우리 군의 킬체인(Kill Chain·<북한:ORG>의 공격이 확실할 경우 선제 타격)과 한국형 미사일방어 체계를 확충하는 대응책을 발전시키고 있다”고 말했다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
당국자	당국자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
핵	핵	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
미사일	미사일	NNG	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
효과적	효과적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
억제하	억제하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
대응하	대응하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
노력하	노력하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
미사일	미사일	NNG	O
_	_	_	O
대응	대응	NNG	O
작전	작전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
토대	토대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
군	군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
킬	킬	NNG	O
체	체	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
(	(	SS	O
Kill	Kill	SL	O
_	_	_	O
Chain	Chain	SL	O
·	·	SP	O
북한	북한	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확실할	확실하+ㄹ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
_	_	_	O
타격	타격	NNG	O
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
미사일	미사일	NNG	O
방어	방어	NNG	O
_	_	_	O
체계	체계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확충하	확충하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대응책	대응책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
시키	시키	XSV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박희순, 박예진과 혼인신고...박예진 이상형 “친구가 될 수 있는 남자면 좋겠다”
## <박희순:PER>, <박예진:PER>과 혼인신고...<박예진:PER> 이상형 “친구가 될 수 있는 남자면 좋겠다”
박희순	박희순	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
박예진	박예진	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
혼인	혼인	NNG	O
신고	신고	NNG	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
.	.	SF	O
박예진	박예진	NNP	B-PER
_	_	_	O
이상형	이상형	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
친구	친구	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
남자	남자+이	NNG+VCP	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O

## 5
## 서울시는 3월부터 어린이집 특별활동비를 국공립은 최대 5만 원, 민간은 최대 8만 원으로 통일한다고 5일 밝혔다.
## <서울시:ORG>는 <3월:DAT>부터 어린이집 특별활동비를 국공립은 최대 <5만 원:MNY>, 민간은 최대 <8만 원:MNY>으로 통일한다고 <5일:DAT> 밝혔다.
서울시	서울시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
집	집	NNG	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
활동비	활동비	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국공립	국공립	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
,	,	SP	O
_	_	_	O
민간	민간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
통일한다고	통일하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 2위인 마쓰이 히데키는 2003년 뉴욕 양키스에서 16개의 홈런을 쳤다.
## <2위:NOH>인 <마쓰이 히데키:PER>는 <2003년:DAT> <뉴욕 양키스:ORG>에서 <16개:NOH>의 홈런을 쳤다.
2	2	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
마쓰이	마쓰이	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
히데키	히데키	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2003	2003	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
양키스	양키스	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 서울의 강수량은 2014년 808.9㎜, 2015년 792.1㎜로 평년 강수량(1450.5㎜)의 절반이다.
## <서울:LOC>의 강수량은 <2014년:DAT> <808.9㎜:NOH>, <2015년:DAT> <792.1㎜:NOH>로 평년 강수량(<1450.5㎜:NOH>)의 <절반:PNT>이다.
서울	서울	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강수량	강수량	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
808.9	808.9	SN	B-NOH
㎜	㎜	SW	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
792.1	792.1	SN	B-NOH
㎜	㎜	SW	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
평년	평년	NNG	O
_	_	_	O
강수량	강수량	NNG	O
(	(	SS	O
1450.5	1450.5	SN	B-NOH
㎜	㎜	SW	I-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
절반	절반	NNG	B-PNT
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 조지 W 부시 행정부에는 국가안보 부보좌관을 역임했다.
## <조지 W 부시:PER> 행정부에는 국가안보 부보좌관을 역임했다.
조지	조지	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
W	W	SL	I-PER
_	_	_	I-PER
부시	부시	NNP	I-PER
_	_	_	O
행정부	행정부	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
안보	안보	NNG	O
_	_	_	O
부	부	XPN	O
보좌관	보좌관	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
역임	역임하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 인기가요 걸스데이, 과감+섹시함 뽐내… 타이트한 무대 의상 '아찔'
## 인기가요 <걸스데이:ORG>, 과감+섹시함 뽐내… 타이트한 무대 의상 '아찔'
인기	인기	NNG	O
가요	가요	NNG	O
_	_	_	O
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
과감+	과감++	NNG+SW	O
섹시함	섹시하+ㅁ	VA+ETN	O
_	_	_	O
뽐내	뽐내+어	VV+EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
타이트한	타이트하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
_	_	_	O
의상	의상	NNG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
아찔	아찔	NNG	O
'	'	SS	O

## 10
## 최 회장으로부터 폭언을 들었다는 주장도 “평소 송 씨의 불성실한 근무태도를 지적하는 과정에서 나온 표현으로 인격 모독이 아니다”라며 “송 씨가 몇 차례 무단결근을 하기도 했지만 연장 및 휴일근무수당을 포함해 1118만 원을 퇴사 후 지급했다”고 주장했다.
## <최:PER> 회장으로부터 폭언을 들었다는 주장도 “평소 <송:PER> 씨의 불성실한 근무태도를 지적하는 과정에서 나온 표현으로 인격 모독이 아니다”라며 “<송:PER> 씨가 몇 차례 무단결근을 하기도 했지만 연장 및 휴일근무수당을 포함해 <1118만 원:MNY>을 퇴사 후 지급했다”고 주장했다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
으로부터	으로부터	JKB	O
_	_	_	O
폭언	폭언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
들	듣	VV	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
불성실한	불성실하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
근무	근무	NNG	O
태도	태도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지적하	지적하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
표현	표현	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인격	인격	NNG	O
_	_	_	O
모독	모독	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
송	송	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
_	_	_	O
무단결근	무단결근	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
연장	연장	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
휴일	휴일	NNG	O
근무	근무	NNG	O
수당	수당	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
1118	1118	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
퇴사	퇴사	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
지급	지급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 2009년에 비해서는 2.8배로 늘어났다.
## <2009년:DAT>에 비해서는 <2.8배:PNT>로 늘어났다.
2009	2009	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해서	비하+여서	VV+EC	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2.8	2.8	SN	B-PNT
배	배	NNG	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
늘어났	늘어나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 기성용은 올 시즌 리그에서만 8골을 넣었다.
## <기성용:PER>은 올 시즌 리그에서만 <8골:NOH>을 넣었다.
기성용	기성용	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
리그	리그	NNG	O
에서	에서	JKB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넣	넣	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

