## 1
## <김민배기자>
## <<김민배:PER>기자>
<	<	SS	O
김민배	김민배	NNP	B-PER
기자	기자	NNG	O
>	>	SS	O

## 3
## 31일 두산과의 대전 홈 개막전이 우천으로 취소된 뒤 취재진과 만난 김 감독은 “선수들에게 모티베이션(동기부여)이 올라가지 않았나 싶다.
## <31일:DAT> <두산:ORG>과의 대전 홈 개막전이 우천으로 취소된 뒤 취재진과 만난 <김:PER> 감독은 “선수들에게 모티베이션(동기부여)이 올라가지 않았나 싶다.
31	31	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대전	대전	NNG	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
전	전	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
우천	우천	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
취소된	취소되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
취재진	취재진	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
만난	만나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
모티베이션	모티베이션	NNG	O
(	(	SS	O
동기	동기	NNG	O
부여	부여	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올라가	올라가	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
나	나	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 엄상백은 “체계적으로 운동을 하고, 먹는 데 신경을 많이 썼다.
## <엄상백:PER>은 “체계적으로 운동을 하고, 먹는 데 신경을 많이 썼다.
엄상백	엄상백	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
체계적	체계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
신경	신경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
썼	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 지난주 공화당 전대장인 클리블랜드에서 자주 보였던 반(反)트럼프 진영의 ‘네버 트럼프’를 응용한 ‘네버 힐러리’ 구호도 곳곳에서 들렸다.
## 지난주 <공화당:ORG> 전대장인 <클리블랜드:ORG>에서 자주 보였던 반(反)<트럼프:PER> 진영의 ‘네버 <트럼프:PER>’를 응용한 ‘네버 <힐러리:PER>’ 구호도 곳곳에서 들렸다.
지난주	지난주	NNG	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전	전	NNP	O
대장	대장	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
클리블랜드	클리블랜드	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자주	자주	MAG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
반	반	NNP	O
(	(	SS	O
反	反	SH	O
)	)	SS	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
진영	진영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
네버	네버	NNG	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
응용한	응용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
네버	네버	NNG	O
_	_	_	O
힐러리	힐러리	NNP	B-PER
’	’	SS	O
_	_	_	O
구호	구호	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
들	들리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 민아는 이날 23번째 생일을 맞았다.
## <민아:PER>는 이날 <23번:NOH>째 생일을 맞았다.
민아	민아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
생일	생일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 공개된 사진에는상반된 표정을 짓고 있는 설현과 민아의 모습이 담겨 있다.
## 공개된 사진에는상반된 표정을 짓고 있는 <설현:PER>과 <민아:PER>의 모습이 담겨 있다.
공개된	공개되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
에	에	VV	O
는	는	ETM	O
상반된	상반되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
설현	설현	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
민아	민아	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 한편 AOA는 오는 10월 4일 서울 종로구 상명아트센터 계당홀에서 ‘하트어택’ 콘서트를 개최한다.
## 한편 <AOA:ORG>는 오는 <10월 4일:DAT> <서울:LOC> <종로구 상명아트센터 계당홀:LOC>에서 ‘<하트어택:POH>’ 콘서트를 개최한다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
AOA	AOA	SL	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
4	4	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
종로구	종로구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
상명	상명	NNG	I-LOC
아트센터	아트센터	NNP	I-LOC
_	_	_	I-LOC
계당홀	계당홀	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
하트	하트	NNG	B-POH
어택	어택	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
콘서트	콘서트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다	개최하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 심상정 대표는 또 "우리 경제의 가장 큰 리스크는 재벌 3세 세습 문제"라며 "집권에 이르지 못하더라도 재벌 3세 세습은 더 이상 못하게 금지하겠다"고 밝혔다.
## <심상정:PER> 대표는 또 "우리 경제의 가장 큰 리스크는 재벌 <3세:NOH> 세습 문제"라며 "집권에 이르지 못하더라도 재벌 <3세:NOH> 세습은 더 이상 못하게 금지하겠다"고 밝혔다.
심상정	심상정	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
리스크	리스크	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
세습	세습	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
"	"+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
집권	집권	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못하	못하	VX	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
세습	세습	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
못하	못하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
금지하	금지하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 심상정 대표는 대선을 완주 할수도 있지만 연합정치를 위해 중간에 사퇴할 수도 있다고 밝혔다.
## <심상정:PER> 대표는 대선을 완주 할수도 있지만 연합정치를 위해 중간에 사퇴할 수도 있다고 밝혔다.
심상정	심상정	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
완주	완주	NNG	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
연합	연합	NNG	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
중간	중간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사퇴할	사퇴하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 중국 서부 내륙에 위치한 쓰촨은 최근 10여 년간 역사적으로 가장 빠른 발전 단계에 진입했다.
## <중국:LOC> 서부 내륙에 위치한 <쓰촨:LOC>은 최근 <10여 년간:DUR> 역사적으로 가장 빠른 발전 단계에 진입했다.
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서부	서부	NNG	O
_	_	_	O
내륙	내륙	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
위치한	위치하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
쓰촨	쓰촨	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
여	여	XSN	I-DUR
_	_	_	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
역사적	역사적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
발전	발전	NNG	O
_	_	_	O
단계	단계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진입	진입하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

