## 1
## 또 서울모터쇼 7, 8일에는 자동차에 대한 기술적 접근을 넘어 자동차와 인간, 미래와 문화 측면에서 자동차산업을 조망할 수 있는 '카 이즈 아트' 국제 컨퍼런스도 열린다.
## 또 <서울모터쇼:POH> <7:NOH>, <8일:DAT>에는 자동차에 대한 기술적 접근을 넘어 자동차와 인간, 미래와 문화 측면에서 자동차산업을 조망할 수 있는 <'카 이즈 아트' 국제 컨퍼런스:POH>도 열린다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-POH
모터쇼	모터쇼	NNG	I-POH
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기술적	기술적	NNG	O
_	_	_	O
접근	접근	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
인간	인간	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
_	_	_	O
측면	측면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
산업	산업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조망할	조망하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
'	'	SS	B-POH
카	카	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
이즈	이즈	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
아트	아트	NNG	I-POH
'	'	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
국제	국제	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
컨퍼런스	컨퍼런스	NNG	I-POH
도	도	JX	O
_	_	_	O
열린다	열리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 광주시는 다음 달 4일부터 12일까지 문화전당 주변 금남로 일대에서 ‘문화난장 2015 세계청년축제’를 개최한다.
## <광주시:ORG>는 다음 달 <4일부터 12일:DUR>까지 <문화전당:LOC> 주변 <금남로:LOC> 일대에서 ‘<문화난장:POH> <2015:DAT> <세계청년축제:POH>’를 개최한다.
광주시	광주시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
달	달	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DUR
일	일	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
12	12	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
문화전당	문화전당	NNG	B-LOC
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
금남로	금남로	NNP	B-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
문화	문화	NNG	B-POH
난장	난장	NNG	I-POH
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
_	_	_	O
세계	세계	NNG	B-POH
청년	청년	NNG	I-POH
축제	축제	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개최한다	개최하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 연기도 아시다시피 19금 영화로 오래 쉬게 됐다”고 이야기했다.
## 또 연기도 아시다시피 <19금:NOH> 영화로 오래 쉬게 됐다”고 이야기했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
연기	연기	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
아	알	VV	O
시	시	EP	O
다시피	다시피	EC	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-NOH
금	금	NNG	I-NOH
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
오래	오래	MAG	O
_	_	_	O
쉬	쉬	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
이야기	이야기하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그 사실을 모르는 전인화는 백진희를 구박하고 미워한다.
## 그 사실을 모르는 전인화는 <백진희:PER>를 구박하고 미워한다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전인화	전인화	NNP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
백진희	백진희	NNP	B-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구박하	구박하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
미워한다	미워하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## "한 끼 정도는 고기 먹고 싶다"며 저녁 메뉴를 고민하는 최지우에게 이서진은 "차돌박이?"라고 제안했고, 최지우는 곧바로 "차돌박이에 부추?"라며 반응을 보였다.
## "<한 끼:NOH> 정도는 고기 먹고 싶다"며 저녁 메뉴를 고민하는 <최지우:PER>에게 <이서진:PER>은 "차돌박이?"라고 제안했고, <최지우:PER>는 곧바로 "차돌박이에 부추?"라며 반응을 보였다.
"	"	SS	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
끼	끼	NNG	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고기	고기	NNG	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
_	_	_	O
메뉴	메뉴	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고민하	고민하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최지우	최지우	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
이서진	이서진	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
차돌박이	차돌박이	NNG	O
?	?	SF	O
"	"	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
제안	제안하	VV	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
최지우	최지우	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
곧바로	곧바로	MAG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
차돌박이	차돌박이	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
부추	부추	NNG	O
?	?	SF	O
"	"+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 수도권과 강원 영서 등지는 ‘나쁨’, 나머지 권역은 ‘보통’ 수준의 농도가 예상된다.
## <수도권:LOC>과 <강원:LOC> <영서:LOC> 등지는 ‘나쁨’, 나머지 권역은 ‘보통’ 수준의 농도가 예상된다.
수도권	수도권	NNG	B-LOC
과	과	JC	O
_	_	_	O
강원	강원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영서	영서	NNP	B-LOC
_	_	_	O
등지	등지	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나쁨	나쁘+ㅁ	VA+ETN	O
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
권역	권역	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
보통	보통	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
농도	농도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
예상된다	예상되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한국 삼성과 일본 한신의 ‘수호신’을 거쳐 올해부터 세인트루이스에서 뛰는 그는 시즌 초 중간계투 투수로 출발한 뒤 7월부터 마무리를 맡았다.
## <한국 삼성:ORG>과 <일본 한신:LOC>의 ‘수호신’을 거쳐 올해부터 <세인트루이스:ORG>에서 뛰는 그는 시즌 초 중간계투 투수로 출발한 뒤 <7월:DAT>부터 마무리를 맡았다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
삼성	삼성	NNP	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
한신	한신	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수호신	수호신	SH	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
세인트루이스	세인트루이스	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
중간	중간	NNG	O
계투	계투	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출발한	출발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
마무리	마무리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 설 명절 걱정거리 1위 ‘정신적 스트레스’… 귀성 거부까지
## 설 명절 걱정거리 <1위:NOH> ‘정신적 스트레스’… 귀성 거부까지
설	설	NNG	O
_	_	_	O
명절	명절	NNG	O
_	_	_	O
걱정거리	걱정거리	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정신적	정신적	NNG	O
_	_	_	O
스트레스	스트레스	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
귀성	귀성	NNG	O
_	_	_	O
거부	거부	NNG	O
까지	까지	JX	O

## 12
## 취미로 기타를 쳤던 이만호(가명·42) 씨는 단원 모집 소식을 듣고 평소 해보고 싶었던 드럼을 치겠다고 결심했다.
## 취미로 기타를 쳤던 <이만호:PER>(가명·<42:NOH>) 씨는 단원 모집 소식을 듣고 평소 해보고 싶었던 드럼을 치겠다고 결심했다.
취미	취미	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기타	기타	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쳤	+었	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이만호	이만호	NNP	B-PER
(	(	SS	O
가명	가명	NNG	O
·	·	SP	O
42	42	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
단원	단원	NNG	O
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
보	보	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
드럼	드럼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
치	치	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
결심	결심하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 북한 수뇌부만 빼고.# 11일 오후 5시 남한과 북한 북한이 남한 정부를 원색적으로 비난하며 “개성공단 내 남측 인력을 모두 추방하겠다”고 밝혔다.
## <북한:ORG> 수뇌부만 빼고.# <11일:DAT> <오후 5시:TIM> <남한:ORG>과 <북한:ORG> <북한:ORG>이 <남한:ORG> 정부를 원색적으로 비난하며 “<개성공단:ORG> 내 남측 인력을 모두 추방하겠다”고 밝혔다.
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
수뇌부	수뇌부	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
빼	빼	VV	O
고	고	EF	O
.	.	SF	O
#	#	SW	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
5	5	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
원색적	원색적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
비난하	비난하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
개성	개성	NNP	B-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
남측	남측	NNG	O
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
추방하	추방하	VV	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 오승환은 쉬는 날 지역 맛집을 찾아다니는 게 유일한 낙이다.
## <오승환:PER>은 쉬는 날 지역 맛집을 찾아다니는 게 유일한 낙이다.
오승환	오승환	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
쉬	쉬	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
맛집	맛집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾아다니	찾아다니	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
유일한	유일하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
낙	낙	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 보건당국이 발표한 국민안심병원 1,2차 161곳 명단
## <보건당국:ORG>이 발표한 국민안심병원 <1:NOH>,<2차:NOH> <161곳:NOH> 명단
보건	보건	NNG	B-ORG
당국	당국	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
안심	안심	NNG	O
병원	병원	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
,	,	SP	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
161	161	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
_	_	_	O
명단	명단	NNG	O

## 16
## 2분기 반도체 사업은 모바일·서버를 중심으로 메모리 제품의 수요가 증가하고 14나노 모바일 AP 공급 증가와 고부가 LSI(시스템반도체)제품의 견조한 수요에 힘입어 실적이 호전됐다.
## <2분기:NOH> 반도체 사업은 모바일·서버를 중심으로 메모리 제품의 수요가 증가하고 <14나노:NOH> 모바일 AP 공급 증가와 고부가 LSI(시스템반도체)제품의 견조한 수요에 힘입어 실적이 호전됐다.
2	2	SN	B-NOH
분기	분기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
반도체	반도체	NNG	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
·	·	SP	O
서버	서버	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
메모리	메모리	NNG	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
증가하	증가하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-NOH
나노	나노	NNG	I-NOH
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
_	_	_	O
AP	AP	SL	O
_	_	_	O
공급	공급	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
고	고	XPN	O
부가	부가	NNG	O
_	_	_	O
LSI	LSI	SL	O
(	(	SS	O
시스템	시스템	NNG	O
반도체	반도체	NNG	O
)	)	SS	O
제품	제품	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
견조	견조	NNG	O
한	하+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
힘입	힘입	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
호전	호전되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

