## 1
## ”-입단한 뒤 정작 한국에서는 공연을 하지 못했다.
## ”-입단한 뒤 정작 <한국:LOC>에서는 공연을 하지 못했다.
”	”	SS	O
-	-	SO	O
입단한	입단하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
정작	정작	NNG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 23일 서울 마포구 서교동 예스24 무브홀에서는 크레용팝 정규 1집 앨범 ‘Evolution pop_Vol.1’의 쇼케이스가 열렸다.
## <23일:DAT> <서울:LOC> <마포구:LOC> <서교동 예스24:LOC> 무브홀에서는 <크레용팝:ORG> 정규 <1집:NOH> 앨범 ‘<Evolution pop_Vol.1:POH>’의 쇼케이스가 열렸다.
23	23	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
마포구	마포구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서교동	서교동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
예스	예스	NNG	I-LOC
24	24	SN	I-LOC
_	_	_	O
무브홀	무브홀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
크레용	크레용	NNG	B-ORG
팝	팝	NNG	I-ORG
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
집	집	NNB	I-NOH
_	_	_	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
Evolution	Evolution	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
pop	pop	SL	I-POH
_	_	SW	I-POH
Vol	Vol	SL	I-POH
.1	.1	SN	I-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
쇼케이스	쇼케이스	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
열	열리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이날 크레용팝 금미는 “앨범 준비하며 귀신을 본 적이 있느냐”는 질문에 “원래 저희 녹음실에 귀신이 있다”고 말문을 열었다.
## 이날 <크레용팝:ORG> <금미:PER>는 “앨범 준비하며 귀신을 본 적이 있느냐”는 질문에 “원래 저희 녹음실에 귀신이 있다”고 말문을 열었다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
크레용	크레용	NNG	B-ORG
팝	팝	NNG	I-ORG
_	_	_	O
금미	금미	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앨범	앨범	NNG	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
귀신	귀신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
느냐	느냐	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
원래	원래	NNG	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
_	_	_	O
녹음실	녹음실	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
귀신	귀신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말문	말문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 330년 전 국토수호 최전선 지킨 화포 불랑기(佛狼機) 출토
## <330년:NOH> 전 국토수호 최전선 지킨 화포 불랑기(佛狼機) 출토
330	330	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	O
수호	수호	NNG	O
_	_	_	O
최전선	최전선	NNG	O
_	_	_	O
지킨	지키+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
화포	화포	NNG	O
_	_	_	O
불랑기	불랑기	NNG	O
(	(	SS	O
佛狼機	佛狼機	SH	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
출토	출토	NNG	O

## 6
## 형사합의27부는 지난해 ‘정운호 게이트’ 관련 김수천(57·사법연수원 17기) 부장판사 사건과 ‘넥슨 공짜 주식’ 관련 진경준(49·사법연수원 21기) 전 검사장 사건을 맡은 바 있다.
## <형사합의27부:ORG>는 지난해 ‘<정운호 게이트:POH>’ 관련 <김수천:PER>(<57:NOH>·<사법연수원:ORG> <17기:NOH>) 부장판사 사건과 ‘<넥슨 공짜 주식:POH>’ 관련 <진경준:PER>(<49:NOH>·<사법연수원:ORG> <21기:NOH>) 전 검사장 사건을 맡은 바 있다.
형사	형사	NNG	B-ORG
합의	합의	NNG	I-ORG
27	27	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
정운호	정운호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
게이트	게이트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
김수천	김수천	NNP	B-PER
(	(	SS	O
57	57	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사법연수원	사법연수원	NNG	B-ORG
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
부장	부장	NNG	O
판사	판사	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
넥슨	넥슨	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
공짜	공짜	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
주식	주식	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
진경준	진경준	NNP	B-PER
(	(	SS	O
49	49	SN	B-NOH
·	·	SP	O
사법연수원	사법연수원	NNG	B-ORG
_	_	_	O
21	21	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
검사장	검사장	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맡	맡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 농민공은 중국 인구의 20%인 2억 7000만 명에 달한다.
## 농민공은 <중국:LOC> 인구의 <20%:PNT>인 <2억 7000만 명:NOH>에 달한다.
농민	농민	NNG	O
공	공	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
인구	인구	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
7000	7000	SN	I-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달한다	달하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 반기문 전 유엔 사무총장이 대선 불출마를 전격적으로 선언했다.
## <반기문:PER> 전 <유엔:ORG> 사무총장이 대선 불출마를 전격적으로 선언했다.
반기문	반기문	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
불출마	불출마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전격적	전격적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선언	선언하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 로얄 코펜하겐은 지금도 18세기와 똑같은 문양을 사용해 그릇을 생산하죠. 전통을 소중히 여기는 덴마크 디자인 정신이 잘 드러나는 대목입니다.
## <로얄 코펜하겐:ORG>은 지금도 <18세기:DUR>와 똑같은 문양을 사용해 그릇을 생산하죠. 전통을 소중히 여기는 <덴마크:LOC> 디자인 정신이 잘 드러나는 대목입니다.
로얄	로얄	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
코펜하겐	코펜하겐	NNP	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DUR
세기	세기	NNG	I-DUR
와	와	JKB	O
_	_	_	O
똑같	똑같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
문양	문양	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용해	사용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그릇	그릇	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
생산하	생산하	VV	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소중히	소중히	MAG	O
_	_	_	O
여기	여기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
덴마크	덴마크	NNP	B-LOC
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
드러나	드러나	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대목	대목	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 두 번째 전시관에 도착하자 의자·조명 등이 나타났어요. 모더니즘이라는 예술적 경향이 두드러진 1920년대 디자인 가구입니다.
## 두 번째 전시관에 도착하자 의자·조명 등이 나타났어요. 모더니즘이라는 예술적 경향이 두드러진 <1920년대:DUR> 디자인 가구입니다.
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도착하	도착하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
의자	의자	NNG	O
·	·	SP	O
조명	조명	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
모더니즘	모더니즘	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
예술적	예술적	NNG	O
_	_	_	O
경향	경향	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두드러진	두드러지+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
1920	1920	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
입니다	이+ㅂ니다	VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이른바 ‘나인하우스’다.
## 이른바 ‘<나인하우스:POH>’다.
이른바	이른바	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
나	나	NNG	B-POH
인	인	NNG	I-POH
하우스	하우스	NNG	I-POH
’	’+이	SS+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한국은행법에 따라 새로 생기는 은행감독국과 은행검사국의 업무는 재무부에서 넘어온 것이다.
## <한국은행법:POH>에 따라 새로 생기는 <은행감독국:ORG>과 <은행검사국:ORG>의 업무는 <재무부:ORG>에서 넘어온 것이다.
한국은행법	한국은행법	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
새로	새로	MAG	O
_	_	_	O
생기	생기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	B-ORG
감독	감독	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	B-ORG
검사	검사	NNG	I-ORG
국	국	XSN	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
재무부	재무부	NNG	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
넘어온	넘어오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 2015년 12월과 올해 5월 발표한 ‘화양연화 파트2’, ‘화양연화 영 포에버’로 각각 빌보드200에서 171위와 107위에 오른 바 있다.
## <2015년 12월:DAT>과 올해 <5월:DAT> 발표한 ‘<화양연화 파트2:POH>’, ‘<화양연화 영 포에버:POH>’로 각각 <빌보드200:POH>에서 <171위:NOH>와 <107위:NOH>에 오른 바 있다.
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
과	과	JC	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화양연화	화양연화	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
파트	파트	NNG	I-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
화양연화	화양연화	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
영	영	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
포에버	포에버	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
빌보드	빌보드	NNG	B-POH
200	200	SN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
171	171	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
와	와	JC	O
_	_	_	O
107	107	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
오른	오르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

