## 2
## 황창중 NH투자증권 프리미어블루강북센터장
## <황창중:PER> <NH투자증권:ORG> 프리미어블루강북센터장
황창중	황창중	NNP	B-PER
_	_	_	O
NH	NH	SL	B-ORG
투자	투자	NNG	I-ORG
증권	증권	NNG	I-ORG
_	_	_	O
프리미어	프리미어	NNG	O
블루	블루	NNG	O
강북	강북	NNP	O
센터	센터	NNG	O
장	장	NNG	O

## 3
## 배규식 노동연구원 선임연구위원은 “대기업 입사는 갈수록 어려워지고 있는데 중소기업은 인력난을 겪고 있다”라며 “임금 격차를 줄이는 등 노동시장의 양극화를 해소하는 데 집중해야 한다”고 말했다.
## <배규식:PER> <노동연구원:ORG> 선임연구위원은 “대기업 입사는 갈수록 어려워지고 있는데 중소기업은 인력난을 겪고 있다”라며 “임금 격차를 줄이는 등 노동시장의 양극화를 해소하는 데 집중해야 한다”고 말했다.
배규식	배규식	NNP	B-PER
_	_	_	O
노동	노동	NNG	B-ORG
연구원	연구원	NNG	I-ORG
_	_	_	O
선임	선임	NNG	O
연구	연구	NNG	O
위원	위원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
대기업	대기업	NNG	O
_	_	_	O
입사	입사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
갈수록	갈수록	MAG	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
워	어	EC	O
지	지	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
중소기업	중소기업	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인력난	인력난	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
임금	임금	NNG	O
_	_	_	O
격차	격차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
노동	노동	NNG	O
시장	시장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
양극화	양극화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해소하	해소하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
집중해야	집중하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 또 장기조직기증원이 기증자에게 동의를 받고 장기이식관리센터가 정한 기준에 따라 이식 대상자를 선정한다.
## 또 장기조직기증원이 기증자에게 동의를 받고 <장기이식관리센터:ORG>가 정한 기준에 따라 이식 대상자를 선정한다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
장기	장기	NNG	O
조직	조직	NNG	O
기증	기증	NNG	O
원	원	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
기증자	기증자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
동의	동의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
장기	장기	NNG	B-ORG
이식	이식	NNG	I-ORG
관리	관리	NNG	I-ORG
센터	센터	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정한	정하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
이식	이식	NNG	O
_	_	_	O
대상자	대상자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선정한다	선정하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 광해 (차승원 분)는 역모를 직감하고 궁을 떠나며 정명공주 (이연희 분)에게 "승리하거라 반드시 넌 알겠느냐" 라고 부탁하며 이목을 집중시켰다.
## <광해:PER> (<차승원:PER> 분)는 역모를 직감하고 궁을 떠나며 <정명공주:PER> (<이연희:PER> 분)에게 "승리하거라 반드시 넌 알겠느냐" 라고 부탁하며 이목을 집중시켰다.
광해	광해	NNG	B-PER
_	_	_	O
(	(	SS	O
차승원	차승원	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
역모	역모	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
직감하	직감하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
궁	궁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떠나	떠나	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
정명	정명	NNG	B-PER
공주	공주	NNG	I-PER
_	_	_	O
(	(	SS	O
이연희	이연희	NNP	B-PER
_	_	_	O
분	분	NNB	O
)	)	SS	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
승리하	승리하	VV	O
거라	거라	EC	O
_	_	_	O
반드시	반드시	MAG	O
_	_	_	O
넌	너+ㄴ	NP+JX	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
겠	겠	EP	O
느냐	느냐	EF	O
"	"	SS	O
_	_	_	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
부탁하	부탁하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이목	이목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집중	집중	NNG	O
시	시키	XSV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 김대중 정부의 초고속 인터넷망 보급 성과를 언급하며 ‘사물인터넷(IoT)망 1등 국가’를 내걸었다.
## <김대중:PER> 정부의 초고속 인터넷망 보급 성과를 언급하며 ‘사물인터넷(IoT)망 <1등:NOH> 국가’를 내걸었다.
김대중	김대중	NNP	B-PER
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
초고속	초고속	NNG	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
망	망	NNG	O
_	_	_	O
보급	보급	NNG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
언급하	언급하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
사물	사물	NNG	O
인터넷	인터넷	NNG	O
(	(	SS	O
IoT	IoT	SL	O
)	)	SS	O
망	망	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
등	등	NNB	I-NOH
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
내걸	내걸	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 미“국제선 여객기도 금연”/하원, 법안승인… 제3국 공항까지는 허용
## <미:ORG>“국제선 여객기도 금연”/하원, 법안승인… <제3국:NOH> 공항까지는 허용
미	미	NNP	B-ORG
“	“	SS	O
국제선	국제선	NNG	O
_	_	_	O
여객기	여객기	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
금연	금연	NNG	O
”	”	SS	O
/	/	SP	O
하원	하원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
법안	법안	NNG	O
승인	승인	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
제	제	XPN	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
국	국	XSN	I-NOH
_	_	_	O
공항	공항	NNG	O
까지	까지	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
허용	허용	NNG	O

## 9
## 뮤직비디오에서 니엘과 유승옥은 진한 눈빛 교환을 하며 섹시한 분위기를 연출하기도 하고, 다정한 연인으로 달콤한 분위기도 보이며 의외의 커플 호흡을 선보였다.
## 뮤직비디오에서 <니엘:PER>과 <유승옥:PER>은 진한 눈빛 교환을 하며 섹시한 분위기를 연출하기도 하고, 다정한 연인으로 달콤한 분위기도 보이며 의외의 커플 호흡을 선보였다.
뮤직	뮤직	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
니엘	니엘	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
유승옥	유승옥	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
진한	진하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
눈빛	눈빛	NNG	O
_	_	_	O
교환	교환	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
섹시한	섹시하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
연출하	연출하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	XSV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다정한	다정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
달콤한	달콤하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
분위기	분위기	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
의외	의외	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
커플	커플	NNG	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한국여자프로골프(KLPGA)투어에서는 조윤지(하이원리조트)가 5월 E1 채리티오픈에서 작성한 8개 홀 연속 버디가 최다 기록이다.
## <한국여자프로골프(KLPGA)투어:POH>에서는 <조윤지:PER>(<하이원리조트:ORG>)가 <5월:DAT> <E1 채리티오픈:POH>에서 작성한 <8개:NOH> 홀 연속 버디가 최다 기록이다.
한국	한국	NNP	B-POH
여자	여자	NNG	I-POH
프로	프로	NNG	I-POH
골프	골프	NNG	I-POH
(	(	SS	I-POH
KLPGA	KLPGA	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
투어	투어	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
조윤지	조윤지	NNP	B-PER
(	(	SS	O
하이원리조트	하이원리조트	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
E	E	SL	B-POH
1	1	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
채리티	채리티	NNG	I-POH
오픈	오픈	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
작성한	작성하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
홀	홀	NNG	O
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
버디	버디	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최다	최다	NNG	O
_	_	_	O
기록	기록	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 구글은 4일(현지시간) 샌프란시스코에서 열린 신제품 공개 행사에서 5인치 픽셀과 5.5인치 픽셀XL을 공개했다.
## <구글:ORG>은 <4일:DAT>(현지시간) <샌프란시스코:LOC>에서 열린 신제품 공개 행사에서 <5인치:NOH> <픽셀:POH>과 <5.5인치:NOH> <픽셀XL:POH>을 공개했다.
구글	구글	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
(	(	SS	O
현지	현지	NNG	O
시간	시간	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
샌프란시스코	샌프란시스코	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
신제품	신제품	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
인치	인치	NNB	I-NOH
_	_	_	O
픽셀	픽셀	NNG	B-POH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
5.5	5.5	SN	B-NOH
인치	인치	NNB	I-NOH
_	_	_	O
픽셀	픽셀	NNG	B-POH
XL	XL	SL	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공개	공개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

