## 2
## 종료 26초 전에는 고아라에게 3점슛을 허용해 52-51까지 쫓겼다.
## 종료 <26초:NOH> 전에는 <고아라:PER>에게 <3점:NOH>슛을 허용해 <52-51:NOH>까지 쫓겼다.
종료	종료	NNG	O
_	_	_	O
26	26	SN	B-NOH
초	초	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
고아라	고아라	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
슛	슛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
허용해	허용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
52	52	SN	B-NOH
-	-	SO	I-NOH
51	51	SN	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
쫓	쫓기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 정부는 이번에 넘겨받은 6.25문서를 일반인에게 공개하는 한편 국사편찬위원회 심의를 거쳐, 한국전에 대한 「공식 판정」 자료로 국사교과서에 수록할 계획이다.
## 정부는 이번에 넘겨받은 <6.25:POH>문서를 일반인에게 공개하는 한편 <국사편찬위원회:ORG> 심의를 거쳐, <한국전:POH>에 대한 「공식 판정」 자료로 국사교과서에 수록할 계획이다.
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
넘겨받	넘겨받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
6.25	6.25	SN	B-POH
문서	문서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
일반인	일반인	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한편	한편	NNG	O
_	_	_	O
국사	국사	NNG	B-ORG
편찬	편찬	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
심의	심의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
거쳐	거치+어	VV+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
국사	국사	NNG	O
교과서	교과서	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수록할	수록하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 다툭 모하마드 푸지 하룬 경찰 특수수사 부문 책임자는 뉴스트레이츠타임스와의 인터뷰에서 “우리는 이 사건이 외국 요원(에이전트)이 저지른 일이라고 믿을 만한 근거들을 가지고 있다”며 “암살범 두 명 이외에 공범들이 분명히 있다”고 말했다.
## 다툭 <모하마드 푸지 하룬:PER> 경찰 특수수사 부문 책임자는 <뉴스트레이츠타임스:ORG>와의 인터뷰에서 “우리는 이 사건이 외국 요원(에이전트)이 저지른 일이라고 믿을 만한 근거들을 가지고 있다”며 “암살범 <두 명:NOH> 이외에 공범들이 분명히 있다”고 말했다.
다	다	NNG	O
툭	툭	MAG	O
_	_	_	O
모하마드	모하마드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
푸지	푸지	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
하룬	하룬	NNP	I-PER
_	_	_	O
경찰	경찰	NNG	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
책임자	책임자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
뉴	뉴	NNG	B-ORG
스트레이츠	스트레이츠	NNP	I-ORG
타임스	타임스	NNP	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우리	우리	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
외국	외국	NNG	O
_	_	_	O
요원	요원	NNG	O
(	(	SS	O
에이전트	에이전트	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
저지른	저지르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만한	만하+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
근거	근거	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가지	가지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
암살	암살	NNG	O
범	범	XSN	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이외	이외	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
공범	공범	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
분명히	분명히	MAG	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 대의원측은 10월21~22일에도 서 회장과 현 집행부를 불신임한다는 내용의 대의원총회 개최 요청 관련 공문을 협회에 발송했지만 반려됐다.
## 대의원측은 <10월21~22일:DUR>에도 <서:PER> 회장과 현 집행부를 불신임한다는 내용의 대의원총회 개최 요청 관련 공문을 협회에 발송했지만 반려됐다.
대의원	대의원	NNG	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DUR
월	월	NNB	I-DUR
21	21	SN	I-DUR
~	~	SO	I-DUR
22	22	SN	I-DUR
일	일	NNB	I-DUR
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
서	서	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
집행부	집행부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불신임한다는	불신임하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대의원	대의원	NNG	O
총회	총회	NNG	O
_	_	_	O
개최	개최	NNG	O
_	_	_	O
요청	요청	NNG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
공문	공문	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
협회	협회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
발송	발송하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
반려	반려되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 오산은 지난해 11월 30일 미분양관리지역 대상으로 지정됐을 정도로 미분양이 많은 지역이다.
## <오산:LOC>은 지난해 <11월 30일:DAT> 미분양관리지역 대상으로 지정됐을 정도로 미분양이 많은 지역이다.
오산	오산	NNG	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
30	30	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미분양	미분양	NNG	O
관리	관리	NNG	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지정	지정되	VV	O
됐	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
미분양	미분양	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 소프트뱅크에 남으면 2년 전 계약에 따라 5억 엔(약 47억 원·옵션 별도)의 연봉을 받는다.
## <소프트뱅크:ORG>에 남으면 <2년:NOH> 전 계약에 따라 <5억 엔:MNY>(약 <47억 원:MNY>·옵션 별도)의 연봉을 받는다.
소프트뱅크	소프트뱅크	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
전	전	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
엔	엔	NNB	I-MNY
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
47	47	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
·	·	SP	O
옵션	옵션	NNG	O
_	_	_	O
별도	별도	NNG	O
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연봉	연봉	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

