## 1
## 한편 노스페이스는 연이은 국제 광고제 수상을 기념해 6월 28일까지 노스페이스 공식 페이스북(www.facebook.com/TheNorthFaceKR)과 인스타그램(@thenorthface＿kr)을 통해 ‘#다시탐험속으로 공유 이벤트’를 진행한다.
## 한편 <노스페이스:ORG>는 연이은 국제 광고제 수상을 기념해 <6월 28일:DAT>까지 <노스페이스 공식 페이스북:POH>(<www.facebook.com/TheNorthFaceKR:POH>)과 <인스타그램:POH>(<@thenorthface＿kr:POH>)을 통해 ‘<#다시탐험속으로 공유 이벤트:POH>’를 진행한다.
한편	한편	NNG	O
_	_	_	O
노	노	NNP	B-ORG
스페이스	스페이스	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
연이	연잇	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
제	제	XSN	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기념해	기념하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
28	28	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
노	노	NNP	B-POH
스페이스	스페이스	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
공식	공식	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
페이스북	페이스북	NNP	I-POH
(	(	SS	O
www	www	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
facebook	facebook	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
/	/	SP	I-POH
TheNorthFaceKR	TheNorthFaceKR	SL	I-POH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNP	B-POH
(	(	SS	O
@	@	SW	B-POH
thenorthface	thenorthface	SL	I-POH
＿	＿	SW	I-POH
kr	kr	SL	I-POH
)	)	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
#	#	SW	B-POH
다시	다시	NNG	I-POH
탐험	탐험	NNG	I-POH
속	속	NNG	I-POH
으로	으로	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
공유	공유	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
이벤트	이벤트	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이 낯설고 음습한 세계의 긴장된 고요, 들끓는 정적을 집요하게 추적하는 박성준은 ‘어쩌자고’ 무당 같다.
## 이 낯설고 음습한 세계의 긴장된 고요, 들끓는 정적을 집요하게 추적하는 <박성준:PER>은 ‘어쩌자고’ 무당 같다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
낯설	낯설	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
음습한	음습하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
긴장된	긴장되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
고요	고요	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
들끓	들끓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정적	정적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
집요하	집요하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
추적하	추적하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
박성준	박성준	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
어쩌	어쩌	VV	O
자고	자고	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
무당	무당	NNG	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 고소영 활용 정도도 드라마 인기를 높이는 하나의 요인이 될 것으로 보인다.
## <고소영:PER> 활용 정도도 드라마 인기를 높이는 <하나:NOH>의 요인이 될 것으로 보인다.
고소영	고소영	NNP	B-PER
_	_	_	O
활용	활용	NNG	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
높이	높이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
요인	요인	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 그 생존 방안을 찾는 두 명의 농부가 여기 있다.
## 그 생존 방안을 찾는 <두 명:NOH>의 농부가 여기 있다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
농부	농부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
여기	여기	NP	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 소속사 측은 이날 “서울 강남의 한 산부인과에서 아들을 낳았다.
## 소속사 측은 이날 “<서울 강남:LOC>의 <한:NOH> 산부인과에서 아들을 낳았다.
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
강남	강남	NNP	I-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	O
산부인과	산부인과	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 영남대 로스쿨이 올해 합격률 1위를 차지한 데 대해 일부에서는 “사법시험에 1차 합격한 학생들을 데려갔기 때문에 합격률이 잘 나온 것”이라는 말이 나온다.
## <영남대 로스쿨:ORG>이 올해 합격률 <1위:NOH>를 차지한 데 대해 일부에서는 “사법시험에 <1차:NOH> 합격한 학생들을 데려갔기 때문에 합격률이 잘 나온 것”이라는 말이 나온다.
영남대	영남대	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
로스쿨	로스쿨	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
합격률	합격률	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차지한	차지하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
사법	사법	NNG	O
시험	시험	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
합격한	합격하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
데려갔	데려가+았	VV+EP	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합격률	합격률	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 홍종현-유라, 하차 앞두고 이별여행? 남이섬 ‘의미심장’…막방은?
## <홍종현:PER>-<유라:PER>, 하차 앞두고 이별여행? <남이섬:LOC> ‘의미심장’…막방은?
홍종현	홍종현	NNP	B-PER
-	-	SO	O
유라	유라	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
하차	하차	NNG	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
이별	이별	NNG	O
여행	여행	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
남이섬	남이섬	NNP	B-LOC
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
의미심장	의미심장	NNG	O
’	’	SS	O
…	…	SE	O
막	막	MAG	O
방	방	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O

## 10
## 이 연구소가 지목한 침수지역에 미국 뉴욕은 물론 중국 상하이, 인도 뭄바이, 호주 시드니도 포함됐다.
## 이 연구소가 지목한 침수지역에 <미국 뉴욕:LOC>은 물론 <중국 상하이:LOC>, <인도 뭄바이:LOC>, <호주 시드니:LOC>도 포함됐다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
연구소	연구소	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
지목한	지목하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
침수	침수	NNG	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
뉴욕	뉴욕	NNP	I-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
상하이	상하이	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
인도	인도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
뭄바이	뭄바이	NNP	I-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
호주	호주	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
시드니	시드니	NNP	I-LOC
도	도	JX	O
_	_	_	O
포함	포함되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이에 대해 오바마 대통령은 이날 주례 연설에서 “과거의 모든 무역협상이 애초 기대만큼 효과를 발휘한 것은 아니다”라고 인정하면서도 “그렇다고 우리가 스스로 빗장을 걸어 잠그고 새로운 기회를 저버리면 안 된다”고 강조했다.
## 이에 대해 <오바마:PER> 대통령은 이날 주례 연설에서 “과거의 모든 무역협상이 애초 기대만큼 효과를 발휘한 것은 아니다”라고 인정하면서도 “그렇다고 <우리:ORG>가 스스로 빗장을 걸어 잠그고 새로운 기회를 저버리면 안 된다”고 강조했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
주례	주례	NNG	O
_	_	_	O
연설	연설	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
과거	과거	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
무역	무역	NNG	O
협상	협상	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
애초	애초	NNG	O
_	_	_	O
기대	기대	NNG	O
만큼	만큼	JX	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발휘한	발휘하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
인정하	인정하	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그렇	그렇	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
빗장	빗장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걸	걸	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
잠그	잠그	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
저버리	저버리	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 27일 오전 미국 보스턴 하버드대 케네디스쿨에서 열린 아베 총리의 강연과 위안부 피해자 이용수 할머니(87)의 항의를 전하면서 국내 몇몇 언론이 이같이 보도했다.
## <27일:DAT> 오전 <미국 보스턴 하버드대 케네디스쿨:ORG>에서 열린 <아베:PER> 총리의 강연과 위안부 피해자 <이용수:PER> 할머니(<87:NOH>)의 항의를 전하면서 국내 몇몇 언론이 이같이 보도했다.
27	27	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
보스턴	보스턴	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
하버드대	하버드대	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
케네디스쿨	케네디스쿨	NNP	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
강연	강연	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
위안부	위안부	NNG	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
이용수	이용수	NNP	B-PER
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
(	(	SS	O
87	87	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
항의	항의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
전하	전하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
몇몇	몇몇	MM	O
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
보도	보도하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 박 대통령은 진지하게 경청했다고 한다.
## <박:PER> 대통령은 진지하게 경청했다고 한다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
진지하	진지하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
경청	경청하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

