## 3
## 이곳이 언제부터인가 아베크족들의 데이트장소로 각광받기 시작한 듯, 저녁무렵이 되면 풀밭이나 벤치 위에 나란히 앉은 젊은 남녀들의 모습을 심심치 않게 볼 수 있게 됐다.
## 이곳이 언제부터인가 <아베크족:ORG>들의 데이트장소로 각광받기 시작한 듯, 저녁무렵이 되면 풀밭이나 벤치 위에 나란히 앉은 젊은 남녀들의 모습을 심심치 않게 볼 수 있게 됐다.
이곳	이곳	NP	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
언제	언제	NP	O
부터	부터	JX	O
인가	이+ㄴ가	VCP+EC	O
_	_	_	O
아베크족	아베크족	NNP	B-ORG
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
데이트	데이트	NNG	O
장소	장소	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
각광	각광	NNG	O
받	받	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
듯	듯	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
저녁	저녁	NNG	O
무렵	무렵	NNB	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
풀밭	풀밭	NNG	O
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
벤치	벤치	NNG	O
_	_	_	O
위	위	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나란히	나란히	MAG	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
젊	젊	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
남녀	남녀	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
심심	심심하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
볼	보+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
됐	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 대구시와 동구는 이곳 향산마을 일대 40만 m²를 역사문화공간으로 조성하고 있다.
## <대구시:ORG>와 <동구:ORG>는 이곳 향산마을 일대 <40만 m²:NOH>를 역사문화공간으로 <조성하:PER>고 있다.
대구시	대구시	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
동	동	NNG	B-ORG
구	구	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
이곳	이곳	NP	O
_	_	_	O
향산	향산	NNP	O
마을	마을	NNG	O
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
m	m	SL	I-NOH
²	²	SW	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
문화	문화	NNG	O
공간	공간	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
조성하	조성하	VV	B-PER
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 또 미국 일리노이대학교 로라 체덕 헤이먼 교수의 9∼10세 어린이를 대상으로 한 뇌의 백질과 신체운동의 연관성 연구에 따르면, 신체운동이 두뇌활동 개선에 도움이 된다.
## 또 <미국 일리노이대학교:ORG> 로라 <체덕 헤이먼:PER> 교수의 <9:NOH>∼<10세:NOH> 어린이를 대상으로 한 뇌의 백질과 신체운동의 연관성 연구에 따르면, 신체운동이 두뇌활동 개선에 도움이 된다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
일리노이	일리노이	NNP	I-ORG
대학교	대학교	NNG	I-ORG
_	_	_	O
로라	로라	NNP	O
_	_	_	O
체	체	NNG	B-PER
덕	덕	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
헤	헤	NNG	I-PER
이	이	VCP	I-PER
먼	먼	EC	I-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
10	10	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뇌	뇌	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
백질	백질	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
신체	신체	NNG	O
운동	운동	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연관성	연관성	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
신체	신체	NNG	O
운동	운동	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두뇌	두뇌	NNG	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
개선	개선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도움	도움	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이날 기술·가정 과목의 수업 주제는 ‘저출산 시대의 일·가정 양립’. 정세호 교사(42)가 회사와 집에서 과중한 일에 시달리면서도 늘 아이에게는 미안해하며 눈물을 짓는 워킹맘의 고달픈 삶을 드라마 속 영상으로 소개했다.
## 이날 기술·가정 과목의 수업 주제는 ‘저출산 시대의 일·가정 양립’. <정세호:PER> 교사(<42:NOH>)가 회사와 집에서 과중한 일에 시달리면서도 늘 아이에게는 미안해하며 눈물을 짓는 워킹맘의 고달픈 삶을 드라마 속 영상으로 소개했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
·	·	SP	O
가정	가정	NNG	O
_	_	_	O
과목	과목	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수업	수업	NNG	O
_	_	_	O
주제	주제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
저	저	XPN	O
출산	출산	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
·	·	SP	O
가정	가정	NNG	O
_	_	_	O
양립	양립	NNG	O
’	’	SS	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
정세호	정세호	NNP	B-PER
_	_	_	O
교사	교사	NNG	O
(	(	SS	O
42	42	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
과중한	과중하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
시달리	시달리	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
늘	늘	MAG	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
에게	에게	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
미안해	미안하+여	VA+EC	O
하	하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
워킹맘	워킹맘	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고달픈	고달프+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## [여수다②] 윤종신 “누구도 내 행보를 쉽게 예상할수 없길 바라”
## [<여수다②:POH>] <윤종신:PER> “누구도 내 행보를 쉽게 예상할수 없길 바라”
[	[	SS	O
여수	여수	VV	B-POH
다	다	EC	I-POH
②	②	SW	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
윤종신	윤종신	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
누구	누구	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
내	나+의	NP+JKG	O
_	_	_	O
행보	행보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
예상할	예상하+ㄹ	VV+ETM	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
바라	바라+아	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 8
## 여기에는 △직장인 선호도 1위 △기업의 대학교육 참여도 1위 △10대 글로벌 파트너십 구축 △온라인대학의 국제적 롤 모델 △졸업생 평판도 톱10이라는 5가지 목표가 담겨 있다.
## 여기에는 △직장인 선호도 <1위:NOH> △기업의 <대학:POH>교육 참여도 <1위:NOH> △<10대:NOH> 글로벌 파트너십 구축 △온라인대학의 국제적 롤 모델 △졸업생 평판도 <톱10:NOH>이라는 <5가지:NOH> 목표가 담겨 있다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
직장인	직장인	NNG	O
_	_	_	O
선호도	선호도	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
△	△	SW	O
기업	기업	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	B-POH
교육	교육	NNG	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
△	△	SW	O
10	10	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
파트너십	파트너십	NNG	O
_	_	_	O
구축	구축	NNG	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
온라인	온라인	NNG	O
대학	대학	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
국제적	국제적	NNG	O
_	_	_	O
롤	롤	NNG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
△	△	SW	O
졸업생	졸업생	NNG	O
_	_	_	O
평판	평판	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
톱	톱	NNG	B-NOH
10	10	SN	I-NOH
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
가지	가지	NNB	I-NOH
_	_	_	O
목표	목표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이밖에 국민 명창 김영임의 '회심곡' 완창(약 37분)과 '한국 최초 비구니 DJ'로 불리는 정목스님의 '무소의 뿔처럼' 등 찬불가 100여곡을 수록했다.
## 이밖에 국민 명창 <김영임:PER>의 '회심곡' 완창(약 <37분:NOH>)과 '<한국 최초 비구니 DJ:PER>'로 불리는 <정목:PER>스님의 '<무소의 뿔처럼:POH>' 등 찬불가 <100여곡:NOH>을 수록했다.
이	이	NP	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
_	_	_	O
명창	명창	NNG	O
_	_	_	O
김영임	김영임	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
회심곡	회심곡	NNP	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
완창	완창	NNG	O
(	(	SS	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
37	37	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
한국	한국	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
최초	최초	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
비구니	비구니	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
DJ	DJ	SL	I-PER
'	'	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
정목	정목	NNG	B-PER
스님	스님	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
무소	무소	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
뿔	뿔	NNG	I-POH
처럼	처럼	JKB	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
찬불가	찬불가	NNG	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
곡	곡	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수록	수록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## [스포츠동아]
## [<스포츠동아:ORG>]
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 12
## 엑소, '엑소더스'로 10인조 컴백…티저 영상 보니 '초능력 등장?'
## <엑소:ORG>, '<엑소더스:ORG>'로 <10인조:NOH> 컴백…티저 영상 보니 '초능력 등장?'
엑소	엑소	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
엑소더스	엑소더스	NNG	B-ORG
'	'	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
인	인	NNG	I-NOH
조	조	NNG	I-NOH
_	_	_	O
컴백	컴백	NNG	O
…	…	SE	O
티저	티저	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
초능력	초능력	NNG	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
?	?	SF	O
'	'	SS	O

## 13
## 내년에도 대표팀에서 활약해야 할 선수라서 한 경기만 치르더라도 함께하는 것이 좋겠다는 뜻이었다.
## 내년에도 대표팀에서 활약해야 할 선수라서 <한 경기:NOH>만 치르더라도 함께하는 것이 좋겠다는 뜻이었다.
내년	내년	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
활약해야	활약하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
선수	선수+이	NNG+VCP	O
라서	아서	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
치르	치르	VV	O
더라도	더라도	EC	O
_	_	_	O
함께하	함께하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 일정한 시간이 지나고 빵 굽는 냄새가 나기 시작하자 참가자들은 조리대를 청소하고 2차 설거지와 바닥 청소를 했다.
## 일정한 시간이 지나고 빵 굽는 냄새가 나기 시작하자 참가자들은 조리대를 청소하고 <2차:NOH> 설거지와 바닥 청소를 했다.
일정한	일정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지나	지나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
빵	빵	NNG	O
_	_	_	O
굽	굽	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
냄새	냄새	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
나	나	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
참가자	참가자	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
조리대	조리대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
청소하	청소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
_	_	_	O
설거지	설거지	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
바닥	바닥	NNG	O
_	_	_	O
청소	청소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

