## 1
## 이같은 상황에서 486급 노트북 PC의 대거 등장은 노트북 PC도 데스크탑 못지 않은 고도의 성능을 갖추기 시작했다는 것을 의미한다.
## 이같은 상황에서 <486급:NOH> 노트북 PC의 대거 등장은 노트북 PC도 데스크탑 못지 않은 고도의 성능을 갖추기 시작했다는 것을 의미한다.
이	이	NP	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
486	486	SN	B-NOH
급	급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
노트북	노트북	NNG	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대거	대거	MAG	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노트북	노트북	NNG	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
데스크탑	데스크탑	NNG	O
_	_	_	O
못	못하	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
고도	고도	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성능	성능	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖추	갖추	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
의미한다	의미하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 반성 끝이라는 한국당, 金배지 반환 쇼
## 반성 끝이라는 <한국당:ORG>, 金배지 반환 쇼
반성	반성	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
한국당	한국당	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
金	金	SH	O
배	배	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
반환	반환	NNG	O
_	_	_	O
쇼	쇼	NNG	O

## 3
## 상장 종목(1500여 개) 중 1000여 개 종목이 하한가(하루 변동 제한 폭 ±10%)를 기록했다.
## 상장 종목(<1500여 개:NOH>) 중 <1000여 개:NOH> 종목이 하한가(하루 변동 제한 폭 ±<10%:PNT>)를 기록했다.
상장	상장	NNG	O
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
(	(	SS	O
1500	1500	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
종목	종목	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하한가	하한가	NNG	O
(	(	SS	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
변동	변동	NNG	O
_	_	_	O
제한	제한	NNG	O
_	_	_	O
폭	폭	NNG	O
_	_	_	O
±	±	SW	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## [Magazine D/ Money & Business] 폭염 이긴 상생마케팅
## [<Magazine D/ Money & Business:POH>] 폭염 이긴 상생마케팅
[	[	SS	O
Magazine	Magazine	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
D	D	SL	I-POH
/	/	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
Money	Money	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
&	&	SW	I-POH
_	_	_	I-POH
Business	Business	SL	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
폭염	폭염	NNG	O
_	_	_	O
이긴	이기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상생	상생	NNG	O
마케팅	마케팅	NNG	O

## 5
## 정인아 스카이다이빙 사고, "낙하산 펴졌으나 육지 착륙 못하고 수면으로 떨어져 익사"
## <정인아:PER> 스카이다이빙 사고, "낙하산 펴졌으나 육지 착륙 못하고 수면으로 떨어져 익사"
정인	정인	NNP	B-PER
아	아	JKV	I-PER
_	_	_	O
스카이다이빙	스카이다이빙	NNG	O
_	_	_	O
사고	사고	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
낙하산	낙하산	NNG	O
_	_	_	O
펴	펴지	VV	O
졌	었	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
육지	육지	NNG	O
_	_	_	O
착륙	착륙	NNG	O
_	_	_	O
못하	못하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수면	수면	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
떨어져	떨어지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
익사	익사	NNG	O
"	"	SS	O

## 7
## “고민할 필요가 없었다”는 삼성 이상민 감독의 말처럼 라틀리프는 대부분의 구단이 뽑고 싶어 한 선수다.
## “고민할 필요가 없었다”는 <삼성:ORG> <이상민:PER> 감독의 말처럼 <라틀리프:PER>는 대부분의 구단이 뽑고 싶어 한 선수다.
“	“	SS	O
고민할	고민하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이상민	이상민	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
라틀리프	라틀리프	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
대부분	대부분	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
구단	구단	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
선수	선수+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 미래창조과학부는 28일 ‘2016년 국가연구개발 성과평가 유공’ 포상 수여식을 경기 국립과천과학관 상상홀에서 열고 과학기술인 97명과 3개 기관에 훈장과 포장을 수여했다.
## <미래창조과학부:ORG>는 <28일:DAT> ‘<2016년:DAT> <국가연구개발 성과평가 유공:POH>’ 포상 수여식을 <경기 국립과천과학관 상상홀:LOC>에서 열고 과학기술인 <97명:NOH>과 <3개:NOH> 기관에 훈장과 포장을 수여했다.
미래	미래	NNG	B-ORG
창조	창조	NNG	I-ORG
과학	과학	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국가	국가	NNG	B-POH
연구	연구	NNG	I-POH
개발	개발	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
성과	성과	NNG	I-POH
평가	평가	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
유공	유공	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
포상	포상	NNG	O
_	_	_	O
수여식	수여식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
경기	경기	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
국립	국립	NNG	I-LOC
과천	과천	NNP	I-LOC
과학관	과학관	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
상상	상상	NNG	I-LOC
홀	홀	NNG	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
과학	과학	NNG	O
기술인	기술인	NNG	O
_	_	_	O
97	97	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
훈장	훈장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
포장	포장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수여	수여하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 318전 179승 69무 70패 승률 56.3%를 기록하면서 2차례 독일 분데스리가와 3번의 독일프로축구리그(DFL) 슈퍼컵, 독일축구협회(DFB) 포칼 우승 1회로 팀을 이끌었다.
## <318전:NOH> <179승:NOH> <69무:NOH> <70패:NOH> 승률 <56.3%:PNT>를 기록하면서 <2차례:NOH> <독일 분데스리가:ORG>와 <3번:NOH>의 <독일프로축구리그(DFL) 슈퍼컵:POH>, <독일축구협회(DFB) 포칼:POH> 우승 <1회:NOH>로 팀을 이끌었다.
318	318	SN	B-NOH
전	전	NNB	I-NOH
_	_	_	O
179	179	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
_	_	_	O
69	69	SN	B-NOH
무	무	NNG	I-NOH
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
_	_	_	O
승률	승률	NNG	O
_	_	_	O
56.3	56.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록하	기록하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
차례	차례	NNG	I-NOH
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
분데스리가	분데스리가	NNP	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-POH
프로	프로	NNG	I-POH
축구	축구	NNG	I-POH
리그	리그	NNG	I-POH
(	(	SS	I-POH
DFL	DFL	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
슈퍼	슈퍼	NNG	I-POH
컵	컵	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-POH
축구	축구	NNG	I-POH
협회	협회	NNG	I-POH
(	(	SS	I-POH
DFB	DFB	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	I-POH
포	포	NNG	I-POH
칼	칼	NNG	I-POH
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 강원랜드는 17년 동안 도박중독과 그로 인한 사회적 폐해를 줄이려 고심해 왔다.
## <강원랜드:ORG>는 <17년:NOH> 동안 도박중독과 그로 인한 사회적 폐해를 줄이려 고심해 왔다.
강원랜드	강원랜드	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
도박	도박	NNG	O
중독	중독	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
인한	인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
폐해	폐해	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
려	려	EC	O
_	_	_	O
고심해	고심하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
왔	+았	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 은밀한 신체부위를 보여주는 음란채팅을 하자고 속인 뒤 대화 내용을 지인들에게 공개하겠다고 협박해 돈을 받아내는 ‘몸캠피싱’ 피해자가 이번에는 피의자가 돼 같은 방법으로 250명이 넘는 남성들을 ‘낚아’ 오다
## 은밀한 신체부위를 보여주는 음란채팅을 하자고 속인 뒤 대화 내용을 지인들에게 공개하겠다고 협박해 돈을 받아내는 ‘몸캠피싱’ 피해자가 이번에는 피의자가 돼 같은 방법으로 <250명:NOH>이 넘는 남성들을 ‘낚아’ 오다
은밀한	은밀하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
신체	신체	NNG	O
부위	부위	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
음란	음란	NNG	O
채팅	채팅	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
자고	자고	EC	O
_	_	_	O
속인	속이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
공개하	공개하	VV	O
겠	겠	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
협박해	협박하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
내	내	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
몸캠피싱	몸캠피싱	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
피의자	피의자	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
250	250	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
낚	낚	VV	O
아	아	EF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
다	다	EF	O

## 15
## 조사대상인 당산, 잠실, 동호, 동작철교등 4개의 지하철 전용 한강철교는 서울교통의 핏줄인 지하철이 매일 오가는 교량들.
## 조사대상인 <당산:LOC>, <잠실:LOC>, <동호:LOC>, <동작철교:LOC>등 <4개:NOH>의 지하철 전용 <한강철교:LOC>는 <서울:LOC>교통의 핏줄인 지하철이 매일 오가는 교량들.
조사	조사	NNG	O
대상	대상	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
당산	당산	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
잠실	잠실	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
동호	동호	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
동작	동작	NNG	B-LOC
철교	철교	NNG	I-LOC
등	등	NNB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
_	_	_	O
한강철교	한강철교	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
교통	교통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
핏줄	핏줄	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지하철	지하철	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
매일	매일	MAG	O
_	_	_	O
오가	오가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
교량	교량	NNG	O
들	들	XSN	O
.	.	SF	O

