## 1
## 특히 비관세장벽이 높은 중국시장을 개척하기 위해 인증, 위생 허가 등 국내 기업을 위한 업무 지원 시스템을 구축해 수출 시장을 확대해 나갈 계획이다.
## 특히 비관세장벽이 높은 <중국:LOC>시장을 개척하기 위해 인증, 위생 허가 등 국내 기업을 위한 업무 지원 시스템을 구축해 수출 시장을 확대해 나갈 계획이다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
관세	관세	NNG	O
장벽	장벽	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-LOC
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
개척하	개척하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
위생	위생	NNG	O
_	_	_	O
허가	허가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
업무	업무	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구축해	구축하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
수출	수출	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
확대해	확대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나갈	나가+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 바오로는 2만 km에 이르는 선교여행과 신약성서 27개의 문서 중 13편에 달하는 서신서를 남길 정도로 왕성한 활동가였습니다.
## <바오로:PER>는 <2만 km:NOH>에 이르는 선교여행과 신약성서 <27개:NOH>의 문서 중 <13편:NOH>에 달하는 서신서를 남길 정도로 왕성한 활동가였습니다.
바오로	바오로	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
km	km	SL	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
선교	선교	NNG	O
여행	여행	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
신약	신약	NNG	O
성서	성서	NNG	O
_	_	_	O
27	27	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
문서	문서	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-NOH
편	편	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
서신	서신	NNG	O
서	서	XSN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
남길	남기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
왕성한	왕성하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
가	가+이	XSN+VCP	O
였	었	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## '노트7' 손에 쥐고 출근 이재용, 아이폰 든 기자보고…그러나 생존배낭에 어떤 물품을 꾸려야 하는지에 대한 한글 안내가 적다.
## '<노트7:POH>' 손에 쥐고 출근 <이재용:PER>, <아이폰:POH> 든 기자보고…그러나 생존배낭에 어떤 물품을 꾸려야 하는지에 대한 한글 안내가 적다.
'	'	SS	O
노트	노트	NNG	B-POH
7	7	SN	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
쥐	쥐	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
출근	출근	NNG	O
_	_	_	O
이재용	이재용	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
아이폰	아이폰	NNG	B-POH
_	_	_	O
든	들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O
보	보	NNG	O
고	고	JKQ	O
…	…	SE	O
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
생존	생존	NNG	O
배낭	배낭	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
물품	물품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꾸려야	꾸리+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VX	O
는지	는지	EC	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한글	한글	NNG	O
_	_	_	O
안내	안내	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 정확히 말하면 한국에서 나온 자료가 없다.
## 정확히 말하면 <한국:LOC>에서 나온 자료가 없다.
정확히	정확히	MAG	O
_	_	_	O
말하	말하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
나온	나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자료	자료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 야당 일각에서는 “21대 총선부터라도 권역별 비례대표제를 도입하도록 방안을 마련하자”는 주장도 나온다.
## 야당 일각에서는 “<21대:NOH> 총선부터라도 권역별 비례대표제를 도입하도록 방안을 마련하자”는 주장도 나온다.
야당	야당	NNG	O
_	_	_	O
일각	일각	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
21	21	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
부터	부터	JX	O
라도	라도	JX	O
_	_	_	O
권역	권역	NNG	O
별	별	XSN	O
_	_	_	O
비례대표제	비례대표제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
도입하	도입하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
자	자	EF	O
”	”	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
주장	주장	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 김정근은 “신혼 초, 총각 시절에 보던 야동을 삭제하다가 어떤 작품인지 열어서 확인한 순간, 아내에게 걸렸다”고 털어놓았다.
## <김정근:PER>은 “신혼 초, 총각 시절에 보던 야동을 삭제하다가 어떤 작품인지 열어서 확인한 순간, 아내에게 걸렸다”고 털어놓았다.
김정근	김정근	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
신혼	신혼	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
총각	총각	NNG	O
_	_	_	O
시절	시절	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
야동	야동	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
삭제하	삭제하	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
인지	이+ㄴ지	VCP+EC	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어서	어서	EC	O
_	_	_	O
확인한	확인하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
순간	순간	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
걸	걸리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
털어놓	털어놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 그리스의 신화와 풍광을 낳은 ‘백악’우라노스의 욕정은 식을 줄 몰랐다.
## <그리스:LOC>의 신화와 풍광을 낳은 ‘백악’<우라노스:PER>의 욕정은 식을 줄 몰랐다.
그리스	그리스	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
신화	신화	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
풍광	풍광	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
낳	낳	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
백악	백악	NNP	O
’	’	SS	O
우라노스	우라노스	NNG	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
욕정	욕정	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
식	식	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
줄	줄	NNB	O
_	_	_	O
몰	모르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 임신 40주 동안 적응해야 할 몸의 변화이므로 감정 변화에 민감하게 반응하지 말고 마음을 편안히 갖는 게 좋다.
## 임신 <40주:NOH> 동안 적응해야 할 몸의 변화이므로 감정 변화에 민감하게 반응하지 말고 마음을 편안히 갖는 게 좋다.
임신	임신	NNG	O
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
주	주	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
적응해야	적응하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
이	이	VCP	O
므로	므로	EC	O
_	_	_	O
감정	감정	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
민감하	민감하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
반응하	반응하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
말	말	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
편안히	편안히	MAG	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 올해도 12개학과 30개 팀을 운영하였으며, 그중 외식조리과의 ‘안티 바이러스’팀은 주방에서 사용하는 수세미와 행주의 세균오염을 해결하고자 ㈜세기H.K.A와 열탕식 행주·수세미 살균기를 개발했다.
## 올해도 <12개학:NOH>과 <30개 팀:NOH>을 운영하였으며, 그중 외식조리과의 ‘<안티 바이러스:ORG>’팀은 주방에서 사용하는 수세미와 행주의 세균오염을 해결하고자 <㈜세기H.K.A:ORG>와 열탕식 행주·수세미 살균기를 개발했다.
올해	올해	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
학과	학과	NNG	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	I-NOH
팀	팀	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
였	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
그중	그중	NNG	O
_	_	_	O
외식	외식	NNG	O
조리	조리	NNG	O
과	과	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
안티	안티	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
바이러스	바이러스	NNG	I-ORG
’	’	SS	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주방	주방	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
사용하	사용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수세미	수세미	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
행주	행주	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세균	세균	NNG	O
오염	오염	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
고자	고자	EC	O
_	_	_	O
㈜	㈜	SW	B-ORG
세기	세기	NNG	I-ORG
H	H	SL	I-ORG
.	.	SF	I-ORG
K	K	SL	I-ORG
.	.	SF	I-ORG
A	A	SL	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
열탕	열탕	NNG	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
행주	행주	NNG	O
·	·	SP	O
수세미	수세미	NNG	O
_	_	_	O
살균기	살균기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
개발	개발하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## B-1B는 B-52 전략폭격기, B-2 스텔스 폭격기와 함께 미국의 3대 폭격기로 무장능력과 속도가 가장 뛰어난 것으로 알려져 북한이 두려워하는 미국의 전략자산이다.
## <B-1B:POH>는 <B-52 전략폭격기:POH>, <B-2 스텔스 폭격기:POH>와 함께 <미국:ORG>의 <3대:NOH> 폭격기로 무장능력과 속도가 가장 뛰어난 것으로 알려져 <북한:ORG>이 두려워하는 <미국:ORG>의 전략자산이다.
B	B	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
1	1	SN	I-POH
B	B	SL	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
52	52	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
전략	전략	NNG	I-POH
폭격기	폭격기	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
B	B	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
2	2	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
스텔스	스텔스	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
폭격기	폭격기	NNG	I-POH
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
폭격기	폭격기	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
무장	무장	NNG	O
능력	능력	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
뛰어난	뛰어나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려져	알려지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
두려워하	두려워하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
자산	자산	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 서울 송파구가 막바지 학군배정을 기대하는 수요로 0.7% 올랐다.
## <서울 송파구:LOC>가 막바지 학군배정을 기대하는 수요로 <0.7%:PNT> 올랐다.
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
송파구	송파구	NNP	I-LOC
가	가	JKS	O
_	_	_	O
막바지	막바지	NNG	O
_	_	_	O
학군	학군	NNG	O
배정	배정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기대하	기대하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
0.7	0.7	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
올	오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

