## 1
## 한강살리기 시민운동연합(대표 서영훈)은 강원대 전상호교수등이 한강의 생태계에 대한 발표를 했다.
## <한강살리기 시민운동연합:ORG>(대표 <서영훈:PER>)은 <강원대:ORG> <전상호:PER>교수등이 <한강:LOC>의 생태계에 대한 발표를 했다.
한	한	NNP	B-ORG
강	강	NNG	I-ORG
살리	살리	VV	I-ORG
기	기	ETN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
시민	시민	NNG	I-ORG
운동	운동	NNG	I-ORG
연합	연합	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
대표	대표	NNG	O
_	_	_	O
서영훈	서영훈	NNP	B-PER
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
강원대	강원대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전상호	전상호	NNP	B-PER
교수	교수	NNG	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한강	한강	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
생태계	생태계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 나는 39살부터 다른 삶을 산다고 얘기한다”며 “우리 신랑을 만나서 마인드가 긍정적으로 바뀌었다”고 밝혀 눈길을 끌었다.
## 나는 <39살:NOH>부터 다른 삶을 산다고 얘기한다”며 “우리 신랑을 만나서 마인드가 긍정적으로 바뀌었다”고 밝혀 눈길을 끌었다.
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-NOH
살	살	NNB	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
삶	삶	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
산다고	살+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
얘기한다	얘기하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
신랑	신랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만나서	만나+아서	VV+EC	O
_	_	_	O
마인드	마인드	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
긍정적	긍정적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
바뀌	바뀌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝혀	밝히+어	VV+EC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
끌	끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 황혜영은 “그동안 힘들게 살았으니까 앞으로 좀 편하게 살라고 내게 주신 선물이라 생각한다”고 덧붙였다.
## <황혜영:PER>은 “그동안 힘들게 살았으니까 앞으로 좀 편하게 살라고 내게 주신 선물이라 생각한다”고 덧붙였다.
황혜영	황혜영	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
힘들	힘들	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
았	았	EP	O
으니까	으니까	EC	O
_	_	_	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
편하	편하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
살	살	VV	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
내게	나+에게	NP+JKB	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
신	시+ㄴ	EP+ETM	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
덧붙	덧붙이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 이어 최화정은 "그땐 도리도리질했던 게 지금은 끄덕끄덕하게 되는 게 시간의 힘인 것 같다"고 말했다.
## 이어 <최화정:PER>은 "그땐 도리도리질했던 게 지금은 끄덕끄덕하게 되는 게 시간의 힘인 것 같다"고 말했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
최화정	최화정	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
그땐	그때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
도리도리	도리도리	NNG	O
질	질	XSN	O
했	하+었	XSV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
끄덕끄덕하	끄덕끄덕하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
힘	힘	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
"	"	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이에 남우현은 "맞다.
## 이에 <남우현:PER>은 "맞다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남우현	남우현	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
맞	맞	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## '공유 경제' 상징 우버(UBER)…미국에서 운전기사에 거액 배상 위기
## '공유 경제' 상징 <우버:ORG>(<UBER:ORG>)…<미국:ORG>에서 운전기사에 거액 배상 위기
'	'	SS	O
공유	공유	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
'	'	SS	O
_	_	_	O
상징	상징	NNG	O
_	_	_	O
우	우	NNG	B-ORG
버	버	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
UBER	UBER	SL	B-ORG
)	)	SS	O
…	…	SE	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
운전기사	운전기사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거액	거액	NNG	O
_	_	_	O
배상	배상	NNG	O
_	_	_	O
위기	위기	NNG	O

## 12
## 2012년 대선 당시 박근혜 대통령은 문재인 후보를 108만496표 차로 꺾고 당선됐다.
## <2012년:DAT> 대선 당시 <박근혜:PER> 대통령은 <문재인:PER> 후보를 <108만496표:NOH> 차로 꺾고 당선됐다.
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
문재인	문재인	NNP	B-PER
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
108	108	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
496	496	SN	I-NOH
표	표	NNG	I-NOH
_	_	_	O
차	차	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
꺾	꺾	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
당선	당선되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 랜달 존스 OECD 사무국 선임이코노미스트는 16일 기획재정부에서 이런 내용이 담긴 ‘2016년 한국 경제보고서’를 발표했다.
## <랜달 존스:PER> <OECD 사무국 선임이코노미스트:ORG>는 <16일:DAT> <기획재정부:ORG>에서 이런 내용이 담긴 ‘<2016년:DAT> 한국 경제보고서’를 발표했다.
랜달	랜달	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
존스	존스	NNP	I-PER
_	_	_	O
OECD	OECD	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
사무국	사무국	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
선임	선임	NNG	I-ORG
이코노미스트	이코노미스트	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
기획	기획	NNG	B-ORG
재정부	재정부	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
담긴	담기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
한국	한국	NNP	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
보고서	보고서	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

