## 1
## 여기에는 롯데케미칼 연구소 인력도 합류해 식품포장소재 등에 대한 공동 연구도 진행한다.
## 여기에는 <롯데케미칼 연구소:ORG> 인력도 합류해 식품포장소재 등에 대한 공동 연구도 진행한다.
여기	여기	NP	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
롯데케미칼	롯데케미칼	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
인력	인력	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
합류해	합류하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
식품	식품	NNG	O
포장	포장	NNG	O
소재	소재	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 게다가 이제는 그를 알아보는 시청자보다 그의 이름 석 자조차 모르는 시청자가 더 많다.
## 게다가 이제는 그를 알아보는 시청자보다 그의 이름 <석 자:NOH>조차 모르는 시청자가 더 많다.
게다가	게다가	MAG	O
_	_	_	O
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알아보	알아보	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
_	_	_	O
석	석	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
자	자	NNB	I-NOH
조차	조차	JX	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시청자	시청자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 미국 대통령 선거 정국에 ‘TV토론 개조론’이 거세게 일고 있다.
## <미국:ORG> 대통령 선거 정국에 ‘TV토론 개조론’이 거세게 일고 있다.
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
정국	정국	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
TV	TV	SL	O
토론	토론	NNG	O
_	_	_	O
개조	개조	NNG	O
론	론	XSN	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
거세	거세	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
일	일	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이에 따라 이부진 사장이 승소한 1심은 무효가 되고, 사건은 1심부터 다시 시작된다.
## 이에 따라 <이부진:PER> 사장이 승소한 <1심:NOH>은 무효가 되고, 사건은 <1심:NOH>부터 다시 시작된다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
이부진	이부진	NNP	B-PER
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
승소한	승소하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
심	심	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
무효	무효	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
심	심	NNG	I-NOH
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
시작된다	시작되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 20일 수원지법 가정법원 가사항소2부(부장판사 조미연)는 “1심 판결을 취소하고 사건을 서울가정법원으로 이송한다”고 선고했다.
## <20일:DAT> <수원지법 가정법원 가사항소2부:ORG>(부장판사 <조미연:PER>)는 “<1심:NOH> 판결을 취소하고 사건을 <서울가정법원:ORG>으로 이송한다”고 선고했다.
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수원지법	수원지법	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
가정	가정	NNG	I-ORG
법원	법원	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
가사	가사	NNG	I-ORG
항소	항소	NNG	I-ORG
2	2	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
부장판사	부장판사	NNG	O
_	_	_	O
조미연	조미연	NNP	B-PER
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
1	1	SN	B-NOH
심	심	NNG	I-NOH
_	_	_	O
판결	판결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
취소하	취소하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
가정	가정	NNG	I-ORG
법원	법원	NNG	I-ORG
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이송한다	이송하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
선고	선고하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 김 씨 등이 얘기한 1.5t 컨테이너를 열어 본 수사팀은 깜짝 놀랐다.
## <김:PER> 씨 등이 얘기한 <1.5t:NOH> 컨테이너를 열어 본 수사팀은 깜짝 놀랐다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
얘기한	얘기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1.5	1.5	SN	B-NOH
t	t	SL	I-NOH
_	_	_	O
컨테이너	컨테이너	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
깜짝	깜짝	MAG	O
_	_	_	O
놀랐	놀라+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 그러다가 1970년대 중반 천관우 선생(1925∼1991)한테 된통 혼이 났다.
## 그러다가 <1970년대:DUR> 중반 <천관우:PER> 선생(<1925∼1991:DUR>)한테 된통 혼이 났다.
그러	그러	VV	O
다가	다가	EC	O
_	_	_	O
1970	1970	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
중반	중반	NNG	O
_	_	_	O
천관우	천관우	NNP	B-PER
_	_	_	O
선생	선생	NNG	O
(	(	SS	O
1925	1925	SN	B-DUR
∼	∼	SO	I-DUR
1991	1991	SN	I-DUR
)	)	SS	O
한테	한테	JKB	O
_	_	_	O
된통	된통	MAG	O
_	_	_	O
혼	혼	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
났	나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 또 담당 형사가 “금연구역에서 흡연한 사진을 찍어두었다고 하는데, 신고해봐야 과태료 1~2만원 내는 게 전부니 일을 너무 크게 만들지 않는 게 좋겠다”며 “해코지를 하면 어쩌려고 그러느냐”고 제안했다고 하기도 했다.
## 또 담당 형사가 “금연구역에서 흡연한 사진을 찍어두었다고 하는데, 신고해봐야 과태료 <1:NOH>~<2만원:MNY> 내는 게 전부니 일을 너무 크게 만들지 않는 게 좋겠다”며 “해코지를 하면 어쩌려고 그러느냐”고 제안했다고 하기도 했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
담당	담당	NNG	O
_	_	_	O
형사	형사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
금연	금연	NNG	O
구역	구역	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
흡연한	흡연하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
어	어	EC	O
두	두	VX	O
었	었	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
신고해	신고하+여	VV+EC	O
봐야	보+아야	VX+EC	O
_	_	_	O
과태료	과태료	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
2	2	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
_	_	_	O
내	내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
전부	전부+이	NNG+VCP	O
니	니	EC	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
겠	겠	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
해코지	해코지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
어쩌	어쩌	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
그러	그러	VV	O
느냐	느냐	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
제안	제안하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

