## 1
## 이와 함께 80여 개 운동법 동영상도 함께 제공된다.
## 이와 함께 <80여 개:NOH> 운동법 동영상도 함께 제공된다.
이	이	NP	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
운동	운동	NNG	O
법	법	XSN	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
제공된다	제공되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## “보고 싶다”고 다시 허경환에게 메시지를 보냈고, 허경환은 “안 보여주고 싶다”고 단호하게 잘라 말했다.
## “보고 싶다”고 다시 <허경환:PER>에게 메시지를 보냈고, <허경환:PER>은 “안 보여주고 싶다”고 단호하게 잘라 말했다.
“	“	SS	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
허경환	허경환	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
메시지	메시지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보냈	보내+었	VV+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
허경환	허경환	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
여	어	EC	O
주	주	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
단호하	단호하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
잘	자르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박지선은 “아니 오빤 날 보고 싶다.
## <박지선:PER>은 “아니 오빤 날 보고 싶다.
박지선	박지선	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아니	아니	IC	O
_	_	_	O
오빤	오빠+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
날	나+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 국민의당에게 기회를 주신다면 작은 변화라도 꼭 돌려드리겠습니다.
## <국민의당:ORG>에게 기회를 주신다면 작은 변화라도 꼭 돌려드리겠습니다.
국민	국민	NNG	B-ORG
의	의	NNG	I-ORG
당	당	NNG	I-ORG
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
신다면	시+ㄴ다면	EP+EC	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
라도	라도	JX	O
_	_	_	O
꼭	꼭	MAG	O
_	_	_	O
돌려	돌리+어	VV+EC	O
드리	드리	VX	O
겠	겠	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ‘2016 글로벌 국토대장정’에 참가한 성균관대, 중국 베이징대·상하이쟈오퉁(交通)대 학생들이 13일 서울 성곽길을 걷고 있다.
## ‘<2016:DAT> <글로벌 국토대장정:POH>’에 참가한 <성균관대:ORG>, <중국 베이징대:ORG>·<상하이쟈오퉁(交通)대:ORG> 학생들이 <13일:DAT> <서울 성곽길:LOC>을 걷고 있다.
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
국토	국토	NNG	I-POH
대장정	대장정	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가한	참가하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
성균관대	성균관대	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
베이징	베이징	NNP	I-ORG
대	대	NNG	I-ORG
·	·	SP	O
상하이	상하이	NNP	B-ORG
쟈오	쟈오	NNP	I-ORG
퉁	퉁	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
交通	交通	SH	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
대	대	NNG	I-ORG
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
13	13	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
성곽	성곽	NNG	I-LOC
길	길	NNG	I-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
걷	걷	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ”-학창시절 기억에 남는 경기가 있다면.“고3 때(2004년) 나갔던 대통령배 개막전이다.
## ”-학창시절 기억에 남는 경기가 있다면.“<고3:NOH> 때(<2004년:DAT>) 나갔던 <대통령배:POH> 개막전이다.
”	”	SS	O
-	-	SO	O
학창	학창	NNG	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
기억	기억	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다면	다면	EF	O
.	.	SF	O
“	“	SS	O
고	고	JKQ	B-NOH
3	3	SN	I-NOH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
(	(	SS	O
2004	2004	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
)	)	SS	O
_	_	_	O
나갔	나가+았	VV+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	B-POH
배	배	NNG	I-POH
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
전	전	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 과거 챔피언스리그에서 4번 만나 모두 졌다.
## 과거 <챔피언스리그:POH>에서 <4번:NOH> 만나 모두 졌다.
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
챔피언스	챔피언스	NNG	B-POH
리그	리그	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만나	만나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
졌	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 크리시 타이겐은 정말 속옷을 하나도 갖고 있지 않는 것일 수도 있다”며 해당 영상을 소개하기도 했다.
## <크리시 타이겐:PER>은 정말 속옷을 <하나:NOH>도 갖고 있지 않는 것일 수도 있다”며 해당 영상을 소개하기도 했다.
크리	크리	NNP	B-PER
시	시	NNG	I-PER
_	_	_	I-PER
타이	타이	NNP	I-PER
겐	겐	NNP	I-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
속옷	속옷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
일	이+ㄹ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
영상	영상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
소개하	소개하	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그러나 지난해 1군 투수들의 현란한 변화구에 적응하지 못했고, 크고 작은 부상마저 겪었다.
## 그러나 지난해 <1군:ORG> 투수들의 현란한 변화구에 적응하지 못했고, 크고 작은 부상마저 겪었다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
현란한	현란하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변화구	변화구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
적응하	적응하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
작	작	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
마저	마저	JX	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 전 메이저리거 데릭 지터가 은퇴 직후 개설한 플레이어스트리뷴은 야구·농구·미식축구 등 전·현직 프로스포츠 선수 약 400명이 자신의 글을 직접 올리는 곳이다.
## 전 메이저리거 <데릭 지터:PER>가 은퇴 직후 개설한 플레이어<스트리뷴:POH>은 야구·농구·미식축구 등 전·현직 프로스포츠 선수 약 <400명:NOH>이 자신의 글을 직접 올리는 곳이다.
전	전	MM	O
_	_	_	O
메이저리거	메이저리거	NNG	O
_	_	_	O
데릭	데릭	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
지터	지터	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
은퇴	은퇴	NNG	O
_	_	_	O
직후	직후	NNG	O
_	_	_	O
개설한	개설하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
플레이어스	플레이어스	NNG	B-POH
트리뷴	트리뷴	NNP	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
야구	야구	NNG	O
·	·	SP	O
농구	농구	NNG	O
·	·	SP	O
미식축구	미식축구	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
·	·	SP	O
현직	현직	NNG	O
_	_	_	O
프로	프로	NNG	O
스포츠	스포츠	NNG	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
400	400	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 크라우드 펀딩 사이트 ‘인디고고’는 사용자가 직접 3D프린트로 자신만의 독특한 자동차 모형을 만들고, 스마트폰을 이용해 이를 직접 조작할 수 있는 게임 ‘3D 레이서’를 소개했다.
## 크라우드 펀딩 사이트 ‘<인디고고:POH>’는 사용자가 직접 3D프린트로 자신만의 독특한 자동차 모형을 만들고, 스마트폰을 이용해 이를 직접 조작할 수 있는 게임 ‘<3D 레이서:POH>’를 소개했다.
크라우드	크라우드	NNG	O
_	_	_	O
펀딩	펀딩	NNG	O
_	_	_	O
사이트	사이트	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인디고고	인디고고	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사용자	사용자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
3	3	SN	O
D	D	SL	O
프린트	프린트	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
만	만	JX	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
독특한	독특하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
_	_	_	O
모형	모형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
폰	폰	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
조작할	조작하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-POH
D	D	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
레이서	레이서	NNG	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 나머지 금액은 이 씨가 이용하고 있는 신용카드의 ‘국내 동반자 왕복항공권 무료’ 혜택으로 처리했다.
## 나머지 금액은 <이:PER> 씨가 이용하고 있는 신용카드의 ‘국내 동반자 왕복항공권 무료’ 혜택으로 처리했다.
나머지	나머지	NNG	O
_	_	_	O
금액	금액	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
신용	신용	NNG	O
카드	카드	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
동반자	동반자	NNG	O
_	_	_	O
왕복	왕복	NNG	O
항공권	항공권	NNG	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
처리	처리하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 외식을 할 텐데 사람 많은 곳에 17개월 된 딸을 데리고 가기가 찜찜했다.
## 외식을 할 텐데 사람 많은 곳에 <17개월:NOH> 된 딸을 데리고 가기가 찜찜했다.
외식	외식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
텐데	터+이+ㄴ데	NNB+VCP+EC	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
딸	딸	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
데리	데리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
찜찜	찜찜하	VA	O
했	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

