## 1
## SK 신인 노관현의 패기
## <SK:ORG> 신인 <노관현:PER>의 패기
SK	SK	SL	B-ORG
_	_	_	O
신인	신인	NNG	O
_	_	_	O
노관현	노관현	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
패기	패기	NNG	O

## 2
## 골프채를 먼저 잡은 건 동생 윤정호다.
## 골프채를 먼저 잡은 건 동생 <윤정호:PER>다.
골프채	골프채	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
먼저	먼저	MAG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
동생	동생	NNG	O
_	_	_	O
윤정호	윤정호	NNP	B-PER
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 국내 최대 규모, 대한민국을 대표하는 환경그림공모전으로 홈플러스 e파란재단과 유엔환경계획(UNEP) 한국위원회가 주최하고 환경부, 교육부, 기상청, 산림청, 글로벌녹색성장기구, 중앙일보, 중앙SUNDAY, 서울대학교 등 총 73개 기관이 후원한다.
## 국내 최대 규모, <대한민국:ORG>을 대표하는 환경그림공모전으로 <홈플러스 e파란재단:ORG>과 <유엔환경계획(UNEP) 한국위원회:ORG>가 주최하고 <환경부:ORG>, <교육부:ORG>, <기상청:ORG>, <산림청:ORG>, <글로벌녹색성장기구:ORG>, <중앙일보:ORG>, <중앙SUNDAY:ORG>, <서울대학교:ORG> 등 총 <73개:NOH> 기관이 후원한다.
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
대표하	대표하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
그림	그림	NNG	O
공모전	공모전	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
홈플러스	홈플러스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
e	e	SL	I-ORG
파란	파란	NNG	I-ORG
재단	재단	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
환경	환경	NNG	I-ORG
계획	계획	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
UNEP	UNEP	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
한국	한국	NNP	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주최하	주최하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
환경부	환경부	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
교육부	교육부	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
기상청	기상청	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
산림청	산림청	NNG	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	B-ORG
녹색	녹색	NNG	I-ORG
성장	성장	NNG	I-ORG
기구	기구	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
SUNDAY	SUNDAY	SL	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
서울대학교	서울대학교	NNP	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
73	73	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
기관	기관	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
후원한다	후원하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 마타, 리그컵 4강 1차전 결승골 포함… 최근 15경기 무패 기간 4골 맹활약
## <마타:PER>, 리그컵 <4강:NOH> <1차전:NOH> 결승골 포함… 최근 <15경기:NOH> 무패 기간 <4골:NOH> 맹활약
마타	마타	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
리그	리그	NNG	O
컵	컵	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
강	강	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
_	_	_	O
결승	결승	NNG	O
골	골	NNG	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
_	_	_	O
무패	무패	NNG	O
_	_	_	O
기간	기간	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
골	골	NNG	I-NOH
_	_	_	O
맹활약	맹활약	NNG	O

## 7
## “30개월 안된 아이가 스마트폰 쓰면 수학·과학 지능손상은 물론…”
## “<30개월:NOH> 안된 아이가 스마트폰 쓰면 수학·과학 지능손상은 물론…”
“	“	SS	O
30	30	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
안	안	MAG	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
폰	폰	NNG	O
_	_	_	O
쓰	쓰	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
수학	수학	NNG	O
·	·	SP	O
과학	과학	NNG	O
_	_	_	O
지능	지능	NNG	O
손상	손상	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
물론	물론	MAG	O
…	…	SE	O
”	”	SS	O

## 9
## 송군은 “나를 믿고 아들처럼 대해줘서 너무 고마웠다”며 “그 덕에 남들과는 조금 다른 길을 가도 괜찮겠다는, 해볼 수 있겠다는 자신감을 가질 수 있었다”고 말했다.
## <송:PER>군은 “나를 믿고 아들처럼 대해줘서 너무 고마웠다”며 “그 덕에 남들과는 조금 다른 길을 가도 괜찮겠다는, 해볼 수 있겠다는 자신감을 가질 수 있었다”고 말했다.
송	송	NNP	B-PER
군	군	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
나	나	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
믿	믿	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
줘서	주+어서	VX+EC	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
고마	고맙	VA	O
웠	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
덕	덕	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
조금	조금	MAG	O
_	_	_	O
다른	다르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가도	가+아도	VV+EC	O
_	_	_	O
괜찮	괜찮	VA	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
볼	보+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
겠	겠	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
자신감	자신감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가질	가지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 지나 해운대로 돌아오는 어선들의 풍경을 이르는 말이다.
## 지나 <해운대:LOC>로 돌아오는 어선들의 풍경을 이르는 말이다.
지나	지나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
해운대	해운대	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
돌아오	돌아오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
어선	어선	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
풍경	풍경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 19∼35세면 누구나 지원할 수 있지만 1, 2기생들은 주로 대학생과 직장인이었다.
## <19:NOH>∼<35세:NOH>면 누구나 지원할 수 있지만 <1:NOH>, <2기:NOH>생들은 주로 대학생과 직장인이었다.
19	19	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
35	35	SN	B-NOH
세	세+이	NNB+VCP	I-NOH
면	면	EC	O
_	_	_	O
누구	누구	NP	O
나	나	JX	O
_	_	_	O
지원할	지원하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
기	기	NNG	I-NOH
생	생	XSN	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주로	주로	MAG	O
_	_	_	O
대학생	대학생	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

