## 1
## 우선 선두주자격인 정종진의 흐름이 가장 돋보인다.
## 우선 선두주자격인 <정종진:PER>의 흐름이 가장 돋보인다.
우선	우선	MAG	O
_	_	_	O
선두	선두	NNG	O
주자	주자	NNG	O
격	격	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
정종진	정종진	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
흐름	흐름	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
돋보인다	돋보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 中서 유턴후 tvN ‘K2’ 최고 몸값 출연뮤지컬 ‘그날들’ 출연…의리지키기도 연기자 지창욱(사진)이 2년 만에 국내로 활동 무대를 옮기며 실리와 명분을 모두 챙겼다.
## <中:LOC>서 유턴후 <tvN:ORG> ‘<K2:POH>’ 최고 몸값 출연뮤지컬 ‘<그날들:POH>’ 출연…의리지키기도 연기자 <지창욱:PER>(사진)이 <2년:NOH> 만에 국내로 활동 무대를 옮기며 실리와 명분을 모두 챙겼다.
中	中	SH	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
유턴	유턴	NNG	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
K	K	SL	B-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
_	_	_	O
몸값	몸값	NNG	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
뮤지컬	뮤지컬	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
그날	그날	NNG	B-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
…	…	SE	O
의리	의리	NNG	O
지키	지키	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
연기자	연기자	NNG	O
_	_	_	O
지창욱	지창욱	NNP	B-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
활동	활동	NNG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
옮기	옮기	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
실리	실리	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
명분	명분	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
챙	챙기	VV	O
겼	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 예상 뒤엎은 탄탄한 마운드넥센의 가장 큰 고민은 마운드였다.
## 예상 뒤엎은 탄탄한 마운드<넥센:ORG>의 가장 큰 고민은 마운드였다.
예상	예상	NNG	O
_	_	_	O
뒤엎	뒤엎	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
탄탄한	탄탄하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
마운드	마운드	NNG	O
넥센	넥센	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
고민	고민	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
마운드	마운드+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 안젤라 베이비가 중국판 '런닝맨'의 고정 여성 멤버로 출연하게 된 이유를 밝혔다.
## <안젤라 베이비:PER>가 중국판 '<런닝맨:POH>'의 고정 여성 멤버로 출연하게 된 이유를 밝혔다.
안젤라	안젤라	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
베이비	베이비	NNG	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	O
판	판	XSN	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
런닝맨	런닝맨	NNP	B-POH
'	'	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
고정	고정	NNG	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
_	_	_	O
멤버	멤버	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
출연하	출연하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 한편 네이버랩스는 자율 주행 기술을 선보이기 위해 내달 열리는 ‘서울모터쇼 2017’에 참가한다.
## 한편 <네이버랩스:ORG>는 자율 주행 기술을 선보이기 위해 내달 열리는 ‘<서울모터쇼:POH> <2017:DAT>’에 참가한다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
네이버	네이버	NNP	B-ORG
랩스	랩스	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
자율	자율	NNG	O
_	_	_	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
내달	내달	NNG	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
서울	서울	NNP	B-POH
모터쇼	모터쇼	NNG	I-POH
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
참가한다	참가하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## ▲손풍삼씨(국제사회문화연구소장·예비역육군대령)=문민화 시대를 맞아 문민화에 걸맞는 게임 룰의 엄격한 적용이 필요하다.
## ▲<손풍삼:PER>씨(국제사회문화연구소장·예비역육군대령)=문민화 시대를 맞아 문민화에 걸맞는 게임 룰의 엄격한 적용이 필요하다.
▲	▲	SW	O
손풍삼	손풍삼	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
국제	국제	NNG	O
사회	사회	NNG	O
문화	문화	NNG	O
연구소	연구소	NNG	O
장	장	XSN	O
·	·	SP	O
예비역	예비역	NNG	O
육군	육군	NNG	O
대령	대령	NNG	O
)	)	SS	O
=	=	SW	O
문민화	문민화	NNG	O
_	_	_	O
시대	시대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
문민	문민	NNG	O
화	화	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
걸맞	걸맞	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
_	_	_	O
룰	룰	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
엄격한	엄격하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
적용	적용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
필요하	필요하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## ‘어떤 캐릭터를 하고 싶냐’는 질문에 아오르꺼러는 “저팔계가 제일 마음에 든다”고 답했다.
## ‘어떤 캐릭터를 하고 싶냐’는 질문에 <아오르꺼러:PER>는 “<저팔계:PER>가 제일 마음에 든다”고 답했다.
‘	‘	SS	O
어떤	어떤	MM	O
_	_	_	O
캐릭터	캐릭터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
냐	냐	EF	O
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
아	아	XSN	B-PER
오르	오르	VV	I-PER
꺼러	꺼럽	VA	I-PER
는	는	ETM	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
저팔계	저팔계	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
제일	제일	MAG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
든다	들+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
답	답하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 개그맨 이수근(사진)이 광고주에게 7억원을 배상하라는 판결을 받은 사실이 뒤늦게 알려졌다.
## 개그맨 <이수근:PER>(사진)이 광고주에게 <7억원:MNY>을 배상하라는 판결을 받은 사실이 뒤늦게 알려졌다.
개그맨	개그맨	NNG	O
_	_	_	O
이수근	이수근	NNP	B-PER
(	(	SS	O
사진	사진	NNG	O
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
광고주	광고주	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배상하	배상하	VV	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
판결	판결	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
뒤늦	뒤늦	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 양산 시내에서 30분 정도 걸린다.
## <양산:LOC> 시내에서 <30분:NOH> 정도 걸린다.
양산	양산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
걸린다	걸리+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 한편, 보건복지부 문형표 장관은 대한감염학회 등 관련 전문가들과 민관합동대책반을 구성해 메르스 확산 방지에 나선다고 밝혔다.
## 한편, <보건복지부:ORG> <문형표:PER> 장관은 <대한감염학회:ORG> 등 관련 전문가들과 <민관합동대책반:ORG>을 구성해 메르스 확산 방지에 나선다고 밝혔다.
한편	한편	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
보건	보건	NNG	B-ORG
복지	복지	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
문형표	문형표	NNP	B-PER
_	_	_	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
대한	대한	NNP	B-ORG
감염	감염	NNG	I-ORG
학회	학회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
전문가	전문가	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
민관	민관	NNG	B-ORG
합동	합동	NNG	I-ORG
대책	대책	NNG	I-ORG
반	반	NNG	I-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구성해	구성하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
메르스	메르스	NNG	O
_	_	_	O
확산	확산	NNG	O
_	_	_	O
방지	방지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선다고	나서+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

