## 1
## ‘바로크가구’가 2016고객사랑브랜드대상 가구 부문 대상을 차지했다.
## ‘<바로크가구:ORG>’가 <2016:DAT><고객사랑브랜드대상:POH> 가구 부문 대상을 차지했다.
‘	‘	SS	O
바로크가구	바로크가구	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
고객	고객	NNG	B-POH
사랑	사랑	NNG	I-POH
브랜드	브랜드	NNG	I-POH
대상	대상	NNG	I-POH
_	_	_	O
가구	가구	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
차지	차지하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 바로크가구는 1978년 창업 이래 38년 동안 고객의 사랑을 받아오고 있다.
## <바로크가구:ORG>는 <1978년:DAT> 창업 이래 <38년:NOH> 동안 고객의 사랑을 받아오고 있다.
바로크가구	바로크가구	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
1978	1978	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
_	_	_	O
이래	이래	NNB	O
_	_	_	O
38	38	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
오	오	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 경제범죄 사범 등 10여 명도 변호인 접견을 1년에 1000번 이상 하는 등 이른바 ‘황제 접견’이 심각한 수준인 것으로 나타났다.
## 또 경제범죄 사범 등 <10여 명:NOH>도 변호인 접견을 <1년:NOH>에 <1000번:NOH> 이상 하는 등 이른바 ‘황제 접견’이 심각한 수준인 것으로 나타났다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
범죄	범죄	NNG	O
_	_	_	O
사범	사범	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
_	_	_	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
변호인	변호인	NNG	O
_	_	_	O
접견	접견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
1000	1000	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
이른바	이른바	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
황제	황제	NNG	O
_	_	_	O
접견	접견	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
심각한	심각하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수준	수준	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
나타났	나타나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 10일 본지가 주광덕(새누리당) 의원실을 통해 법무부의 ‘전국 구치소·교도소 수용자의 변호인 접견 현황’을 입수해 분석한 결과 지난 2013년 이후 접견을 가장 많이 한 재소자는 서울구치소에 수감 중인 주 전 회장이다.
## <10일:DAT> 본지가 <주광덕:PER>(<새누리당:ORG>) 의원실을 통해 <법무부:ORG>의 ‘전국 구치소·교도소 수용자의 변호인 접견 현황’을 입수해 분석한 결과 지난 <2013년:DAT> 이후 접견을 가장 많이 한 재소자는 <서울구치소:LOC>에 수감 중인 <주:PER> 전 회장이다.
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
본지	본지	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주광덕	주광덕	NNP	B-PER
(	(	SS	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
실	실	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
법무부	법무부	NNG	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
전국	전국	NNG	O
_	_	_	O
구치소	구치소	NNG	O
·	·	SP	O
교도소	교도소	NNG	O
_	_	_	O
수용자	수용자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
변호인	변호인	NNG	O
_	_	_	O
접견	접견	NNG	O
_	_	_	O
현황	현황	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
입수해	입수하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
분석한	분석하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
접견	접견	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	O
_	_	_	O
재소자	재소자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울구치소	서울구치소	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수감	수감	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
주	주	NNG	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 편평사마귀는 사마귀의 한 종류로, 표면이 편평하다고 해서 붙여진 이름으로 얼굴의 이마, 턱, 코, 입 주위와 손등에 잘 발생한다.
## <편평사마귀:POH>는 사마귀의 <한 종류:NOH>로, 표면이 편평하다고 해서 붙여진 이름으로 얼굴의 이마, 턱, 코, 입 주위와 손등에 잘 발생한다.
편평	편평	NNG	B-POH
사마귀	사마귀	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
사마귀	사마귀	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
종류	종류	NNG	I-NOH
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
표면	표면	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
편평하	편평하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
해서	하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
붙	붙이	VV	O
여	어	EC	O
진	지+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
얼굴	얼굴	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이마	이마	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
턱	턱	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
코	코	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
입	입	NNG	O
_	_	_	O
주위	주위	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
손등	손등	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
발생한다	발생하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 편평사마귀는 주로 어린이와 청년에 흔히 발생하는 것으로 알려졌으며 원인이 되는 HPV 유형은 3, 10, 28, 49형으로 알려졌다.
## <편평사마귀:POH>는 주로 <어린이:POH>와 청년에 흔히 발생하는 것으로 알려졌으며 원인이 되는 HPV 유형은 <3:NOH>, <10:NOH>, <28:NOH>, <49:NOH>형으로 알려졌다.
편평	편평	NNG	B-POH
사마귀	사마귀	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
주로	주로	MAG	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	B-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
청년	청년	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
흔히	흔히	MAG	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
원인	원인	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
HPV	HPV	SL	O
_	_	_	O
유형	유형	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
28	28	SN	B-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
49	49	SN	B-NOH
형	형	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 특히 바이러스성인 편평사마귀는 사마귀가 난 곳을 손으로 만지면 다른 곳으로 퍼지며, 속도도 빠른 것으로 전해졌다.
## 특히 바이러스성인 <편평사마귀:POH>는 사마귀가 난 곳을 손으로 만지면 다른 곳으로 퍼지며, 속도도 빠른 것으로 전해졌다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
바이러스	바이러스	NNG	O
성	성	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
편평	편평	NNG	B-POH
사마귀	사마귀	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
사마귀	사마귀	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
난	나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만지	만지	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
퍼지	퍼지	VV	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
속도	속도	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
빠른	빠르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
전해	전하	VV	O
졌	여+지+었	EC+VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그는 애런 헤인즈, 조 잭슨, 이승현 등 든든한 동료들의 조력자로서 첫 챔프전 우승에 도전한다.
## 그는 <애런 헤인즈:PER>, <조 잭슨:PER>, <이승현:PER> 등 든든한 동료들의 조력자로서 첫 <챔프전:POH> 우승에 도전한다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
애런	애런	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
헤인즈	헤인즈	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
조	조	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
잭슨	잭슨	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이승현	이승현	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
든든한	든든하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
조력자	조력자	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
챔프	챔프	NNG	B-POH
전	전	XSN	I-POH
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
도전한다	도전하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 정부는 인터넷 전문은행의 본격 출범을 앞두고 지난해 12월부터 은행권에 비대면 본인 확인을 허용했다.
## 정부는 인터넷 전문은행의 본격 출범을 앞두고 지난해 <12월:DAT>부터 은행권에 비대면 본인 확인을 허용했다.
정부	정부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
인터넷	인터넷	NNG	O
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
은행	은행	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
본격	본격	NNG	O
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
은행	은행	NNG	O
권	권	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
대면	대면	NNG	O
_	_	_	O
본인	본인	NNG	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
허용	허용하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 서울지검 공안2부(정진규부장검사)는 15일 일본 마이니치(매일)신문과의 인터뷰에서 북한에 초청돼 장학금을 받은 학생이 한국에 돌아와 대학교수가된 사례가 있다고 폭로한 박홍서강대총장이 미국에서 귀국함에 따라 박총장을 상대로 사실확인 작업에 착수했다.
## <서울지검 공안2부:ORG>(<정진규:PER>부장검사)는 <15일:DAT> <일본 마이니치(매일)신문:ORG>과의 인터뷰에서 <북한:ORG>에 초청돼 장학금을 받은 학생이 <한국:LOC>에 돌아와 <대학:POH>교수가된 사례가 있다고 폭로한 <박홍:PER><서강대:ORG>총장이 <미국:ORG>에서 귀국함에 따라 <박:PER>총장을 상대로 사실확인 작업에 착수했다.
서울	서울	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
공안	공안	NNG	I-ORG
2	2	SN	I-ORG
부	부	NNB	I-ORG
(	(	SS	O
정진규	정진규	NNP	B-PER
부장검사	부장검사	NNG	O
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
마이니치	마이니치	NNP	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
매일	매일	MAG	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
신문	신문	NNG	I-ORG
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초청돼	초청되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
장학금	장학금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
돌아	돌아오	VV	O
와	아	EC	O
_	_	_	O
대학교수	대학교수	NNG	O
가	가	XSN	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
사례	사례	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
폭로한	폭로하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
박홍	박홍	NNP	B-PER
서강대	서강대	NNP	B-ORG
총장	총장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
귀국함	귀국하+ㅁ	VV+ETN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따	따르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
총장	총장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
작업	작업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
착수	착수하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 이날 토마스 데메지에르 내무장관은 지난해 난민신청자가 총 109만1894명이었다는 공식 통계를 발표했다.
## 이날 <토마스 데메지에르:PER> 내무장관은 지난해 난민신청자가 총 <109만1894명:NOH>이었다는 공식 통계를 발표했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
토마스	토마스	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
데메지에르	데메지에르	NNP	I-PER
_	_	_	O
내무	내무	NNG	O
장관	장관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
난민	난민	NNG	O
신청자	신청자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
109	109	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
1894	1894	SN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
통계	통계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 이에 대해 커티스 교수는 “공동방위 문제에서 한국이나 일본 그리고 북대서양조약기구(NATO) 국가들에 대한 압박이 커질 것으로 본다”며 “앞으로 누가 미국 대통령이 되든 간에 동맹국의 역할을 요구하는 미국의 목소리는 커질 수밖에 없다”고 설명했다.
## 이에 대해 <커티스:PER> 교수는 “공동방위 문제에서 <한국:ORG>이나 <일본:ORG> 그리고 <북대서양조약기구:ORG>(<NATO:ORG>) 국가들에 대한 압박이 커질 것으로 본다”며 “앞으로 누가 <미국:ORG> 대통령이 되든 간에 동맹국의 역할을 요구하는 <미국:ORG>의 목소리는 커질 수밖에 없다”고 설명했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
커티스	커티스	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
공동	공동	NNG	O
방위	방위	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
이나	이나	JC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
_	_	_	O
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
북대서양조약기구	북대서양조약기구	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
NATO	NATO	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
압박	압박	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커질	커지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
본다	보+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
앞	앞	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
누	누구	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
든	든	EC	O
_	_	_	O
간	간	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
동맹국	동맹국	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구하	요구하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
목소리	목소리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
커질	커지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
밖에	밖에	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 커티스 교수는 “아베 신조 총리는 금융완화·재정확대·구조개혁이라는 ‘3개의 화살’을 쐈지만 경제구조 개혁이 충분히 이뤄지지 못했다”며 “2017년으로 연기한 물가상승률 2%도 달성하기 어려워 보인다”고 진단했다.
## <커티스:PER> 교수는 “<아베 신조:PER> 총리는 금융완화·재정확대·구조개혁이라는 ‘<3개:NOH>의 화살’을 쐈지만 경제구조 개혁이 충분히 이뤄지지 못했다”며 “<2017년:DAT>으로 연기한 물가상승률 2%도 달성하기 어려워 보인다”고 진단했다.
커티스	커티스	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
신조	신조	NNP	I-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
완화	완화	NNG	O
·	·	SP	O
재정	재정	NNG	O
확대	확대	NNG	O
·	·	SP	O
구조	구조	NNG	O
개혁	개혁	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
화살	화살	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쐈	+았	+EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
구조	구조	NNG	O
_	_	_	O
개혁	개혁	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
충분히	충분히	MAG	O
_	_	_	O
이뤄지	이루어지	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못	못하	VX	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2017	2017	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
연기한	연기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
물가	물가	NNG	O
상승	상승	NNG	O
률	률	XSN	O
_	_	_	O
2	2	SN	O
%	%	SW	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
달성하	달성하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
어려	어렵	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
진단	진단하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 물가 등을 감안한 국민소득의 실질 구매력을 나타내는 실질 GNI 증가율은 전년보다 3.8% 증가했다.
## 물가 등을 감안한 국민소득의 실질 구매력을 나타내는 실질 GNI 증가율은 전년보다 <3.8%:PNT> 증가했다.
물가	물가	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감안한	감안하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
소득	소득	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실질	실질	NNG	O
_	_	_	O
구매력	구매력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나타내	나타내	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
실질	실질	NNG	O
_	_	_	O
GNI	GNI	SL	O
_	_	_	O
증가율	증가율	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
전년	전년	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
3.8	3.8	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
증가	증가하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

