## 1
## 폭스바겐코리아가 ‘유로5’ 환경기준의 디젤차를 소유한 국내 고객 전원에게 리콜 여부를 통지했다고 30일 밝혔다.
## <폭스바겐코리아:ORG>가 ‘<유로5:POH>’ 환경기준의 디젤차를 소유한 국내 고객 전원에게 리콜 여부를 통지했다고 <30일:DAT> 밝혔다.
폭스바겐	폭스바겐	NNP	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
유로	유로	NNG	B-POH
5	5	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
기준	기준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
디젤차	디젤차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소유한	소유하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
_	_	_	O
전원	전원	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
리콜	리콜	NNG	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통지	통지하	VV	O
했	였	EP	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
30	30	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 폭스바겐코리아가 통지문을 발송한 것은 유로5 기준의 디젤차 중 EA189 엔진을 장착한 차량만 리콜 대상이 되기 때문이다.
## <폭스바겐코리아:ORG>가 통지문을 발송한 것은 <유로5:POH> 기준의 디젤차 중 <EA189:POH> 엔진을 장착한 차량만 리콜 대상이 되기 때문이다.
폭스바겐	폭스바겐	NNP	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
통지	통지	NNG	O
문	문	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발송한	발송하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
유로	유로	NNG	B-POH
5	5	SN	I-POH
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
디젤차	디젤차	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNP	O
_	_	_	O
EA	EA	SL	B-POH
189	189	SN	I-POH
_	_	_	O
엔진	엔진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
장착한	장착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
리콜	리콜	NNG	O
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한마디로 뇌물이라는 증거가 부족하다는 얘기다.
## <한마디:NOH>로 뇌물이라는 증거가 부족하다는 얘기다.
한마디	한마디	NNG	B-NOH
로	로	JKB	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
증거	증거	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
부족하	부족하	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
얘기	얘기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 그리고 2년 만인 지난달 말엔 차이콥스키 협주곡을 녹음해 역시 DG에서 두번째 음반을 냈다.
## 그리고 <2년:NOH> 만인 지난달 말엔 <차이콥스키 협주곡:POH>을 녹음해 역시 <DG:ORG>에서 두번째 음반을 냈다.
그리고	그리고	MAJ	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
지난달	지난달	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
차이콥스키	차이콥스키	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
협주곡	협주곡	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
녹음해	녹음하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
DG	DG	SL	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
음반	음반	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
냈	내+었	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 베스트 라인업을 총동원한 수원과 대조적이었다.
## 베스트 라인업을 총동원한 <수원:ORG>과 대조적이었다.
베스트	베스트	NNG	O
_	_	_	O
라인업	라인업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
총동원한	총동원하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수원	수원	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
대조적	대조적	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 【총평】? 광해군은 명의 요구 적절히 거절하면서 명과 후금의 싸움에 말려들지 않고 조선의 사정에 맞추어 실리를 취하는 중립 외교 정책을 펼쳤다.
## 【총평】? <광해군:PER>은 <명:ORG>의 요구 적절히 거절하면서 <명:ORG>과 <후금:ORG>의 싸움에 말려들지 않고 <조선:ORG>의 사정에 맞추어 실리를 취하는 중립 외교 정책을 펼쳤다.
【	【	SS	O
총평	총평	NNG	O
】	】	SS	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
광해군	광해군	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
명	명	NNB	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
요구	요구	NNG	O
_	_	_	O
적절히	적절히	MAG	O
_	_	_	O
거절하	거절하	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
명	명	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
후금	후금	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
싸움	싸움	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
말려들	말려들	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
조선	조선	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사정	사정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞추	맞추	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
실리	실리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
취하	취하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
중립	중립	NNG	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
_	_	_	O
정책	정책	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼	펼치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## [인사]우정사업본부 外
## [인사]<우정사업본부:ORG> 外
[	[	SS	O
인사	인사	NNG	O
]	]	SS	O
우정	우정	NNG	B-ORG
사업	사업	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
外	外	SH	O

## 10
## 하지만, 조선은행이 총재로 맞이했던 사람 중 최고위 인사라서 직원들은 그를 싫어하지 않았다.
## 하지만, <조선은행:ORG>이 총재로 맞이했던 사람 중 최고위 인사라서 직원들은 그를 싫어하지 않았다.
하지만	하지만	MAJ	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
조선은행	조선은행	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
총재	총재	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
맞이	맞이하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
위	위	NNG	O
_	_	_	O
인사	인사+이	NNG+VCP	O
라서	라서	EC	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
싫어하	싫어하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 하지만 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)의 한반도 배치 등 정치 이슈에 따른 비관세장벽과 일본산 제품과의 경쟁 등 넘어야 할 산이 적지 않다.
## 하지만 <사드:POH>(<THAAD·고고도미사일방어체계:POH>)의 <한반도:LOC> 배치 등 정치 이슈에 따른 비관세장벽과 <일본:ORG>산 제품과의 경쟁 등 넘어야 할 산이 적지 않다.
하지만	하지만	MAJ	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	B-POH
(	(	SS	O
THAAD	THAAD	SL	B-POH
·	·	SP	I-POH
고고도	고고도	NNG	I-POH
미사일	미사일	NNG	I-POH
방어	방어	NNG	I-POH
체계	체계	NNG	I-POH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
_	_	_	O
이슈	이슈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따른	따르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비	비	XPN	O
관세	관세	NNG	O
장벽	장벽	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-ORG
산	산	XSN	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
어야	어야	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
산	산	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 윤완준 zeitung@donga.com·이새샘 /세종=이상훈 기자
## <윤완준:PER> <zeitung@donga.com:POH>·<이새샘:PER> /<세종:LOC>=<이상훈:PER> 기자
윤완준	윤완준	NNP	B-PER
_	_	_	O
zeitung	zeitung	SL	B-POH
@	@	SW	I-POH
donga	donga	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
·	·	SP	O
이	이	MM	B-PER
새샘	새샘	NNP	I-PER
_	_	_	O
/	/	SP	O
세종	세종	NNP	B-LOC
=	=	SW	O
이상훈	이상훈	NNP	B-PER
_	_	_	O
기자	기자	NNG	O

## 13
## 어려서 그렇다”고 사과하며 이수경을 감쌌다.
## 어려서 그렇다”고 사과하며 <이수경:PER>을 감쌌다.
어려서	어리+어서	VA+EC	O
_	_	_	O
그렇	그렇	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
사과하	사과하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이수경	이수경	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감쌌	감싸+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 한편 ‘호구의 사랑’은 유현숙 작가의 동명 웹툰을 원작으로 한 드라마로, 오는 2월 9일 밤 11시 첫 방송된다.
## 한편 ‘<호구의 사랑:POH>’은 <유현숙:PER> 작가의 동명 웹툰을 원작으로 한 드라마로, 오는 <2월 9일:DAT> <밤 11시:TIM> 첫 방송된다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
호구	호구	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
사랑	사랑	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
유현숙	유현숙	NNP	B-PER
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
동명	동명	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
툰	툰	NNP	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원작	원작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
9	9	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
방송된다	방송되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 8세 여자 초등학생을 유괴·살해한 뒤 시신을 훼손해 유기한 17세 소녀 A양이 조현병(정신분열증) 치료를 받은 사실이 확인됐다.
## <8세:NOH> 여자 초등학생을 유괴·살해한 뒤 시신을 훼손해 유기한 <17세:NOH> 소녀 <A:PER>양이 조현병(정신분열증) 치료를 받은 사실이 확인됐다.
8	8	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
_	_	_	O
초등학생	초등학생	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
유괴	유괴	NNG	O
·	·	SP	O
살해한	살해하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
시신	시신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훼손해	훼손하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
유기한	유기하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	O
_	_	_	O
A	A	SL	B-PER
양	양	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
조현병	조현병	NNG	O
(	(	SS	O
정신	정신	NNG	O
분열증	분열증	NNG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확인	확인되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

