## 1
## 두 사람의 소속사 나무엑터스는 “두 사람은 2014년 드라마를 통해 동료로 만났고 처음 열애설이 불거졌을 당시에도 좋은 친구 사이였다”면서 “두 사람은 2016년 상반기부터 연인 사이로 발전했다.
## <두 사람:NOH>의 소속사 <나무엑터스:ORG>는 “<두 사람:NOH>은 <2014년:DAT> 드라마를 통해 동료로 만났고 처음 열애설이 불거졌을 당시에도 좋은 친구 사이였다”면서 “<두 사람:NOH>은 <2016년:DAT> 상반기부터 연인 사이로 발전했다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O
사	사	XSN	O
_	_	_	O
나무	나무	NNG	B-ORG
엑터스	엑터스	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
동료	동료	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
만났	만나+았	VV+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
_	_	_	O
열애	열애	NNG	O
설	설	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
불거	불거지	VV	O
졌	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
친구	친구	NNG	O
_	_	_	O
사	사이	NNG	O
이	이	VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상반기	상반기	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
발전	발전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 2012년 12월 출범 이후 4년 만에 역대 최고의 성과를 올린 것이다.
## <2012년 12월:DAT> 출범 이후 <4년:NOH> 만에 역대 최고의 성과를 올린 것이다.
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
12	12	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
출범	출범	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
역대	역대	NNG	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
올린	올리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘대디’ 뮤직비디오의 유튜브 조회 수는 3일 기준 1900만 뷰를 넘어서고 있다.
## ‘<대디:POH>’ 뮤직비디오의 <유튜브:POH> 조회 수는 <3일:DAT> 기준 <1900만 뷰:NOH>를 넘어서고 있다.
‘	‘	SS	O
대디	대디	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
뮤직	뮤직	NNG	O
비디오	비디오	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유튜브	유튜브	NNP	B-POH
_	_	_	O
조회	조회	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
_	_	_	O
1900	1900	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
뷰	뷰	NNG	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
넘어서	넘어서	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## [@뉴스룸/이승건]트럼프와 두 번째 이민
## [@<뉴스룸:POH>/<이승건:PER>]<트럼프:PER>와 두 번째 이민
[	[	SS	O
@	@	SW	O
뉴스룸	뉴스룸	NNG	B-POH
/	/	SP	O
이승건	이승건	NNP	B-PER
]	]	SS	O
트럼프	트럼프	NNG	B-PER
와	와	JC	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
_	_	_	O
이민	이민	NNG	O

## 7
## 이날 양 협회는 나홋카 경제특구에 조성될 한­러협력공단과 보스토니치항에 한국기업들이 활용할 전용부두를 건설하는 문제를 공동 추진키로 합의하고, 극동과 시베리아의 다른 지역에도 소규모 경제특구를 설립토록 양국 정부에 건의하기로 했다.
## 이날 <양:NOH> 협회는 <나홋카 경제특구:LOC>에 조성될 <한­러협력공단:ORG>과 <보스토니치항:ORG>에 <한국:LOC>기업들이 활용할 전용부두를 건설하는 문제를 공동 추진키로 합의하고, 극동과 <시베리아:LOC>의 다른 지역에도 소규모 경제특구를 설립토록 <양:PER>국 정부에 건의하기로 했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
양	양	MM	B-NOH
_	_	_	O
협회	협회	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
나홋카	나홋카	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
경제특구	경제특구	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조성될	조성되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
­	­	SS	I-ORG
러	러	NNP	I-ORG
협력	협력	NNG	I-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
보스	보스	NNG	B-ORG
토	토	NNG	I-ORG
니치	니치	NNG	I-ORG
항	항	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
기업	기업	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
활용할	활용하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전용	전용	NNG	O
부두	부두	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
건설하	건설하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공동	공동	NNG	O
_	_	_	O
추진	추진하	VV	O
키	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
합의하	합의하	VV	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
극동	극동	NNP	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
시베리아	시베리아	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
소규모	소규모	NNG	O
_	_	_	O
경제특구	경제특구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설립	설립하	VV	O
토록	도록	EC	O
_	_	_	O
양국	양국	NNG	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
건의하	건의하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 세월호 배 보상법, 3개 부문으로 구성 12일 국회 본회의 처리 예정…내용은?세월호 참사 이후 265일 만에 세월호 배 보상법 최종 타결 소식이 전해지며 국민들의 많은 관심이 집중됐다.
## <세월호 배 보상법:POH>, <3개:NOH> 부문으로 구성 <12일:DAT> 국회 본회의 처리 예정…내용은?<세월호 참사:POH> 이후 <265일:NOH> 만에 <세월호 배 보상법:POH> 최종 타결 소식이 전해지며 국민들의 많은 관심이 집중됐다.
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
배	배	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
보상법	보상법	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
본회의	본회의	NNG	O
_	_	_	O
처리	처리	NNG	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
…	…	SE	O
내용	내용	NNG	O
은	은	JX	O
?	?	SF	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
참사	참사	NNG	I-POH
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
265	265	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
배	배	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
보상법	보상법	NNG	I-POH
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
타결	타결	NNG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전해	전하+여	VV+EC	O
지	지	VX	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
관심	관심	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집중	집중되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 이날 열린 열린 국회브리핑에서 여야는 세월호 참사 희생자들과 피해 지역에 대한 배상·보상·위로금 지원 등을 골자로 하는 ‘4·16 세월호참사 피해구제 및 지원 등을 위한 특별법 합의안’을 발표했다.
## 이날 열린 열린 <국회브리핑:POH>에서 여야는 <세월호 참사:POH> 희생자들과 피해 지역에 대한 배상·보상·위로금 지원 등을 골자로 하는 ‘<4·16 세월호참사:POH> 피해구제 및 지원 등을 위한 특별법 합의안’을 발표했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-POH
브리핑	브리핑	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
참사	참사	NNG	I-POH
_	_	_	O
희생자	희생자	NNG	O
들	들	XSN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
배상	배상	NNG	O
·	·	SP	O
보상	보상	NNG	O
·	·	SP	O
위로금	위로금	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
골자	골자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
4	4	SN	B-POH
·	·	SP	I-POH
16	16	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
세월호	세월호	NNP	I-POH
참사	참사	NNG	I-POH
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
구제	구제	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특별법	특별법	NNG	O
_	_	_	O
합의	합의	NNG	O
안	안	NNG	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 타결된 특별법은 배·보상, 피해자 및 피해지역 지원, 추모사업 3개 부문으로 구성돼 오는 12일 국회 본회의를 통해 처리될 예정이다.
## 타결된 특별법은 배·보상, 피해자 및 피해지역 지원, 추모사업 <3개:NOH> 부문으로 구성돼 오는 <12일:DAT> 국회 본회의를 통해 처리될 예정이다.
타결된	타결되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
특별법	특별법	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
배	배	NNG	O
·	·	SP	O
보상	보상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
추모	추모	NNG	O
사업	사업	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
구성돼	구성되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
국회	국회	NNG	O
_	_	_	O
본회의	본회의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
처리될	처리되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 안산시와 진도군의 침체된 경제 활성화를 위해 국가가 특별지원방안을 강구해 시행토록 했고, 국가는 피해자에게 생활·의료지원금, 심리상담 및 정신질환 등의 검사·치료를 지원할 계획이다.
## <안산시:LOC>와 <진도군:LOC>의 침체된 경제 활성화를 위해 국가가 특별지원방안을 강구해 시행토록 했고, 국가는 피해자에게 생활·의료지원금, 심리상담 및 정신질환 등의 검사·치료를 지원할 계획이다.
안산시	안산시	NNP	B-LOC
와	와	JC	O
_	_	_	O
진도군	진도군	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
침체된	침체되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
지원	지원	NNG	O
방안	방안	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
강구해	강구하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
시행	시행하	VV	O
토록	도록	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
고	고	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국가	국가	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
·	·	SP	O
의료	의료	NNG	O
지원금	지원금	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
심리	심리	NNG	O
상담	상담	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
정신	정신	NNG	O
질환	질환	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
·	·	SP	O
치료	치료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지원할	지원하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 또한 안산에는 세월호 피해자들의 정신적 치료를 관리하는 ‘안산 트라우마센터’가 건립된다.
## 또한 <안산:LOC>에는 <세월호:POH> 피해자들의 정신적 치료를 관리하는 ‘<안산 트라우마센터:LOC>’가 건립된다.
또한	또한	MAG	O
_	_	_	O
안산	안산	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
세월호	세월호	NNP	B-POH
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정신적	정신적	NNG	O
_	_	_	O
치료	치료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
관리하	관리하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
안산	안산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
트라우마	트라우마	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
건립된다	건립되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

