## 1
## ‘응팔’ 촬영현장 스태프 사이에서도 여자친구에 관한 이야기가 알려져 있을 정도로, 안재홍은 자신의 사랑을 숨기지 않고 적극적으로 드러내고 있다.
## ‘<응팔:POH>’ 촬영현장 스태프 사이에서도 여자친구에 관한 이야기가 알려져 있을 정도로, <안재홍:PER>은 자신의 사랑을 숨기지 않고 적극적으로 드러내고 있다.
‘	‘	SS	O
응	응	IC	B-POH
팔	팔	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
스태프	스태프	NNG	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
여자	여자	NNG	O
친구	친구	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
알려져	알려지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
로	로	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
안재홍	안재홍	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
숨기	숨기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
적극적	적극적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
드러내	드러내	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 시진핑 국가주석은 김정은에게 보낸 친서에서 “중조(中朝) 전통우의는 양측 선대 지도자들이 만들고 키운 공통의 보배”라면서 “전략적이고 장기적인 안목에서 발전하기를 바란다”고 밝혔다.
## <시진핑:PER> 국가주석은 <김정은:PER>에게 보낸 친서에서 “<중조:ORG>(<中朝:ORG>) 전통우의는 <양:NOH>측 선대 지도자들이 만들고 키운 공통의 보배”라면서 “전략적이고 장기적인 안목에서 발전하기를 바란다”고 밝혔다.
시진핑	시진핑	NNP	B-PER
_	_	_	O
국가주석	국가주석	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
김정은	김정은	NNP	B-PER
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
보낸	보내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
친서	친서	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
중조	중조	NNG	B-ORG
(	(	SS	O
中朝	中朝	SH	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
전통	전통	NNG	O
우의	우의	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
양측	양측	NNG	O
_	_	_	O
선대	선대	NNG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
키운	키우+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
공통	공통	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보배	보배	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라면서	라면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
전략적	전략적	NNG	O
이	이	VCP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
장기적	장기적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
안목	안목	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발전하	발전하	VV	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
바란다	바라+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 고향은둔 국문학자 김열규씨(명사들의 국악이야기)
## 고향은둔 국문학자 <김열규:PER>씨(<명사들의 국악이야기:POH>)
고향	고향	NNG	O
은둔	은둔	NNG	O
_	_	_	O
국문학자	국문학자	NNG	O
_	_	_	O
김열규	김열규	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
(	(	SS	O
명사	명사	NNG	B-POH
들	들	XSN	I-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
국악	국악	NNG	I-POH
이야기	이야기	NNG	I-POH
)	)	SS	O

## 7
## 동작구 성대시장 입구에서 국사봉 골짜기 언저리다.
## <동작구 성대시장:LOC> 입구에서 <국사봉:LOC> 골짜기 언저리다.
동작구	동작구	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
성대	성대	NNG	I-LOC
시장	시장	NNG	I-LOC
_	_	_	O
입구	입구	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
국사봉	국사봉	NNP	B-LOC
_	_	_	O
골짜기	골짜기	NNG	O
_	_	_	O
언저리	언저리+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 선동열은 해태에서 뛰던 1985년부터 1991년까지 7시즌 동안 투수 평균자책 부문 1위를 한번도 놓치지 않았다.
## <선동열:PER>은 <해태:ORG>에서 뛰던 <1985년부터 1991년:DUR>까지 <7시즌:NOH> 동안 투수 평균자책 부문 <1위:NOH>를 <한번:NOH>도 놓치지 않았다.
선동열	선동열	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
해태	해태	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
뛰	뛰	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
1985	1985	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
부터	부터	JX	I-DUR
_	_	_	I-DUR
1991	1991	SN	I-DUR
년	년	NNB	I-DUR
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
시즌	시즌	NNG	I-NOH
_	_	_	O
동안	동안	NNG	O
_	_	_	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
자책	자책	NNG	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
도	도	JX	O
_	_	_	O
놓치	놓치	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 오대리는 1980년 대청댐이 생기면서 육지 속 섬이 된 마을이다.
## <오대리:LOC>는 <1980년:DAT> <대청댐:LOC>이 생기면서 육지 속 섬이 된 마을이다.
오대리	오대리	NNP	B-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
1980	1980	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대청	대청	NNP	B-LOC
댐	댐	NNG	I-LOC
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생기	생기	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
육지	육지	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
섬	섬	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마을	마을	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 교재는 1월 말쯤 건보공단 홈페이지에 실어 공개할 예정이다.
## 교재는 <1월:LOC> 말쯤 <건보공단:ORG> 홈페이지에 실어 공개할 예정이다.
교재	교재	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-LOC
월	월	NNB	I-LOC
_	_	_	O
말	말	NNB	O
쯤	쯤	XSN	O
_	_	_	O
건보	건보	NNG	B-ORG
공단	공단	NNG	I-ORG
_	_	_	O
홈페이지	홈페이지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
실	싣	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
공개할	공개하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 일본 언론과 인터뷰한 미국 정치 지도자들도 아베 총리의 역사 인식에 대해 즉각 환영의 뜻을 나타내 신 미일동맹의 관계를 재확인해 준 느낌을 갖게 했다.
## <일본:LOC> 언론과 인터뷰한 <미국:LOC> 정치 지도자들도 <아베:PER> 총리의 역사 인식에 대해 즉각 환영의 뜻을 나타내 <신 미일동맹:ORG>의 관계를 재확인해 준 느낌을 갖게 했다.
일본	일본	NNP	B-LOC
_	_	_	O
언론	언론	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
인터뷰한	인터뷰하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
_	_	_	O
지도자	지도자	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
아베	아베	NNP	B-PER
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
_	_	_	O
인식	인식	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
즉각	즉각	MAG	O
_	_	_	O
환영	환영	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
뜻	뜻	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
나타내	나타내+어	VV+EC	O
_	_	_	O
신	신	XPN	B-ORG
_	_	_	I-ORG
미	미	NNP	I-ORG
일	일	NNP	I-ORG
동맹	동맹	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관계	관계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
재확인해	재확인하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
준	주+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 최근 손예진의 ‘비밀은 없다’와 김혜수의 ‘굿바이 싱글’이 연이어 개봉해 여배우의 활약과 성과를 알린 가운데 김옥빈이 ‘악녀’를 통해 그 대열에 합류할지 시선이 쏠리고 있다.
## 최근 <손예진:PER>의 ‘<비밀은 없다:POH>’와 <김혜수:PER>의 ‘<굿바이 싱글:POH>’이 연이어 개봉해 여배우의 활약과 성과를 알린 가운데 <김옥빈:PER>이 ‘<악녀:POH>’를 통해 그 대열에 합류할지 시선이 쏠리고 있다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
손예진	손예진	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
비밀	비밀	NNG	B-POH
은	은	JX	I-POH
_	_	_	I-POH
없	없	VA	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
김혜수	김혜수	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
굿바이	굿바이	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
싱글	싱글	NNG	I-POH
’	’	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
연이	연잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
개봉해	개봉하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
여배우	여배우	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
활약	활약	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
성과	성과	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
알린	알리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
김옥빈	김옥빈	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
악녀	악녀	NNG	B-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
대열	대열	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
합류할지	합류하+ㄹ지	VV+EC	O
_	_	_	O
시선	시선	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
쏠리	쏠리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 부동산정보업체 부동산써브에 따르면 이번 주 청약접수 12곳, 당첨자 발표 16곳, 당첨자 계약 20곳, 견본주택 개관 17곳 등이 예정돼 있다.
## 부동산정보업체 <부동산써브:ORG>에 따르면 이번 주 청약접수 <12곳:NOH>, 당첨자 발표 <16곳:NOH>, 당첨자 계약 <20곳:NOH>, 견본주택 개관 <17곳:NOH> 등이 예정돼 있다.
부동산	부동산	NNG	O
정보	정보	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
부동산써브	부동산써브	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
_	_	_	O
주	주	NNB	O
_	_	_	O
청약	청약	NNG	O
접수	접수	NNG	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
당첨자	당첨자	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
당첨자	당첨자	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
견본	견본	NNG	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
개관	개관	NNG	O
_	_	_	O
17	17	SN	B-NOH
곳	곳	NNG	I-NOH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
예정돼	예정되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

