## 1
## 특히 이날 공연에는 진료를 통해 제일병원과 인연이 닿은 러시아 유명 성악가 쪼 마리나의 특별공연이 펼쳐져 관객들의 큰 호응을 얻었다.
## 특히 이날 공연에는 진료를 통해 <제일병원:ORG>과 인연이 닿은 <러시아:ORG> 유명 성악가 <쪼 마리나:PER>의 특별공연이 펼쳐져 관객들의 큰 호응을 얻었다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
진료	진료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
제일병원	제일병원	NNP	B-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
인연	인연	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
닿	닿	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
러시아	러시아	NNP	B-ORG
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
성악가	성악가	NNG	O
_	_	_	O
쪼	쪼	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
마리나	마리나	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
특별	특별	NNG	O
공연	공연	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
펼쳐져	펼쳐지+어	VV+EC	O
_	_	_	O
관객	관객	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
호응	호응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 24개월 약정이 다시 시작되는 것이다.
## <24개월:NOH> 약정이 다시 시작되는 것이다.
24	24	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
약정	약정	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
시작되	시작되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2016 일자리 우수 강소기업, 울트라브이(ULTRA V) 배인아 직원 인터뷰
## <2016:DAT> <일자리 우수 강소기업:POH>, <울트라브이:ORG>(<ULTRA V:ORG>) <배인아:PER> 직원 인터뷰
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
일자리	일자리	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
우수	우수	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
강소기	강소기	NNP	I-POH
업	업	NNG	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
울트라	울트라	NNG	B-ORG
브이	브이	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
ULTRA	ULTRA	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
V	V	SL	I-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
배인아	배인아	NNP	B-PER
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O

## 5
## 소사벌초, 신한중, 비전고 등이 가깝다.
## <소사벌초:ORG>, <신한중:ORG>, <비전고:ORG> 등이 가깝다.
소사	소사	NNP	B-ORG
벌초	벌초	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
신한중	신한중	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
비전고	비전고	NNG	B-ORG
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가깝	가깝	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## DJ-盧정부 인사들 “現 외교-안보관료 아무것도 하지말라” 논란
## <DJ-盧정부:ORG> 인사들 “現 외교-안보관료 아무것도 하지말라” 논란
DJ	DJ	SL	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
盧	盧	SH	I-ORG
정부	정부	NNG	I-ORG
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
現	現	SH	O
_	_	_	O
외교	외교	NNG	O
-	-	SO	O
안보	안보	NNG	O
관료	관료	NNG	O
_	_	_	O
아무것	아무것	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
말	말	VX	O
라	라	EF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O

## 8
## (영화 ‘아저씨’의) 이정범 감독을 통해 드문드문 원빈 오빠의 소식을 듣고 있다”고 말했다.
## (영화 ‘<아저씨:POH>’의) <이정범:PER> 감독을 통해 드문드문 <원빈:PER> 오빠의 소식을 듣고 있다”고 말했다.
(	(	SS	O
영화	영화	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
아저씨	아저씨	NNG	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
이정범	이정범	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
드문드문	드문드문	MAG	O
_	_	_	O
원빈	원빈	NNP	B-PER
_	_	_	O
오빠	오빠	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
듣	듣	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## '인기가요' 유승옥, 니엘과 함께 무대 올라…여전히 핫한 몸매에 男心 '흔들'‘인기가요’ 유승옥이 니엘의 ‘못된 여자’ 무대에 등장해 화제다.
## '<인기가요:POH>' <유승옥:PER>, <니엘:PER>과 함께 무대 올라…여전히 핫한 몸매에 男心 '흔들'‘<인기가요:POH>’ <유승옥:PER>이 <니엘:PER>의 ‘<못된 여자:POH>’ 무대에 등장해 화제다.
'	'	SS	O
인기	인기	NNG	B-POH
가요	가요	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
유승옥	유승옥	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
니엘	니엘	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
_	_	_	O
올	오르	VV	O
라	아	EC	O
…	…	SE	O
여전히	여전히	MAG	O
_	_	_	O
핫	핫	NNG	O
한	한	NNP	O
_	_	_	O
몸매	몸매	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
男心	男心	SH	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
흔들	흔들	MAG	O
'	'	SS	O
‘	‘	SS	O
인기	인기	NNG	B-POH
가요	가요	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
유승옥	유승옥	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
니엘	니엘	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
못된	못되+ㄴ	VA+ETM	B-POH
_	_	_	I-POH
여자	여자	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
등장해	등장하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
화제	화제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## “마이클 펠프스(미국)가 ‘수영황제’라던데, 실력만큼 정말 매너도 좋은 사람일까?”
## “<마이클 펠프스:PER>(<미국:LOC>)가 ‘수영황제’라던데, 실력만큼 정말 매너도 좋은 사람일까?”
“	“	SS	O
마이클	마이클	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
펠프스	펠프스	NNP	I-PER
(	(	SS	O
미국	미국	NNP	B-LOC
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수영	수영	NNG	O
황제	황제	NNG	O
’	’	SS	O
라던데	라던데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
실력	실력	NNG	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
정말	정말	MAG	O
_	_	_	O
매너	매너	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
일까	이+ㄹ까	VCP+EF	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O

## 12
## 또 소미는 “언니들이 자꾸 뭘 했다.
## 또 <소미:PER>는 “언니들이 자꾸 뭘 했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
소미	소미	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
언니	언니	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
자꾸	자꾸	MAG	O
_	_	_	O
뭘	뭐+ㄹ	NP+JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

