## 1
## 이 기회에 김일성도 이미 온세계가 다 짐작하게 된 핵전략에 있어 솔직해질 필요가 있다.
## 이 기회에 <김일성:PER>도 이미 온세계가 다 짐작하게 된 핵전략에 있어 솔직해질 필요가 있다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
김일성	김일성	NNP	B-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
온	온	MM	O
세계	세계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
짐작하	짐작하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된	되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
핵전략	핵전략	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
솔직해	솔직하+여	VA+EC	O
질	지+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
필요	필요	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 석유 시추장비 계약 줄줄이 취소… 해외건설 2015년 수주액 31% 줄어
## 석유 시추장비 계약 줄줄이 취소… 해외건설 <2015년:DAT> 수주액 <31%:PNT> 줄어
석유	석유	NNG	O
_	_	_	O
시추	시추	NNG	O
장비	장비	NNG	O
_	_	_	O
계약	계약	NNG	O
_	_	_	O
줄줄이	줄줄이	MAG	O
_	_	_	O
취소	취소	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
해외	해외	NNG	O
건설	건설	NNG	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
수주	수주	NNG	O
액	액	XSN	O
_	_	_	O
31	31	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
줄	줄	VV	O
어	어	EC	O

## 3
## 시카고 태생의 오바마는 지난해 WS에서 고향팀 컵스를 응원했다.
## <시카고:LOC> 태생의 <오바마:PER>는 지난해 <WS:POH>에서 고향팀 <컵스:ORG>를 응원했다.
시카고	시카고	NNP	B-LOC
_	_	_	O
태생	태생	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
오바마	오바마	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
WS	WS	SL	B-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고향	고향	NNG	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
컵스	컵스	NNP	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
응원	응원하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 삼성은 "정책 및 경영환경 변화에 맞춰 다양한 가능성을 열고 검토를 진행 중"이라고 밝혔으며 여러 공장 후보지를 놓고 조율하고 있는 단계인 것으로 알려졌다.
## <삼성:ORG>은 "정책 및 경영환경 변화에 맞춰 다양한 가능성을 열고 검토를 진행 중"이라고 밝혔으며 여러 공장 후보지를 놓고 조율하고 있는 단계인 것으로 알려졌다.
삼성	삼성	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
정책	정책	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
맞춰	맞추+어	VV+EC	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
가능성	가능성	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행	진행	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
여러	여러	MM	O
_	_	_	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
후보지	후보지	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
조율하	조율하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
단계	단계	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 케이로스 감독은 매 경기 선발출전 명단에 변화를 줬다.
## <케이로스:PER> 감독은 매 경기 선발출전 명단에 변화를 줬다.
케이	케이	NNG	B-PER
로스	로스	NNP	I-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
매	매	MM	O
_	_	_	O
경기	경기	NNG	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
출전	출전	NNG	O
_	_	_	O
명단	명단	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
줬	+었	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 미국에서 가장 부유한 개인은 82억달러를 지닌 마이크로소프트사 창업자 빌 게이츠로 종합순위 6위에 랭크됐다.
## <미국:ORG>에서 가장 부유한 개인은 <82억달러:MNY>를 지닌 <마이크로소프트사:ORG> 창업자 <빌 게이츠:PER>로 종합순위 <6위:NOH>에 랭크됐다.
미국	미국	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
부유한	부유하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
개인	개인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
82	82	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
달러	달러	NNB	I-MNY
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지닌	지니+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
마이크로소프트사	마이크로소프트사	NNP	B-ORG
_	_	_	O
창업자	창업자	NNG	O
_	_	_	O
빌	빌	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
게이츠	게이츠	NNP	I-PER
로	로	JKB	O
_	_	_	O
종합	종합	NNG	O
순위	순위	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
랭크	랭크되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이하늬는 "언니가 더 예쁘다.
## <이하늬:PER>는 "언니가 더 예쁘다.
이하늬	이하늬	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
언니	언니	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
예쁘	예쁘	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이 사건을 수사해 온 부산지검은 그동안 이 아파트 개발회사(시행사)인 엘시티의 실질 소유주 이영복 회장과 현기환 전 청와대 정무수석, 배덕광 새누리당 의원, 전기룡 전 부산시 경제특보 등을 뇌물 공여·수수혐의로 구속 기소했습니다.
## 이 사건을 수사해 온 <부산지검:ORG>은 그동안 이 아파트 개발회사(시행사)인 <엘시티:PER>의 실질 소유주 <이영복:PER> 회장과 현기환 전 <청와대:ORG> 정무수석, <배덕광:PER> <새누리당:ORG> 의원, <전기룡:PER> 전 <부산시:ORG> 경제특보 등을 뇌물 공여·수수혐의로 구속 기소했습니다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
수사해	수사하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
지검	지검	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
그동안	그동안	NNG	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
개발	개발	NNG	O
회사	회사	NNG	O
(	(	SS	O
시행	시행	NNG	O
사	사	XSN	O
)	)	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
엘시티	엘시티	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
실질	실질	NNG	O
_	_	_	O
소유주	소유주	NNG	O
_	_	_	O
이영복	이영복	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
현기환	현기환	NNP	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
정무	정무	NNG	O
수석	수석	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
배덕광	배덕광	NNP	B-PER
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전기룡	전기룡	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
부산	부산	NNP	B-ORG
시	시	NNG	I-ORG
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
특보	특보	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
뇌물	뇌물	NNG	O
_	_	_	O
공여	공여	NNG	O
·	·	SP	O
수수	수수	NNG	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
_	_	_	O
기소	기소하	VV	O
했	였	EP	O
습니다	습니다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 인프라웨어는 iOS, 안드로이드용 무료 오피스 앱인 폴라리스 오피스(www.polarisoffice.com)를 통해 전 세계 8억명에 달하는 이용자를 확보했으며, 지난 1월, PC버전 폴라리스오피스2015을 발표, 한층 다양한 플랫폼으로 시장 확대를 노리고 있다.
## <인프라웨어:ORG>는 <iOS:POH>, <안드로이드:POH>용 무료 오피스 앱인 <폴라리스 오피스:POH>(<www.polarisoffice.com:POH>)를 통해 전 세계 <8억명:NOH>에 달하는 이용자를 확보했으며, 지난 <1월:DAT>, PC버전 <폴라리스오피스:POH><2015:DAT>을 발표, 한층 다양한 플랫폼으로 시장 확대를 노리고 있다.
인프라	인프라	NNG	B-ORG
웨어	웨어	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
iOS	iOS	SL	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
안드로이드	안드로이드	NNG	B-POH
용	용	XSN	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
_	_	_	O
오피스	오피스	NNG	O
_	_	_	O
앱	앱	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
폴라리스	폴라리스	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
오피스	오피스	NNG	I-POH
(	(	SS	O
www	www	SL	B-POH
.	.	SF	I-POH
polarisoffice	polarisoffice	SL	I-POH
.	.	SF	I-POH
com	com	SL	I-POH
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
억	억	NR	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달하	달하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
이용자	이용자	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
확보	확보하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
,	,	SP	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
버전	버전	NNG	O
_	_	_	O
폴라리스	폴라리스	NNG	B-POH
오피스	오피스	NNG	I-POH
2015	2015	SN	B-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한층	한층	MAG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
플랫폼	플랫폼	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
_	_	_	O
확대	확대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
노리	노리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 폴라리스 오피스의 가장 큰 경쟁력은 폭넓은 문서 호환성이다.
## <폴라리스 오피스:PER>의 가장 큰 경쟁력은 폭넓은 문서 호환성이다.
폴라리스	폴라리스	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
오피스	오피스	NNG	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경쟁력	경쟁력	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
폭넓	폭넓	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
문서	문서	NNG	O
_	_	_	O
호환성	호환성	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

