## 1
## 정도 6백년을 맞아 「정도 6백년 서울야화」(KBS 1TV 밤 11시20분)도 마련돼 있다.
## 정도 <6백년:NOH>을 맞아 「<정도 6백년 서울야화:POH>」(<KBS 1TV:POH> <밤 11시20분:TIM>)도 마련돼 있다.
정도	정도	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
백	백	NR	I-NOH
년	년	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
정도	정도	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
6	6	SN	I-POH
백	백	NR	I-POH
년	년	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
서울	서울	NNP	I-POH
야화	야화	NNG	I-POH
」	」	SS	O
(	(	SS	O
KBS	KBS	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
1	1	SN	I-POH
TV	TV	SL	I-POH
_	_	_	O
밤	밤	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
20	20	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
마련돼	마련되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 축구선수 크리스티아누 호날두를 국내 팬들이 애정과 친근함의 표시로 ‘우리 형’으로 부르는 것처럼 말이다.
## 축구선수 <크리스티아누 호날두:PER>를 국내 팬들이 애정과 친근함의 표시로 ‘우리 형’으로 부르는 것처럼 말이다.
축구	축구	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
크리스티아누	크리스티아누	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
호날두	호날두	NNP	I-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
애정	애정	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
친근함	친근하+ㅁ	VA+ETN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
표시	표시	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
형	형	NNG	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
부르	부르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 가는 데 2박3일, 오는 데 2박3일 걸리는 길이다.
## 가는 데 <2박:NOH><3일:NOH>, 오는 데 <2박:NOH><3일:NOH> 걸리는 길이다.
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
3	3	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
오	오	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
데	데	NNB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
박	박	NNB	I-NOH
3	3	SN	B-NOH
일	일	NNB	I-NOH
_	_	_	O
걸리	걸리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
길	길	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 1위 더민주 김병관 의원을 제외하면 19억1408만4000원이었다.
## <1위:NOH> <더민주:ORG> <김병관:PER> 의원을 제외하면 <19억1408만4000원:POH>이었다.
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
더	더	MAG	B-ORG
민주	민주	NNG	I-ORG
_	_	_	O
김병관	김병관	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제외하	제외하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
19	19	SN	B-POH
억	억	NR	I-POH
1408	1408	SN	I-POH
만	만	NR	I-POH
4000	4000	SN	I-POH
원	원	NNB	I-POH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 임시공휴일인데다 고속도로 통행료가 면제됐던 14일 518만 대의 차량이 고속도로를 이용한 것으로 집계됐다.
## 임시공휴일인데다 고속도로 통행료가 면제됐던 <14일:DAT> <518만 대:NOH>의 차량이 고속도로를 이용한 것으로 집계됐다.
임시	임시	NNG	O
공휴일	공휴일	NNG	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
다	다	JX	O
_	_	_	O
고속도로	고속도로	NNG	O
_	_	_	O
통행료	통행료	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
면제	면제되	VV	O
됐	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
518	518	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
대	대	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
고속도로	고속도로	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이용한	이용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
집계	집계되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 성장과정에서 엔지니어였던 양아버지의 영향을 받아 베조스는 기계 쪽을 더 깊게 파고들 수 있었다.
## 성장과정에서 엔지니어였던 양아버지의 영향을 받아 <베조스:PER>는 기계 쪽을 더 깊게 파고들 수 있었다.
성장	성장	NNG	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
엔지니어	엔지니어+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
양아버지	양아버지	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영향	영향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
베조스	베조스	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
기계	기계	NNG	O
_	_	_	O
쪽	쪽	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
깊	깊	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
파고들	파고들+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 이제 갓 고등학교를 졸업하고 실업으로 직행한 최종우(19)가 그 주인공이다.
## 이제 갓 고등학교를 졸업하고 실업으로 직행한 <최종우:PER>(<19:NOH>)가 그 주인공이다.
이제	이제	MAG	O
_	_	_	O
갓	갓	MAG	O
_	_	_	O
고등학교	고등학교	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
졸업하	졸업하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
실업	실업	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
직행한	직행하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
최종우	최종우	NNP	B-PER
(	(	SS	O
19	19	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
그	그	MM	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 그는 조희팔과 수시로 전화 연락을 했고 수입차를 몰고 다니며 사업가 행세도 했다.
## 그는 <조희팔:PER>과 수시로 전화 연락을 했고 수입차를 몰고 다니며 사업가 행세도 했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
조희팔	조희팔	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
_	_	_	O
수시로	수시로	MAG	O
_	_	_	O
전화	전화	NNG	O
_	_	_	O
연락	연락	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
차	차	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
몰	몰	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
사업가	사업가	NNG	O
_	_	_	O
행세도	행세도	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 북경시당국은 뒤늦게야 「한­중항공협정이 체결됐으니 이제는 국적기인 대한항공의 북경사무소 간판을 사용해도 좋다」는 통보를 했다.
## <북경시당국:ORG>은 뒤늦게야 「<한­중항공협정:ORG>이 체결됐으니 이제는 국적기인 <대한항공:ORG>의 <북경사무소:ORG> 간판을 사용해도 좋다」는 통보를 했다.
북경시	북경시	NNP	B-ORG
당국	당국	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
뒤늦	뒤늦	VA	O
게	게	EC	O
야	야	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
한	한	MM	B-ORG
­	­	SS	I-ORG
중	중	NNG	I-ORG
항공	항공	NNG	I-ORG
협정	협정	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
체결	체결되	VV	O
됐	었	EP	O
으니	으니	EC	O
_	_	_	O
이제	이제	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
국적	국적	NNG	O
기	기	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
북경	북경	NNP	B-ORG
사무소	사무소	NNG	I-ORG
_	_	_	O
간판	간판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용해도	사용하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
다	다	EF	O
」	」	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
통보	통보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 2016년을 기준으로 약 1981명이 대학원에 진학하여 졸업생 대비 약 10%가 진학했다.
## <2016년:DAT>을 기준으로 약 <1981명:NOH>이 대학원에 진학하여 졸업생 대비 약 <10%:PNT>가 진학했다.
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
1981	1981	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
대학원	대학원	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
진학하	진학하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
졸업생	졸업생	NNG	O
_	_	_	O
대비	대비	NNG	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진학	진학하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ‘평택파인힐타운’은 회사가 주택의 임대·매매·운영·관리까지 체계적으로 대행해 준다.
## ‘<평택파인힐타운’:POH>은 회사가 주택의 임대·매매·운영·관리까지 체계적으로 대행해 준다.
‘	‘	SS	O
평택	평택	NNP	B-POH
파인힐	파인힐	NNP	I-POH
타운	타운	NNG	I-POH
’	’	SS	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
임대	임대	NNG	O
·	·	SP	O
매매	매매	NNG	O
·	·	SP	O
운영	운영	NNG	O
·	·	SP	O
관리	관리	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
체계적	체계적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
대행해	대행하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
준다	주+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

