## 1
## 이날 앰네스티는 “박근혜 대통령 임기 2년에 접어든 한국의 인권상황이 후퇴하는 경향을 보였다”고 밝혔다.
## 이날 <앰네스티:ORG>는 “<박근혜:PER> 대통령 임기 <2년:NOH>에 접어든 <한국:ORG>의 인권상황이 후퇴하는 경향을 보였다”고 밝혔다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
앰네스티	앰네스티	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
박근혜	박근혜	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
임기	임기	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
접어든	접어들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인권	인권	NNG	O
상황	상황	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
후퇴하	후퇴하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경향	경향	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보	보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## ‘안 읽는 약관들/너무 많아/약관은 계약서/똑똑한 게임유저/스스로 보호할 수 있어/미리 보고 예방/너도 한번 해봐/꼼꼼히 볼걸 후회하지 마.’ Mnet 예능프로그램 ‘쇼미더머니3’ 등에서 고교생 래퍼로 이름을 알린 육지담이 부른 캠페인 송의 가사다.
## ‘안 읽는 약관들/너무 많아/약관은 계약서/똑똑한 게임유저/스스로 보호할 수 있어/미리 보고 예방/너도 <한번:NOH> 해봐/꼼꼼히 볼걸 후회하지 마.’ <Mnet:ORG> 예능프로그램 ‘<쇼미더머니3:POH>’ 등에서 고교생 래퍼로 이름을 알린 <육지담:PER>이 부른 캠페인 송의 가사다.
‘	‘	SS	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
읽	읽	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
약관	약관	NNG	O
들	들	XSN	O
/	/	SP	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
아	아	EC	O
/	/	SP	O
약관	약관	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
계약서	계약서	NNG	O
/	/	SP	O
똑똑한	똑똑하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
유저	유저	NNG	O
/	/	SP	O
스스로	스스로	MAG	O
_	_	_	O
보호할	보호하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
어	어	EC	O
/	/	SP	O
미리	미리	MAG	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
예방	예방	NNG	O
/	/	SP	O
너	너	NP	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
한번	한번	NNG	B-NOH
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
봐	보+아	VX+EC	O
/	/	SP	O
꼼꼼히	꼼꼼히	MAG	O
_	_	_	O
볼걸	보+ㄹ걸	VV+EC	O
_	_	_	O
후회하	후회하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
마	말+아	VX+EF	O
.	.	SF	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
Mnet	Mnet	SL	B-ORG
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
프로그램	프로그램	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쇼	쇼	NNG	B-POH
미	미	NNP	I-POH
더머	더머	NNG	I-POH
니	니	JC	I-POH
3	3	SN	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
고교생	고교생	NNG	O
_	_	_	O
래퍼	래퍼	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이름	이름	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알린	알리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
육지	육지	NNG	B-PER
담	담	NNG	I-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
부른	부르+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
캠페인	캠페인	NNG	O
_	_	_	O
송	송	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
가사	가사	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 또 피스크 검사는 백악관측에 클린턴대통령의 아칸소주 주지사 재임시절 그의 금융부정 의혹사건을 조사했던 법무부를 상대로 백악관측이 접촉한 내용에 관한 서류를 제출하도록 요구했다.
## 또 <피스크:PER> 검사는 <백악관:ORG>측에 <클린턴:PER>대통령의 <아칸소주:LOC> 주지사 재임시절 그의 금융부정 의혹사건을 조사했던 <법무부:ORG>를 상대로 <백악관:ORG>측이 접촉한 내용에 관한 서류를 제출하도록 요구했다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
피스크	피스크	NNP	B-PER
_	_	_	O
검사	검사	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
측	측	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
대통령	대통령	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아칸소주	아칸소주	NNP	B-LOC
_	_	_	O
주	주	NNG	O
지사	지사	NNG	O
_	_	_	O
재임	재임	NNG	O
시절	시절	NNG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
부정	부정	NNG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
사건	사건	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
조사	조사하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
법무부	법무부	NNG	B-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
백악관	백악관	NNP	B-ORG
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
접촉한	접촉하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
관한	관하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
서류	서류	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제출하	제출하	VV	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
요구	요구하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## “대북 심리전 방송이 북한군에 미치는 효과는 남한 사람들이 생각하는 것보다 크다.
## “대북 심리전 방송이 <북한군:ORG>에 미치는 효과는 <남한:LOC> 사람들이 생각하는 것보다 크다.
“	“	SS	O
대북	대북	NNG	O
_	_	_	O
심리전	심리전	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
미치	미치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
남한	남한	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생각하	생각하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 2상 연구에서는 중증도 3~5단계의 약물 유해반응을 보인 환자가 11~14%에 불과했다.
## <2상:NOH> 연구에서는 중증도 <3:NOH>~<5단계:NOH>의 약물 유해반응을 보인 환자가 <11:PNT>~<14%:PNT>에 불과했다.
2	2	SN	B-NOH
상	상	XSN	I-NOH
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
중증	중증	NNG	O
도	도	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
~	~	SO	O
5	5	SN	B-NOH
단계	단계	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
약물	약물	NNG	O
_	_	_	O
유해	유해	NNG	O
반응	반응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보인	보이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-PNT
~	~	SO	O
14	14	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
불과	불과하	VA	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 걸스데이 태도논란, 아무 문제 없는데 논란?…진행자 최군 “분위기 좋았다”걸그룹 걸스데이가 방송 태도와 관련 누리꾼들의 관심사로 떠올랐다.
## <걸스데이:ORG> 태도논란, 아무 문제 없는데 논란?…진행자 최군 “분위기 좋았다”걸그룹 <걸스데이:ORG>가 방송 태도와 관련 누리꾼들의 관심사로 떠올랐다.
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
논란	논란	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아무	아무	MM	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
?	?	SF	O
…	…	SE	O
진행자	진행자	NNG	O
_	_	_	O
최	최	NNP	O
군	군	NNB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
분위기	분위기	NNG	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
걸스데이	걸스데이	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
태도	태도	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
누리	누리	NNG	O
꾼	꾼	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
관심사	관심사	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
떠올	떠오르	VV	O
랐	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 中어선 불법조업 단속 강화 위해
## <中:LOC>어선 불법조업 단속 강화 위해
中	中	SH	B-LOC
어선	어선	NNG	O
_	_	_	O
불법	불법	NNG	O
조업	조업	NNG	O
_	_	_	O
단속	단속	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O

## 10
## 한­미간 공조에는 이상이 없다.
## <한­미:ORG>간 공조에는 이상이 없다.
한	한	NNP	B-ORG
­	­	SS	I-ORG
미	미	NNP	I-ORG
간	간	NNB	O
_	_	_	O
공조	공조	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그는 과거 “내가 하면 로맨스, 남이 하면 불륜” “국정의 총체적 난국” “정치 9단” “야당의 습관성 가출” 등 수많은 히트작을 쏟아냈다.
## 그는 과거 “내가 하면 로맨스, 남이 하면 불륜” “국정의 총체적 난국” “정치 <9단:NOH>” “야당의 습관성 가출” 등 수많은 히트작을 쏟아냈다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
내	내	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
로맨스	로맨스	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
남	남	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
불륜	불륜	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
국정	국정	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
총체적	총체적	NNG	O
_	_	_	O
난국	난국	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정치	정치	NNG	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
”	”	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
야당	야당	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
습관성	습관성	NNG	O
_	_	_	O
가출	가출	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
수많	수많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
히트	히트	NNG	O
작	작	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
쏟	쏟	VV	O
아	아	EC	O
냈	내+었	VX+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## MLB 주관… 선수들 메이저리거 대접… 숙소-비행기 좌석 등 최고급 제공
## <MLB:ORG> 주관… 선수들 메이저리거 대접… 숙소-비행기 좌석 등 최고급 제공
MLB	MLB	SL	B-ORG
_	_	_	O
주관	주관	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
메이저리거	메이저리거	NNG	O
_	_	_	O
대접	대접	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
숙소	숙소	NNG	O
-	-	SO	O
비행기	비행기	NNG	O
_	_	_	O
좌석	좌석	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
최고급	최고급	NNG	O
_	_	_	O
제공	제공	NNG	O

## 14
## 아이가 세상의 빛을 본지 1년째 되는 날, 아빠는 홈런포로 자축했다.
## 아이가 세상의 빛을 본지 <1년째:DUR> 되는 날, 아빠는 <홈런:POH>포로 자축했다.
아이	아이	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
빛	빛	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
본지	본지	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
되	되	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
날	날	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
아빠	아빠	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	B-POH
포	포	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자축	자축하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 나성범은 올 시즌이 시작하자마자 시즌 후 결혼한다는 소식을 알렸다.
## <나성범:PER>은 올 시즌이 시작하자마자 시즌 후 결혼한다는 소식을 알렸다.
나성범	나성범	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
시작하	시작하	VV	O
자마자	자마자	EC	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
결혼한다는	결혼하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 전동해 액토즈게임즈 대표는 “2015년은 액토즈게임즈가 글로벌 시장에 새롭게 진출하는 시작점”이라고 말했다.
## <전동해:PER> <액토즈게임즈:ORG> 대표는 “<2015년:DAT>은 <액토즈게임즈:ORG>가 글로벌 시장에 새롭게 진출하는 시작점”이라고 말했다.
전	전	NNG	B-PER
동해	동해	NNP	I-PER
_	_	_	O
액	액	XSN	B-ORG
토즈	토즈	NNP	I-ORG
게임즈	게임즈	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
은	은	JX	O
_	_	_	O
액	액	XSN	B-ORG
토즈	토즈	NNP	I-ORG
게임즈	게임즈	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
글로벌	글로벌	NNG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
새롭	새롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
진출하	진출하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
시작점	시작점	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 이들은 농협중앙회가 주관하는 ‘농촌으로 가는 행복열차’를 타고 딸기 수확 체험에 나선 주부들이다.
## 이들은 <농협중앙회:ORG>가 주관하는 <‘농촌으로 가는 행복열차’를 타고 딸기 수확 체험:POH>에 나선 주부들이다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
농협	농협	NNP	B-ORG
중앙	중앙	NNG	I-ORG
회	회	XSN	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주관하	주관하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	B-POH
농촌	농촌	NNG	I-POH
으로	으로	JKB	I-POH
_	_	_	I-POH
가	가	VV	I-POH
는	는	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
행복	행복	NNG	I-POH
열차	열차	NNG	I-POH
’	’	SS	I-POH
를	를	JKO	I-POH
_	_	_	I-POH
타	타	VV	I-POH
고	고	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
딸기	딸기	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
수확	수확	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
체험	체험	NNG	I-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주부	주부	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

