## 1
## “넘버 원 다이버, 다시 돌아올 것.” “넘버 원 다이버, 돌아가겠음.” 지난 2일 경남 진해의 해군 해난구조대(SSU) 기지 앞바다.
## “넘버 원 다이버, 다시 돌아올 것.” “넘버 원 다이버, 돌아가겠음.” 지난 <2일:DAT> <경남:LOC> <진해:LOC>의 <해군 해난구조대:ORG>(<SSU:ORG>) 기지 앞바다.
“	“	SS	O
넘버	넘버	NNG	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
_	_	_	O
다이버	다이버	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
돌아올	돌아오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
넘버	넘버	NNG	O
_	_	_	O
원	원	NNB	O
_	_	_	O
다이버	다이버	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
돌아가	돌아가	VV	O
겠	겠	EP	O
음	음	ETN	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
진해	진해	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
해군	해군	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
해난	해난	NNG	I-ORG
구조대	구조대	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
SSU	SSU	SL	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
기지	기지	NNG	O
_	_	_	O
앞바다	앞바다	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 경찰은 아파트 창을 부순 심 씨에 대해 재물손괴 혐의로 입건할지 여부를 검토하고 있다.
## 경찰은 아파트 창을 부순 <심:PER> 씨에 대해 <재물손괴:POH> 혐의로 입건할지 여부를 검토하고 있다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
창	창	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부순	부수+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
심	심	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
재물	재물	NNG	B-POH
손괴	손괴	NNG	I-POH
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
입건할지	입건하+ㄹ지	VV+EC	O
_	_	_	O
여부	여부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
검토하	검토하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 주상욱과 김선아가 호흡을 맞출 드라마 ‘복면검사’는 검사라는 신분으로도 해결할 수 없는 일을 주먹으로 해결하는 한 남자의 이야기를 그린 작품으로 현재 방송 중인 ‘착하지 않은 여자들’에 이어 5월 안방극장을 찾는다.
## <주상욱:PER>과 <김선아:PER>가 호흡을 맞출 드라마 ‘<복면검사:POH>’는 검사라는 신분으로도 해결할 수 없는 일을 주먹으로 해결하는 <한 남자:NOH>의 이야기를 그린 작품으로 현재 방송 중인 ‘<착하지 않은 여자들:POH>’에 이어 <5월:DAT> 안방극장을 찾는다.
주상욱	주상욱	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
김선아	김선아	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
호흡	호흡	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞출	맞추+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
복면검사	복면검사	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
검사	검사+이	NNG+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
신분	신분	NNG	O
으로	으로	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
해결할	해결하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
주먹	주먹	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
남자	남자	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이야기	이야기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그린	그리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
착하	착하	VA	B-POH
지	지	EC	I-POH
_	_	_	I-POH
않	않	VX	I-POH
은	은	ETM	I-POH
_	_	_	I-POH
여자	여자	NNG	I-POH
들	들	XSN	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
안방극장	안방극장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 기존 설비는 약 50년이 지나 노후한 상태였다.
## 기존 설비는 약 <50년:NOH>이 지나 노후한 상태였다.
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
설비	설비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
약	약	MM	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
지나	지나+아	VV+EC	O
_	_	_	O
노후한	노후하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태+이	NNG+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 삼성삼성 이승엽이승엽(40)은 10일10일 대전한화생명이글스파크에서 열린 한화전한화전에서 선제 결승 솔로홈런을 포함해 5타수 4안타 1볼넷 3타점 2득점을 올리면서 팀 승리를 이끌었다.
## <삼성:ORG><삼성:ORG> <이승엽:PER><이승엽:PER>(<40:NOH>)은 <10일:DAT><10일:DAT> <대전한화생명이글스파크:LOC>에서 열린 <한화전:POH><한화전:POH>에서 선제 결승 솔로홈런을 포함해 <5타수:NOH> <4안타:NOH> <1볼넷:NOH> <3타점:NOH> <2득점:NOH>을 올리면서 팀 승리를 이끌었다.
삼성	삼성	NNP	B-ORG
삼성	삼성	NNP	B-ORG
_	_	_	O
이승엽	이승엽	NNP	B-PER
이승엽	이승엽	NNP	B-PER
(	(	SS	O
40	40	SN	B-NOH
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
대전	대전	NNP	B-LOC
한화	한화	NNP	I-LOC
생명	생명	NNG	I-LOC
이글스파크	이글스파크	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열린	열리+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
한화	한화	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
한화	한화	NNP	B-POH
전	전	XSN	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
선제	선제	NNG	O
_	_	_	O
결승	결승	NNG	O
_	_	_	O
솔로	솔로	NNG	O
홈런	홈런	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
타수	타수	NNG	I-NOH
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
안타	안타	NNG	I-NOH
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
볼넷	볼넷	NNG	I-NOH
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
타점	타점	NNG	I-NOH
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
득점	득점	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올리	올리	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 노엘 리차드 막스(Richard Noel Marx·53)의 아내가 20일20일 겪은 대한항공 기내난동과 관련 "막스가 난동 승객을 제압하기 위해 나선 첫번 째 사람"이라고 자랑스러워 했다.
## <노엘 리차드 막스:PER>(<Richard Noel Marx:PER>·<53:NOH>)의 아내가 <20일:DAT><20일:DAT> 겪은 <대한항공 기내난동:POH>과 관련 "<막스:PER>가 난동 승객을 제압하기 위해 나선 첫번 째 사람"이라고 자랑스러워 했다.
노엘	노엘	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
리차드	리차드	NNP	I-PER
_	_	_	I-PER
막스	막스	NNP	I-PER
(	(	SS	O
Richard	Richard	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
Noel	Noel	SL	I-PER
_	_	_	I-PER
Marx	Marx	SL	I-PER
·	·	SP	O
53	53	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
기내	기내	NNG	I-POH
난동	난동	NNG	I-POH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
막스	막스	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
난동	난동	NNG	O
_	_	_	O
승객	승객	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제압하	제압하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
번	번	NNB	O
_	_	_	O
째	째	XSN	O
_	_	_	O
사람	사람	NNG	O
"	"	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
자랑스러	자랑스럽	VA	O
워	어	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 미국미국의 유명 VJ이자 막스의 아내인 데이지 푸엔테스(Daisy Fuentes·55)는 이날 남편과 함께한 비행길에서 겪은 대한항공 기내 난동 사건을 전하며 이같이 밝혔다.
## <미국:ORG><미국:ORG>의 유명 VJ이자 <막스:PER>의 아내인 <데이지 푸엔테스:PER>(<Daisy Fuentes:PER>·<55:NOH>)는 이날 남편과 함께한 비행길에서 겪은 <대한항공 기내 난동 사건:POH>을 전하며 이같이 밝혔다.
미국	미국	NNP	B-ORG
미국	미국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
유명	유명	NNG	O
_	_	_	O
VJ	VJ	SL	O
이자	이자	NNG	O
_	_	_	O
막스	막스	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
데이지	데이지	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
푸엔테스	푸엔테스	NNP	I-PER
(	(	SS	O
Daisy	Daisy	SL	B-PER
_	_	_	I-PER
Fuentes	Fuentes	SL	I-PER
·	·	SP	O
55	55	SN	B-NOH
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
남편	남편	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께한	함께하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비행길	비행길	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
겪	겪	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
대한항공	대한항공	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
기내	기내	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
난동	난동	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
사건	사건	NNG	I-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전하	전하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
이같이	이같이	MAG	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 푸엔테스는 페이스북페이스북에 "옆줄에 앉아 있던 남자가 승객과 승무원을 공격하기 시작했다.
## <푸엔테스:ORG>는 <페이스북:POH><페이스북:POH>에 "옆줄에 앉아 있던 남자가 승객과 승무원을 공격하기 시작했다.
푸엔테스	푸엔테스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
페이스북	페이스북	NNP	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
"	"	SS	O
옆줄	옆줄	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
앉	앉	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
남자	남자	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
승객	승객	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
승무원	승무원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공격하	공격하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
시작	시작하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

