## 1
## ‘X 스크린’은 제품 후면을 글래스 느낌의 소재를 적용해 고급감을 높였다.
## ‘<X 스크린:POH>’은 제품 후면을 글래스 느낌의 소재를 적용해 고급감을 높였다.
‘	‘	SS	O
X	X	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
스크린	스크린	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
_	_	_	O
후면	후면	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
글래스	글래스	NNG	O
_	_	_	O
느낌	느낌	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소재	소재	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
적용해	적용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
고급	고급	NNG	O
감	감	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
높	높이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 보도 하루 만에 너무 빨리 박 대통령이 최씨 역할을 직접 언급해 사태 악화를 불러왔다는 판단에서였다.
## 보도 하루 만에 너무 빨리 <박:PER> 대통령이 <최:PER>씨 역할을 직접 언급해 사태 악화를 불러왔다는 판단에서였다.
보도	보도	NNG	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
너무	너무	MAG	O
_	_	_	O
빨리	빨리	MAG	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최	최	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
언급해	언급하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
사태	사태	NNG	O
_	_	_	O
악화	악화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
불러	불러오	VV	O
왔	았	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
판단	판단	NNG	O
에서	에서+이	JKB+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이전까진 좌파진영은 ‘중도좌파 대 좌익블록·공산당·녹색당’ 구도로 갈라서 서로 앙앙불락(怏怏不樂)했다.
## 이전까진 좌파진영은 ‘<중도좌파:ORG> 대 <좌익블록:ORG>·<공산당:ORG>·<녹색당:ORG>’ 구도로 갈라서 서로 앙앙불락(怏怏不樂)했다.
이전	이전	NNG	O
까진	까지+ㄴ	JX+JX	O
_	_	_	O
좌파	좌파	NNG	O
진영	진영	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
중도	중도	NNG	B-ORG
좌파	좌파	NNG	I-ORG
_	_	_	O
대	대	NNG	O
_	_	_	O
좌익	좌익	NNG	B-ORG
블록	블록	NNG	I-ORG
·	·	SP	O
공산당	공산당	NNP	B-ORG
·	·	SP	O
녹색당	녹색당	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
구도	구도	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
갈	가르	VV	O
라서	아서	EC	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
앙앙불락	앙앙불락	NNG	O
(	(	SS	O
怏怏不樂	怏怏不樂	SH	O
)	)+하	SS+XSV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 최근 사드 배치와 관련해 한·중간 정치외교적 마찰이 커지고 있는 가운데 중국 현지 진출과 창업을 돕는 프로그램이 소개돼 주목을 받고 있다.
## 최근 사드 배치와 관련해 <한·중:ORG>간 정치외교적 마찰이 커지고 있는 가운데 <중국:ORG> 현지 진출과 창업을 돕는 프로그램이 소개돼 주목을 받고 있다.
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	O
_	_	_	O
배치	배치	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
·	·	SP	I-ORG
중	중	NNP	I-ORG
간	간	NNB	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
외교적	외교적	NNG	O
_	_	_	O
마찰	마찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
커지	커지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
현지	현지	NNG	O
_	_	_	O
진출	진출	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
소개돼	소개되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
주목	주목	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 그 이틀후 호소카와가 사임을 발표한 것.
## 그 이틀후 <호소카와:PER>가 사임을 발표한 것.
그	그	MM	O
_	_	_	O
이틀	이틀	NNG	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
호소카와	호소카와	NNP	B-PER
가	가	XSN	O
_	_	_	O
사임	사임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표한	발표하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
.	.	SF	O

## 7
## 올 시즌 7경기에서 모두 승리를 챙긴 우리은행은 단독 1위 자리를 굳건히 지킨 반면 시즌 첫 홈 패배를 떠안은 KDB생명은 2연승에서 멈춰서며 3승4패를 기록했다.
## 올 시즌 <7경기:NOH>에서 모두 승리를 챙긴 <우리은행:ORG>은 단독 <1위:NOH> 자리를 굳건히 지킨 반면 시즌 첫 홈 패배를 떠안은 <KDB생명:ORG>은 <2연승:NOH>에서 멈춰서며 <3승:NOH><4패:NOH>를 기록했다.
올	올	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
경기	경기	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
승리	승리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
챙긴	챙기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우리은행	우리은행	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
단독	단독	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
굳건히	굳건히	MAG	O
_	_	_	O
지킨	지키+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
반면	반면	NNG	O
_	_	_	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
홈	홈	NNG	O
_	_	_	O
패배	패배	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
떠안	떠안	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
KDB	KDB	SL	B-ORG
생명	생명	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
연승	연승	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
멈춰	멈추+어	VV+EC	O
서	서	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
4	4	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기록	기록하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 컵스는 7차전까지 가는 접전 끝에 기적적으로 ‘염소의 저주’를 풀었다.
## <컵스:ORG>는 <7차:NOH>전까지 가는 접전 끝에 기적적으로 ‘염소의 저주’를 풀었다.
컵스	컵스	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
접전	접전	NNG	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
기적적	기적적	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
염소	염소	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
저주	저주	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 그러나 클리블랜드는 또다시 눈물을 흘렸다.
## 그러나 <클리블랜드:ORG>는 또다시 눈물을 흘렸다.
그러나	그러나	MAJ	O
_	_	_	O
클리블랜드	클리블랜드	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
또다시	또다시	MAG	O
_	_	_	O
눈물	눈물	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
흘	흘리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 예를 들어 직장에서도 아들 대학 졸업식이다, 부모님 회갑이다, 집안 행사가 있으면 직장일도 마다 하고 가보는데 이런 일은 일본에서는 없어요.
## 예를 들어 직장에서도 아들 대학 졸업식이다, 부모님 회갑이다, 집안 행사가 있으면 직장일도 마다 하고 가보는데 이런 일은 <일본:LOC>에서는 없어요.
예	예	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
아들	아들	NNG	O
_	_	_	O
대학	대학	NNG	O
_	_	_	O
졸업식	졸업식	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
부모님	부모님	NNG	O
_	_	_	O
회갑	회갑	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
집안	집안	NNG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
으면	으면	EC	O
_	_	_	O
직장	직장	NNG	O
일	일	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
마	말	VV	O
다	다	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
가	가+아	VV+EC	O
보	보	VX	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
일본	일본	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## [바스켓볼 브레이크] 개막 2연전 6개 팀이 1승1패…중위권 싸움의 서막
## [<바스켓볼 브레이크:POH>] 개막 <2연전:NOH> <6개:NOH> 팀이 <1승:NOH><1패:NOH>…중위권 싸움의 서막
[	[	SS	O
바스켓	바스켓	NNG	B-POH
볼	볼	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
브레이크	브레이크	NNG	I-POH
]	]	SS	O
_	_	_	O
개막	개막	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
연전	연전	NNG	I-NOH
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
승	승	NNB	I-NOH
1	1	SN	B-NOH
패	패	NNB	I-NOH
…	…	SE	O
중위	중위	NNG	O
권	권	XSN	O
_	_	_	O
싸움	싸움	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
서막	서막	NNG	O

## 12
## 교통과 통신, 전기 분야 등에서 대대적인 민영화를 취했던 레이건 전 대통령과 대처 전 총리의 방식과는 다르다.
## 교통과 통신, 전기 분야 등에서 대대적인 민영화를 취했던 <레이건:PER> 전 대통령과 <대처:PER> 전 총리의 방식과는 다르다.
교통	교통	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
통신	통신	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전기	전기	NNG	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대대적	대대적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
민영화	민영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
취	취하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
레이건	레이건	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대처	대처	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
총리	총리	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
방식	방식	NNG	O
과	과	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 한편 경찰청과 중앙일보(주관 중앙일보플러스, 후원 네이버)는 15일 서울 순화동 호암아트홀에서 ‘제1회 대한민국 범죄예방 대상’ 시상식을 연다.
## 한편 경찰청과 <중앙일보:ORG>(주관 <중앙일보플러스:ORG>, 후원 <네이버:ORG>)는 <15일:DAT> <서울:LOC> <순화동 호암아트홀:LOC>에서 ‘<제1회:NOH> <대한민국 범죄예방 대상:POH>’ 시상식을 연다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
경찰청	경찰청	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
(	(	SS	O
주관	주관	NNG	O
_	_	_	O
중앙일보	중앙일보	NNP	B-ORG
플러스	플러스	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
후원	후원	NNG	O
_	_	_	O
네이버	네이버	NNP	B-ORG
)	)	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
순화동	순화동	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
호암아트홀	호암아트홀	NNP	I-LOC
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
제	제	XPN	B-NOH
1	1	SN	I-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
범죄	범죄	NNG	I-POH
예방	예방	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
대상	대상	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
시상식	시상식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연다	열+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 구 부회장은 또 LG전자 자동차부품(VC) 사업부로부터 관련 보고를 받고 스마트카와 관련한 다른 회사들의 전시부스들도 꼼꼼히 둘러봤다.
## <구:PER> 부회장은 또 <LG전자 자동차부품(VC) 사업부:ORG>로부터 관련 보고를 받고 스마트카와 관련한 다른 회사들의 전시부스들도 꼼꼼히 둘러봤다.
구	구	NNP	B-PER
_	_	_	O
부회장	부회장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
또	또	MAG	O
_	_	_	O
LG	LG	SL	B-ORG
전자	전자	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
자동차	자동차	NNG	I-ORG
부품	부품	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
VC	VC	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
사업	사업	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
보고	보고	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
카	카	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
관련한	관련하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전시	전시	NNG	O
부스	부스	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
꼼꼼히	꼼꼼히	MAG	O
_	_	_	O
둘러	둘러보	VV	O
봤	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 그러면서 “북한군도 우리 군의 확성기 방송이 많이 거슬릴 것”이라며 “북한군 자체적으로 방송을 시작한 것 같다”고 말했다.
## 그러면서 “<북한군:ORG>도 우리 군의 확성기 방송이 많이 거슬릴 것”이라며 “<북한군:ORG> 자체적으로 방송을 시작한 것 같다”고 말했다.
그러	그러	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
도	도	JX	O
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
군	군	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
확성기	확성기	NNG	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
거슬릴	거슬리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
북한	북한	NNP	B-ORG
군	군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
적	적	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
시작한	시작하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

