## 1
## 이를 위해 삼성전자와 파나소닉은 기존 BMW의 협력사이자 미국 음성인식 기술업체 뉘앙스와 협력하게 된다.
## 이를 위해 <삼성전자:ORG>와 <파나소닉:ORG>은 기존 <BMW:ORG>의 협력사이자 <미국:LOC> 음성인식 기술업체 <뉘앙스:ORG>와 협력하게 된다.
이	이	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
삼성전자	삼성전자	NNP	B-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
파나소닉	파나소닉	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
BMW	BMW	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
협력	협력	NNG	O
사	사	XSN	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
음성	음성	NNG	O
인식	인식	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
뉘앙스	뉘앙스	NNG	B-ORG
와	와	JKB	O
_	_	_	O
협력하	협력하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 금융감독원은 보험료 할인 특약과 관련한 유익한 정보를 3일 소개했다.
## <금융감독원:ORG>은 보험료 할인 특약과 관련한 유익한 정보를 <3일:DAT> 소개했다.
금융	금융	NNG	B-ORG
감독	감독	NNG	I-ORG
원	원	XSN	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
보험료	보험료	NNG	O
_	_	_	O
할인	할인	NNG	O
_	_	_	O
특약	특약	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련한	관련하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
유익한	유익하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
정보	정보	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
소개	소개하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 때리고 달랜 이정현 “나를 主敵 삼아 돌팔매 던져라”
## 때리고 달랜 <이정현:PER> “나를 主敵 삼아 돌팔매 던져라”
때리	때리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
달랜	달래+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이정현	이정현	NNP	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
나	나	NP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
主敵	主敵	SH	O
_	_	_	O
삼	삼	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
돌팔매	돌팔매	NNG	O
_	_	_	O
던져라	던지+어라	VV+EF	O
”	”	SS	O

## 5
## 만만치 않은 경쟁자의 등장으로 이청용은 주전 자리를 놓고 치열한 경쟁을 펼쳐야 할 것으로 보인다.
## 만만치 않은 경쟁자의 등장으로 <이청용:PER>은 주전 자리를 놓고 치열한 경쟁을 펼쳐야 할 것으로 보인다.
만만	만만하	VA	O
치	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
경쟁자	경쟁자	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
등장	등장	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
이청용	이청용	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
주전	주전	NNG	O
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
치열한	치열하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
경쟁	경쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
펼쳐야	펼치+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 카를 마르크스도 하부구조(경제)가 상부구조(정치)를 지배한다고 하지 않았는가.이철호 논설실장
## <카를 마르크스:PER>도 하부구조(경제)가 상부구조(정치)를 지배한다고 하지 않았는가.<이철호:PER> 논설실장
카를	카를	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
마르크스	마르크스	NNP	I-PER
도	도	JX	O
_	_	_	O
하부	하부	NNG	O
구조	구조	NNG	O
(	(	SS	O
경제	경제	NNG	O
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
상부	상부	NNG	O
구조	구조	NNG	O
(	(	SS	O
정치	정치	NNG	O
)	)	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지배한다고	지배하+ㄴ다고	VV+EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
았	았	EP	O
는가	는가	EF	O
.	.	SF	O
이철호	이철호	NNP	B-PER
_	_	_	O
논설	논설	NNG	O
실장	실장	NNG	O

## 9
## 당뇨병뿐 아니라 CI보험의 기본적인 기능도 강화했다.
## 당뇨병뿐 아니라 <CI보험:POH>의 기본적인 기능도 강화했다.
당뇨병	당뇨병	NNG	O
뿐	뿐	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
CI	CI	SL	B-POH
보험	보험	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기본적	기본적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
강화	강화하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

