## 1
## 소설가 오정희씨와의 만남을 기다리는 독자들이었다.
## 소설가 <오정희:PER>씨와의 만남을 기다리는 독자들이었다.
소설가	소설가	NNG	O
_	_	_	O
오정희	오정희	NNP	B-PER
씨	씨	NNB	O
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
만남	만남	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
기다리	기다리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
독자	독자	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 부산 삼정 더 파크에 있던 시베리아 호랑이를 모델 삼아 카메라와 비디오로 촬영 후 애꾸눈부터 항문까지 꼼꼼한 모델링을 거쳤다.
## <부산 삼정 더 파크:LOC>에 있던 시베리아 호랑이를 모델 삼아 카메라와 비디오로 촬영 후 애꾸눈부터 항문까지 꼼꼼한 모델링을 거쳤다.
부산	부산	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
삼정	삼정	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
더	더	MAG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
파크	파크	NNP	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
시베리아	시베리아	NNP	O
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
_	_	_	O
삼	삼	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
비디오	비디오	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
애꾸눈	애꾸눈	NNG	O
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
항문	항문	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
꼼꼼한	꼼꼼하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
모델링	모델링	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거	거치	VV	O
쳤	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 중국이 18일 올해 말까지 북한에서 석탄 수입을 전면 금지한 것도 같은 연장선에 있다고 할 수 있다.
## <중국:ORG>이 <18일:DAT> 올해 말까지 <북한:ORG>에서 석탄 수입을 전면 금지한 것도 같은 연장선에 있다고 할 수 있다.
중국	중국	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
18	18	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
말	말	NNB	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
석탄	석탄	NNG	O
_	_	_	O
수입	수입	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
전면	전면	NNG	O
_	_	_	O
금지한	금지하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
같	같	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
연장선	연장선	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 힘들다는 말 한마디 안 하던 연습생 김광림 코치는 2006년 두산에 입단했던 ‘육성선수 김현수’를 생생히 기억하고 있다.
## 힘들다는 말 한마디 안 하던 연습생 <김광림:PER> 코치는 <2006년:DAT> <두산:ORG>에 입단했던 ‘육성선수 <김현수:PER>’를 생생히 기억하고 있다.
힘들	힘들	VA	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
말	말	NNG	O
_	_	_	O
한마디	한마디	NNG	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
연습	연습	NNG	O
생	생	XSN	O
_	_	_	O
김광림	김광림	NNP	B-PER
_	_	_	O
코치	코치	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2006	2006	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
두산	두산	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
입단	입단하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
육성	육성	NNG	O
선수	선수	NNG	O
_	_	_	O
김현수	김현수	NNP	B-PER
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
생생히	생생히	MAG	O
_	_	_	O
기억하	기억하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 청와대 비아그라 구입? 조국 “비아그라·주사파(注射派) 정권!” 비난, 표창원도…
## <청와대:ORG> 비아그라 구입? <조국:PER> “비아그라·<주사파:ORG>(<注射派:ORG>) 정권!” 비난, <표창원:PER>도…
청와대	청와대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
비아그라	비아그라	NNG	O
_	_	_	O
구입	구입	NNG	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
조국	조국	NNG	B-PER
_	_	_	O
“	“	SS	O
비아그라	비아그라	NNG	O
·	·	SP	O
주사	주사	NNG	B-ORG
파	파	NNG	I-ORG
(	(	SS	O
注射派	注射派	SH	B-ORG
)	)	SS	O
_	_	_	O
정권	정권	NNG	O
!	!	SF	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
비난	비난	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
표창원	표창원	NNP	B-PER
도	도	JX	O
…	…	SE	O

## 6
## 5일 진 교수는 자신의 트위터 계정에 “정의당에서 이런 XX들 구속시키는 법 좀 만들었으면”이라는 글과 함께 관련 기사를 링크했다.
## <5일:DAT> <진:PER> 교수는 자신의 <트위터:POH> 계정에 “<정의당:ORG>에서 이런 XX들 구속시키는 법 좀 만들었으면”이라는 글과 함께 관련 기사를 링크했다.
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
진	지+ㄴ	VV+ETM	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
트위터	트위터	NNP	B-POH
_	_	_	O
계정	계정	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
정의당	정의당	NNP	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
XX	XX	SL	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
구속	구속	NNG	O
시키	시키	XSV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
법	법	NNB	O
_	_	_	O
좀	좀	MAG	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
으면	으면	EF	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
링크	링크하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 진 교수는 이어 ‘미스터피자’ 가맹점주 협회가 정 회장의 ‘갑질’을 추가로 폭로했다는 내용의 기사 하나를 더 소개 했다.
## <진:PER> 교수는 이어 ‘<미스터피자:ORG>’ 가맹점주 협회가 <정:PER> 회장의 ‘갑질’을 추가로 폭로했다는 내용의 기사 <하나:NOH>를 더 소개 했다.
진	진	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미스터피자	미스터피자	NNP	B-ORG
’	’	SS	O
_	_	_	O
가맹점	가맹점	NNG	O
주	주	XSN	O
_	_	_	O
협회	협회	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정	정	NNP	B-PER
_	_	_	O
회장	회장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
갑	갑	NNG	O
질	질	XSN	O
’	’	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
폭로	폭로하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기사	기사	NNG	O
_	_	_	O
하나	하나	NR	B-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
소개	소개	NNG	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 새누리당 김영우 수석대변인은 브리핑에서 “참으로 안타까운 일”이라며 “최근 정치권이 국정원을 압박하는 상황에서 발생했다는 점에서 안타까움이 더욱 크다”고 말했다.
## <새누리당:ORG> <김영우:PER> 수석대변인은 브리핑에서 “참으로 안타까운 일”이라며 “최근 정치권이 <국정원:ORG>을 압박하는 상황에서 발생했다는 점에서 안타까움이 더욱 크다”고 말했다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
김영우	김영우	NNP	B-PER
_	_	_	O
수석	수석	NNG	O
대변인	대변인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
브리핑	브리핑	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
참으로	참으로	MAG	O
_	_	_	O
안타까	안타깝	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
정치권	정치권	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
국정원	국정원	NNG	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
압박하	압박하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
발생	발생하	VV	O
했	였	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
안타까움	안타깝+ㅁ	VA+ETN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
더욱	더욱	MAG	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 현재 피해자 540명이 5건의 소송을 진행하고 있다.
## 현재 피해자 <540명:NOH>이 <5건:NOH>의 소송을 진행하고 있다.
현재	현재	MAG	O
_	_	_	O
피해자	피해자	NNG	O
_	_	_	O
540	540	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
건	건	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
진행하	진행하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 한 지붕 아래 살아가며 아픔과 슬픔은 나누고 행복과 사랑은 키워나간다.
## <한 지붕:NOH> 아래 살아가며 아픔과 슬픔은 나누고 행복과 사랑은 키워나간다.
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
지붕	지붕	NNG	I-NOH
_	_	_	O
아래	아래	NNG	O
_	_	_	O
살아가	살아가	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
아픔	아픔	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
슬픔	슬픔	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
나누	나누	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
행복	행복	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
사랑	사랑	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
키	키우	VV	O
워	어	EC	O
나간다	나가+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## ‘빅월 페스티벌’은 빅월 클라이밍에 대한 국내 등반가들의 도전을 돕기 위해 빅월 클라이밍의 다양한 기술들을 도심 속 인공 암벽에서 자유롭게 펼칠 수 있도록 마련된 거벽 등반가들의 축제다.
## ‘<빅월 페스티벌:POH>’은 빅월 클라이밍에 대한 국내 등반가들의 도전을 돕기 위해 빅월 클라이밍의 다양한 기술들을 도심 속 인공 암벽에서 자유롭게 펼칠 수 있도록 마련된 거벽 등반가들의 축제다.
‘	‘	SS	O
빅월	빅월	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
페스티벌	페스티벌	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
빅월	빅월	NNG	O
_	_	_	O
클라이밍	클라이밍	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
등반	등반	NNG	O
가	가	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
돕	돕	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
빅월	빅월	NNG	O
_	_	_	O
클라이밍	클라이밍	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
도심	도심	NNG	O
_	_	_	O
속	속	NNG	O
_	_	_	O
인공	인공	NNG	O
_	_	_	O
암벽	암벽	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
자유롭	자유롭	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
펼칠	펼치+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
도록	도록	EC	O
_	_	_	O
마련된	마련되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거벽	거벽	NNG	O
_	_	_	O
등반	등반	NNG	O
가	가	XSN	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
축제	축제+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

