## 1
## [Love&Gift]한우 유통단계 줄이고 자체 가공장 운영해 소비자 부담 덜어
## [<Love&Gift:POH>]한우 유통단계 줄이고 자체 가공장 운영해 소비자 부담 덜어
[	[	SS	O
Love	Love	SL	B-POH
&	&	SW	I-POH
Gift	Gift	SL	I-POH
]	]	SS	O
한우	한우	NNG	O
_	_	_	O
유통	유통	NNG	O
단계	단계	NNG	O
_	_	_	O
줄이	줄이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
자체	자체	NNG	O
_	_	_	O
가	가	XSN	O
공장	공장	NNG	O
_	_	_	O
운영해	운영하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
_	_	_	O
덜	덜	VV	O
어	어	EC	O

## 4
## 북-미 대화를 주장하고 있는 미 존스홉킨스대 한미연구소의 북한 전문 웹사이트 ‘38노스’ 운영자인 조엘 위트 연구원은 “만약 중국을 통해 북핵 문제를 풀려고 한다면 트럼프 당선인은 버락 오바마 행정부처럼 똑같이 실패할 것”이라고 주장했다.
## <북-미:ORG> 대화를 주장하고 있는 <미 존스홉킨스대 한미연구소:ORG>의 <북한:ORG> 전문 웹사이트 ‘<38노스:POH>’ 운영자인 <조엘 위트:PER> 연구원은 “만약 <중국:ORG>을 통해 북핵 문제를 풀려고 한다면 <트럼프:PER> 당선인은 <버락 오바마:PER> 행정부처럼 똑같이 실패할 것”이라고 주장했다.
북	북	NNP	B-ORG
-	-	SO	I-ORG
미	미	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대화	대화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
주장하	주장하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
존스홉킨스대	존스홉킨스대	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
한미	한미	NNP	I-ORG
연구소	연구소	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
사이트	사이트	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
38	38	SN	B-POH
노스	노스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
자	자	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
조엘	조엘	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
위트	위트	NNP	I-PER
_	_	_	O
연구원	연구원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
만약	만약	NNG	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
북	북	NNP	O
핵	핵	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
풀	풀	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
한다면	하+ㄴ다면	VX+EC	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
당선인	당선인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
버락	버락	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
오바마	오바마	NNP	I-PER
_	_	_	O
행정부	행정부	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
똑같이	똑같이	MAG	O
_	_	_	O
실패할	실패하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
주장	주장하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 추신수, 2년 만에 PS 홈런… 텍사스 레인저스, 토론토에 역스윕 당해
## <추신수:PER>, <2년:NOH> 만에 PS 홈런… <텍사스 레인저스:ORG>, <토론토:ORG>에 역스윕 당해
추신수	추신수	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
PS	PS	SL	O
_	_	_	O
홈런	홈런	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
텍사스	텍사스	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
레인저스	레인저스	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
토론토	토론토	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
역스윕	역스윕	NNG	O
_	_	_	O
당해	당하+여	VV+EC	O

## 10
## 재미동포인 가수 유승준 씨의 병역 기피 사건이나, 1600억 원대 세금을 부과받았다가 추징 면제된 ‘구리왕’ 차모 씨의 경우가 대표적이다.
## 재미동포인 가수 <유승준:PER> 씨의 병역 기피 사건이나, <1600억 원:MNY>대 세금을 부과받았다가 추징 면제된 ‘구리왕’ <차모:PER> 씨의 경우가 대표적이다.
재미	재미	NNG	O
동포	동포	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
유승준	유승준	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
병역	병역	NNG	O
_	_	_	O
기피	기피	NNG	O
_	_	_	O
사건	사건	NNG	O
이나	이나	JC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
1600	1600	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
_	_	_	O
세금	세금	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
부과	부과	NNG	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EC	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추징	추징	NNG	O
_	_	_	O
면제된	면제되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
구리	구리	NNG	O
왕	왕	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
차모	차모	NNG	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
대표적	대표적	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘압구정백야’ 박하나가 강은탁과 애절한 키스신을 선보여 화제인 가운데 최근 그가 공개한 ‘압구정백야’팀 단체사진이 눈길을 모으고 있다.
## ‘<압구정백야:POH>’ <박하나:PER>가 <강은탁:PER>과 애절한 키스신을 선보여 화제인 가운데 최근 그가 공개한 <‘압구정백야’팀:ORG> 단체사진이 <눈길:POH>을 모으고 있다.
‘	‘	SS	O
압구정	압구정	NNP	B-POH
백야	백야	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
박하나	박하나	NNP	B-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
강은탁	강은탁	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
애절한	애절하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
키스	키스	NNG	O
신	신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
여	어	EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
공개한	공개하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	B-ORG
압구정	압구정	NNP	I-ORG
백야	백야	NNP	I-ORG
’	’	SS	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
_	_	_	O
단체	단체	NNG	O
사진	사진	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	B-POH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모으	모으	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 20일 배우 박하나는 자신의 인스타그램에 “압구정백야#강은탁#송원근#황정서#백옥담#이효영#오기찬#박하나 우리 친해요~”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.
## <20일:DAT> 배우 <박하나:PER>는 자신의 <인스타그램:POH>에 “<압구정백야:POH>#<강은탁:PER>#<송원근:PER>#<황정서:PER>#<백옥담:PER>#<이효영:PER>#<오기찬:PER>#<박하나:PER> 우리 친해요~”라는 글과 함께 <한 장:NOH>의 사진을 게재했다.
20	20	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
박하나	박하나	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인스타그램	인스타그램	NNG	B-POH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
압구정	압구정	NNP	B-POH
백야	백야	NNP	I-POH
#	#	SW	O
강은탁	강은탁	NNP	B-PER
#	#	SW	O
송원근	송원근	NNP	B-PER
#	#	SW	O
황정서	황정서	NNP	B-PER
#	#	SW	O
백옥담	백옥담	NNP	B-PER
#	#	SW	O
이효영	이효영	NNP	B-PER
#	#	SW	O
오기찬	오기찬	NNP	B-PER
#	#	SW	O
박하나	박하나	NNP	B-PER
_	_	_	O
우리	우리	NP	O
_	_	_	O
친해요	친하+여요	VA+EC	O
~	~	SO	O
”	”+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
글	글	NNG	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
장	장	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
게재	게재하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 특히 이들은 서로 밀착한 채 카메라를 향해 미소지어보이고 있어 ‘압구정백야’ 팀의 돈독한 팀워크를 느끼게 했다.
## 특히 이들은 서로 밀착한 채 카메라를 향해 미소지어보이고 있어 <‘압구정백야’ 팀:ORG>의 돈독한 팀워크를 느끼게 했다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
밀착한	밀착하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
카메라	카메라	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
향해	향하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
미소	미소	NNG	O
지	짓	VV	O
어	어	EC	O
보이	보이	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	B-ORG
압구정	압구정	NNP	I-ORG
백야	백야	NNP	I-ORG
’	’	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
팀	팀	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
돈독한	돈독하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
팀워크	팀워크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 내년 1월 1일 오전 7시 주민 희망메시지 선포를 시작으로 일출감상과 대함성, 희망나팔 불기, 소망풍선 날리기 등의 행사가 진행된다.
## 내년 <1월 1일:DAT> <오전 7시:TIM> 주민 희망메시지 선포를 시작으로 일출감상과 대함성, 희망나팔 불기, 소망풍선 날리기 등의 행사가 진행된다.
내년	내년	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
오전	오전	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
7	7	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	O
주민	주민	NNG	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
메시지	메시지	NNG	O
_	_	_	O
선포	선포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
일출	일출	NNG	O
감상	감상	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
대	대	NNG	O
함성	함성	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
희망	희망	NNG	O
나팔	나팔	NNG	O
_	_	_	O
불	불	VV	O
기	기	ETN	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
소망	소망	NNG	O
풍선	풍선	NNG	O
_	_	_	O
날리	날리	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

