## 3
## 20대 총선을 이틀 앞둔 어제 민생 구하기 입법촉구 1000만서명운동본부와 경제5단체가 여야 3당을 방문했다.
## <20대:NOH> 총선을 이틀 앞둔 어제 <민생 구하기 입법촉구 1000만서명운동본부:ORG>와 경제<5단체:NOH>가 여야 <3당:NOH>을 방문했다.
20	20	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
총선	총선	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이틀	이틀	NNG	O
_	_	_	O
앞둔	앞두+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
어제	어제	MAG	O
_	_	_	O
민생	민생	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
구하	구하	VV	I-ORG
기	기	ETN	I-ORG
_	_	_	I-ORG
입법	입법	NNG	I-ORG
촉구	촉구	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
1000	1000	SN	I-ORG
만	만	NR	I-ORG
서명	서명	NNG	I-ORG
운동	운동	NNG	I-ORG
본부	본부	NNG	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
5	5	SN	B-NOH
단체	단체	NNG	I-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
여야	여야	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
당	당	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
방문	방문하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 세계경제를 견인해온 중국의 성장세가 둔화하는 가운데 인도가 새로운 성장엔진이 되길 세계가 바라고 있다.
## 세계경제를 견인해온 <중국:ORG>의 성장세가 둔화하는 가운데 <인도:ORG>가 새로운 성장엔진이 되길 세계가 바라고 있다.
세계	세계	NNG	O
경제	경제	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
견인해	견인하+어	VV+EC	O
온	오+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성장세	성장세	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
둔화하	둔화하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
_	_	_	O
인도	인도	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
성장	성장	NNG	O
엔진	엔진	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
길	기+ㄹ	ETN+JKO	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
바라	바라	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 이달 초 서울시 재건축 심의를 통과하지 못해 하락세를 타던 잠실주공5단지가 다시 꿈틀대고 있다.
## 이달 초 <서울시:ORG> 재건축 심의를 통과하지 못해 하락세를 타던 <잠실주공5단지:LOC>가 다시 꿈틀대고 있다.
이달	이달	NNG	O
_	_	_	O
초	초	NNB	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
시	시	NNG	I-ORG
_	_	_	O
재건축	재건축	NNG	O
_	_	_	O
심의	심의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통과하	통과하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
못해	못하+여	VX+EC	O
_	_	_	O
하락세	하락세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
타	타	VV	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
잠실	잠실	NNP	B-LOC
주공	주공	NNP	I-LOC
5	5	SN	I-LOC
단지	단지	NNG	I-LOC
가	가	JKS	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
꿈틀대	꿈틀대	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 또 김일성북한 주석도 16일 미CNN 방송과의 회견에서 『서울 불바다 발언은 잘못 전달된 것』이라고 밝혔다.
## 또 <김일성:PER><북한:ORG> 주석도 <16일:DAT> <미CNN:ORG> 방송과의 회견에서 『<서울:LOC> 불바다 발언은 잘못 전달된 것』이라고 밝혔다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
김일성	김일성	NNP	B-PER
북한	북한	NNP	B-ORG
_	_	_	O
주석	주석	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
16	16	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
CNN	CNN	SL	I-ORG
_	_	_	O
방송	방송	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
회견	회견	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
불바다	불바다	NNG	O
_	_	_	O
발언	발언	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
잘못	잘못	MAG	O
_	_	_	O
전달된	전달되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
』	』	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이 과정에서 네 살배기 소녀를 포함해 최소 5명이 숨졌다.
## 이 과정에서 <네 살배기:NOH> 소녀를 포함해 최소 <5명:NOH>이 숨졌다.
이	이	MM	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
네	네	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
살	살	NNB	I-NOH
배기	배기	XSN	I-NOH
_	_	_	O
소녀	소녀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함해	포함하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
최소	최소	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
숨	숨지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 만약 시우민이 ‘미생’의 직장인이라면, 이러한 기질이 상사의 눈에 들어 다른 신입사원들에 비해 신임을 빨리 얻었을 것이다.
## 만약 <시우민:PER>이 ‘<미생:POH>’의 직장인이라면, 이러한 기질이 상사의 눈에 들어 다른 신입사원들에 비해 신임을 빨리 얻었을 것이다.
만약	만약	NNG	O
_	_	_	O
시	시	NNG	B-PER
우민이	우민이	NNP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
미생	미생	NNG	B-POH
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
직장인	직장인	NNG	O
이	이	VCP	O
라면	라면	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
기질	기질	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
상사	상사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들	들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
신입	신입	NNG	O
사원	사원	NNG	O
들	들	XSN	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
비해	비하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
신임	신임	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빨리	빨리	MAG	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
었	었	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 김 전 대표가 평소에도 이 의원을 며느리처럼 여겨왔을만큼 가깝게 지내왔다는 게 대체적인 평가다.
## <김:PER> 전 대표가 평소에도 <이:PER> 의원을 며느리처럼 여겨왔을만큼 가깝게 지내왔다는 게 대체적인 평가다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
이	이	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
며느리	며느리	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
여겨	여기+어+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
을	을	ETM	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
가깝	가깝	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
지내	지내+어	VV+EC	O
왔	오	VX	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
대체적	대체적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
평가	평가+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 가수 도은영, “다시 시작” 한다더니…신곡 발표 앞두고 세상 떠나도은영 다시 시작‘슈퍼디바’ 출신 가수 도은영이 3일 사망했다.
## 가수 <도은영:PER>, “다시 시작” 한다더니…신곡 발표 앞두고 세상 떠나도은영 다시 시작‘<슈퍼디바:POH>’ 출신 가수 <도은영:PER>이 <3일:DAT> 사망했다.
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
한다더니	하+ㄴ다더니	VV+EC	O
…	…	SE	O
신곡	신곡	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
세상	세상	NNG	O
_	_	_	O
떠나	떠나+아	VV+EC	O
도은영	도은영	NNP	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
시작	시작	NNG	O
‘	‘	SS	O
슈퍼	슈퍼	NNG	B-POH
디바	디바	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
가수	가수	NNG	O
_	_	_	O
도은영	도은영	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
사망	사망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이에 이정재는 다을의 마음을 사로잡기 위해 깜찍 윙크를 발사하며 각종 앙증맞은 표정까지 섭렵, 각양각색의 애교 퍼레이드를 펼쳐 현장에 있던 모든 이들을 웃음짓게 했다.
## 이에 <이정재:PER>는 다을의 마음을 사로잡기 위해 깜찍 윙크를 발사하며 각종 앙증맞은 표정까지 섭렵, 각양각색의 애교 퍼레이드를 펼쳐 현장에 있던 모든 이들을 웃음짓게 했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이정재	이정재	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
다	다	NNG	O
을	을	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
마음	마음	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사로잡	사로잡	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
깜찍	깜찍	NNG	O
_	_	_	O
윙크	윙크	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
발사하	발사하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
앙증맞	앙증맞	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
표정	표정	NNG	O
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
섭렵	섭렵	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
각양각색	각양각색	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
애교	애교	NNG	O
_	_	_	O
퍼레이드	퍼레이드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
펼쳐	펼치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
모든	모든	MM	O
_	_	_	O
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
웃음	웃음	NNG	O
짓	짓	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## KBS2 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’
## <KBS2:ORG> ‘<슈퍼맨이 돌아왔다:POH>’
KBS	KBS	SL	B-ORG
2	2	SN	I-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
슈퍼맨	슈퍼맨	NNG	B-POH
이	이	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
돌아	돌아오	VV	I-POH
왔	았	EP	I-POH
다	다	EF	I-POH
’	’	SS	O

## 17
## 소비자원 “12개 제품중 6개 미달”… 국내 車업계 사용 5종은 합격
## <소비자원:ORG> “<12개:NOH> 제품중 <6개:NOH> 미달”… 국내 車업계 사용 <5종:NOH>은 합격
소비자원	소비자원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
12	12	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
미달	미달	NNG	O
”	”	SS	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
국내	국내	NNG	O
_	_	_	O
車	車	SH	O
업계	업계	NNG	O
_	_	_	O
사용	사용	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
은	은	JX	O
_	_	_	O
합격	합격	NNG	O

