## 2
## 최 대표는 “모바일에서 원하는 콘텐트를 마음대로 골라 보는 지금이 웹 애니메이션을 내놓을 적기”라며 “기존 플래시 중심의 단편 웹 애니메이션이 아닌 시리즈물이 많이 나올 것”이라고 전망했다.
## <최:PER> 대표는 “모바일에서 원하는 콘텐트를 마음대로 골라 보는 지금이 웹 애니메이션을 내놓을 적기”라며 “기존 플래시 중심의 단편 웹 애니메이션이 아닌 시리즈물이 많이 나올 것”이라고 전망했다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
모바일	모바일	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
콘텐트	콘텐트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마음대로	마음대로	MAG	O
_	_	_	O
골	고르	VV	O
라	아	EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지금	지금	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
_	_	_	O
애니메이션	애니메이션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내놓	내놓	VV	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
기	기	ETN	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
기존	기존	NNG	O
_	_	_	O
플래시	플래시	NNG	O
_	_	_	O
중심	중심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
단편	단편	NNG	O
_	_	_	O
웹	웹	NNG	O
_	_	_	O
애니메이션	애니메이션	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아닌	아니+ㄴ	VCN+ETM	O
_	_	_	O
시리즈	시리즈	NNG	O
물	물	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
나올	나오+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
전망	전망하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 개인이 운영하는 레스토랑에도 금속탐지기가 있을 만큼 테러 위협이 일상화된 이집트에서도 IS가 후속 공격을 천명한 만큼 불안감이 최고조에 달해 있다.
## 개인이 운영하는 레스토랑에도 금속탐지기가 있을 만큼 테러 위협이 일상화된 <이집트:LOC>에서도 <IS:ORG>가 후속 공격을 천명한 만큼 불안감이 최고조에 달해 있다.
개인	개인	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
운영하	운영하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
레스토랑	레스토랑	NNG	O
에	에	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
금속	금속	NNG	O
탐지기	탐지기	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
테러	테러	NNG	O
_	_	_	O
위협	위협	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일상화된	일상화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이집트	이집트	NNP	B-LOC
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
IS	IS	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
후속	후속	NNG	O
_	_	_	O
공격	공격	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
천명한	천명하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
만큼	만큼	NNB	O
_	_	_	O
불안감	불안감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
최고조	최고조	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
달해	달하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 강정호는 6회 데스클라피니를 상대로 원바운드로 담장을 때리는 큰 타구를 날렸다.
## <강정호:PER>는 <6회:NOH> <데스클라피니:PER>를 상대로 원바운드로 담장을 때리는 큰 타구를 날렸다.
강정호	강정호	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
데	데	NNB	B-PER
스클라	스클라	NNP	I-PER
피니	피니	NNP	I-PER
를	를	JKO	O
_	_	_	O
상대	상대	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
원바운드	원바운드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
담장	담장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
때리	때리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
타구	타구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
날	날리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 단백질 함량 6% 이하를 고품질 쌀로 여긴다.
## 단백질 함량 <6%:PNT> 이하를 고품질 쌀로 여긴다.
단백질	단백질	NNG	O
_	_	_	O
함량	함량	NNG	O
_	_	_	O
6	6	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
이하	이하	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고품질	고품질	NNG	O
_	_	_	O
쌀	쌀	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
여긴다	여기+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 특히 죽전 벨라팰리스는 주택을 거의 다 지어놓고 분양하는 후분양 타운하우스로서 1~2개월 내에 즉시 입주하기 원하는 수요자에게 안성맞춤이다.
## 특히 <죽전 벨라팰리스:LOC>는 주택을 거의 다 지어놓고 분양하는 후분양 타운하우스로서 <1:NOH>~<2개월:NOH> 내에 즉시 입주하기 원하는 수요자에게 안성맞춤이다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
죽전	죽전	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
벨라	벨라	NNP	I-LOC
팰리스	팰리스	NNP	I-LOC
는	는	JX	O
_	_	_	O
주택	주택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
거의	거의	MAG	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
지	짓	VV	O
어	어	EC	O
놓	놓	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
분양하	분양하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
분양	분양	NNG	O
_	_	_	O
타운	타운	NNG	O
하우스	하우스	NNG	O
로서	로서	JKB	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
~	~	SO	O
2	2	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
즉시	즉시	NNG	O
_	_	_	O
입주하	입주하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수요자	수요자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
안성맞춤	안성맞춤	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 민주당 대통령이 집권했을 때가 5번, 공화당 대통령이 집권했을 때가 7번이었다.
## <민주당:ORG> 대통령이 집권했을 때가 <5번:NOH>, <공화당:ORG> 대통령이 집권했을 때가 <7번:NOH>이었다.
민주당	민주당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집권	집권하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
집권	집권하	VV	O
했	였	EP	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-NOH
번	번	NNB	I-NOH
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 특히 트래블메이트 강남 매장은 샵인샵 형태로 외화 환전소도 운영해 여행자에게 원스톱 여행준비 서비스를 제공한다.
## 특히 <트래블메이트 강남:LOC> 매장은 샵인샵 형태로 외화 환전소도 운영해 여행자에게 원스톱 여행준비 서비스를 제공한다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
트래블	트래블	NNG	B-LOC
메이트	메이트	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
강남	강남	NNP	I-LOC
_	_	_	O
매장	매장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
샵인샵	샵인샵	NNG	O
_	_	_	O
형태	형태	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
외화	외화	NNG	O
_	_	_	O
환전소	환전소	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
운영해	운영하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
여행자	여행자	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
원스톱	원스톱	NNG	O
_	_	_	O
여행	여행	NNG	O
준비	준비	NNG	O
_	_	_	O
서비스	서비스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제공한다	제공하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 부시 부자가 공화당 후보 지지 선언을 하지 않은 것은 처음이다.
## <부시:PER> 부자가 <공화당:ORG> 후보 지지 선언을 하지 않은 것은 처음이다.
부시	부시	NNP	B-PER
_	_	_	O
부자	부자	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
_	_	_	O
선언	선언	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
처음	처음	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 장원준과 양현종, 우규민, 이대은이 후보. 몇 차례 등판을 더 거친 뒤 최종 결정하게 될 전망이다.
## <장원준:PER>과 <양현종:PER>, <우규민:PER>, <이대은:PER>이 후보. 몇 차례 등판을 더 거친 뒤 최종 결정하게 될 전망이다.
장원준	장원준	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
양현종	양현종	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
우규민	우규민	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
이대은	이대은	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
몇	몇	MM	O
_	_	_	O
차례	차례	NNG	O
_	_	_	O
등판	등판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
거친	거치+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
최종	최종	NNG	O
_	_	_	O
결정하	결정하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
전망	전망	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 투구수 제한(1라운드 65개, 2라운드 80개, 결선 라운드 95개)이 있는데다 초특급 에이스가 없는 대표팀은 선발보다 불펜에 의존해야 한다.
## 투구수 제한(<1라운드:NOH> <65개:NOH>, <2라운드:NOH> <80개:NOH>, 결선 라운드 <95개:NOH>)이 있는데다 초특급 에이스가 없는 대표팀은 선발보다 불펜에 의존해야 한다.
투구	투구	NNG	O
수	수	NNG	O
_	_	_	O
제한	제한	NNG	O
(	(	SS	O
1	1	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
65	65	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
_	_	_	O
80	80	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
결선	결선	NNG	O
_	_	_	O
라운드	라운드	NNG	O
_	_	_	O
95	95	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는데	는데	EC	O
다	다	JX	O
_	_	_	O
초특급	초특급	NNG	O
_	_	_	O
에이스	에이스	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
대표	대표	NNG	O
팀	팀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
불펜	불펜	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
의존해야	의존하+여야	VV+EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 자두는 앞서 지난 2013년 재미교포 출신 목회자와 결혼식을 올렸다.
## <자두:PER>는 앞서 지난 <2013년:DAT> 재미교포 출신 목회자와 결혼식을 올렸다.
자두	자두	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
재미	재미	NNG	O
교포	교포	NNG	O
_	_	_	O
출신	출신	NNG	O
_	_	_	O
목회	목회	NNG	O
자	자	XSN	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
올	올리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 한편 ‘라디오스타’는 매주 수요일 오후 11시 15분에 방송된다.
## 한편 ‘<라디오스타:POH>’는 매주 <수요일:DAT> <오후 11시 15분:TIM>에 방송된다.
한편	한편	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
라디오스타	라디오스타	NNP	B-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
매주	매주	MAG	O
_	_	_	O
수요일	수요일	NNG	B-DAT
_	_	_	O
오후	오후	NNG	B-TIM
_	_	_	I-TIM
11	11	SN	I-TIM
시	시	NNB	I-TIM
_	_	_	I-TIM
15	15	SN	I-TIM
분	분	NNB	I-TIM
에	에	JKB	O
_	_	_	O
방송된다	방송되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 시인이자 불교신문 사장을 지낸 정휴 스님(64·화암사 회주)은 1970, 80년대 민주화운동 시기와 현재는 상황이 다르다고 일침을 놓았다.
## 시인이자 <불교신문:ORG> 사장을 지낸 <정휴:PER> 스님(<64:NOH>·<화암사:ORG> 회주)은 <1970:DUR>, <80년대:DUR> <민주화운동:POH> 시기와 현재는 상황이 다르다고 일침을 놓았다.
시인	시인	NNG	O
이	이	VCP	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
불교	불교	NNG	B-ORG
신문	신문	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
지낸	지내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
정휴	정휴	NNG	B-PER
_	_	_	O
스님	스님	NNG	O
(	(	SS	O
64	64	SN	B-NOH
·	·	SP	O
화암사	화암사	NNP	B-ORG
_	_	_	O
회주	회주	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1970	1970	SN	B-DUR
,	,	SP	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-DUR
년대	년대	NNB	I-DUR
_	_	_	O
민주화	민주화	NNG	B-POH
운동	운동	NNG	I-POH
_	_	_	O
시기	시기	NNG	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
현재	현재	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
일침	일침	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
놓	놓	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

