## 1
## ‘최순실 국정조사’ 특별위원회 위원인 하태경 새누리당 의원은 8일 JTBC ‘뉴스룸’ 측이 ‘최순실 태블릿 PC’ 입수 배경을 밝히기로 한 결정을 환영하며 “한 점의 의혹도 남기지 않고 깨끗이 해명하기를 기대한다”고 말했다.
## <‘최순실 국정조사’ 특별위원회:ORG> 위원인 <하태경:PER> <새누리당:ORG> 의원은 <8일:DAT> <JTBC:ORG> ‘<뉴스룸:POH>’ 측이 ‘<최순실:PER> 태블릿 PC’ 입수 배경을 밝히기로 한 결정을 환영하며 “<한 점:NOH>의 의혹도 남기지 않고 깨끗이 해명하기를 기대한다”고 말했다.
‘	‘	SS	B-ORG
최순실	최순실	NNP	I-ORG
_	_	_	I-ORG
국정	국정	NNG	I-ORG
조사	조사	NNG	I-ORG
’	’	SS	I-ORG
_	_	_	I-ORG
특별	특별	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
위원	위원	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
하태경	하태경	NNP	B-PER
_	_	_	O
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
뉴스룸	뉴스룸	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
측	측	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
최순실	최순실	NNP	B-PER
_	_	_	O
태블릿	태블릿	NNG	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
입수	입수	NNG	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝히	밝히	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결정	결정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
환영하	환영하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
점	점	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
의혹	의혹	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
남기	남기	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
깨끗이	깨끗이	MAG	O
_	_	_	O
해명하	해명하	VV	O
기	기	ETN	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기대한다	기대하+ㄴ다	VV+EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 레퓨레에서 출시한 ‘순수간장’과 ‘순수된장’은 저염도 기능성 소금인 리염과 국산 콩을 사용한 제품이다.
## <레퓨레:ORG>에서 출시한 ‘<순수간장:POH>’과 ‘<순수된장:POH>’은 저염도 기능성 소금인 리염과 국산 콩을 사용한 제품이다.
레퓨레	레퓨레	NNG	B-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
출시한	출시하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
순수	순수	NNG	B-POH
간장	간장	NNG	I-POH
’	’	SS	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
순수	순수	NNG	B-POH
된장	된장	NNG	I-POH
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
저	저	XPN	O
염	염	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
기능성	기능성	NNG	O
_	_	_	O
소금	소금	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
리	리	NNB	O
염과	염과	NNG	O
_	_	_	O
국산	국산	NNG	O
_	_	_	O
콩	콩	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
사용한	사용하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
제품	제품	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 춘천시는 관람객의 보행 편의를 위해 일시 입장객을 200명 이내로 제한할 방침이다.
## <춘천시:ORG>는 관람객의 보행 편의를 위해 일시 입장객을 <200명:NOH> 이내로 제한할 방침이다.
춘천시	춘천시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
관람객	관람객	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
보행	보행	NNG	O
_	_	_	O
편의	편의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
일시	일시	NNG	O
_	_	_	O
입장객	입장객	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
200	200	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이내	이내	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
제한할	제한하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방침	방침	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 〈대한변호사협회 사무총장〉
## 〈<대한변호사협회:ORG> 사무총장〉
〈	〈	SS	O
대한	대한	NNP	B-ORG
변호사	변호사	NNG	I-ORG
협회	협회	NNG	I-ORG
_	_	_	O
사무총장	사무총장	NNG	O
〉	〉	SS	O

## 6
## 또 백화점 대형마트 온라인쇼핑몰 등에서도 최대 5%를 캐시백해 주고 있어 신용카드 못지않은 혜택을 누릴 수 있다.
## 또 백화점 대형마트 온라인쇼핑몰 등에서도 최대 <5%:PNT>를 캐시백해 주고 있어 신용카드 못지않은 혜택을 누릴 수 있다.
또	또	MAG	O
_	_	_	O
백화점	백화점	NNG	O
_	_	_	O
대형	대형	NNG	O
마트	마트	NNG	O
_	_	_	O
온라인	온라인	NNG	O
쇼핑몰	쇼핑몰	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에서	에서	JKB	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
를	를	JKO	O
_	_	_	O
캐시백	캐시백	NNG	O
해	해	NNG	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
신용	신용	NNG	O
카드	카드	NNG	O
_	_	_	O
못지않	못지않	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
혜택	혜택	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
누릴	누리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 시진핑 소통 리더십 … 현 서기 102명과 악수
## <시진핑:PER> 소통 리더십 … 현 서기 <102명:NOH>과 악수
시진핑	시진핑	NNP	B-PER
_	_	_	O
소통	소통	NNG	O
_	_	_	O
리더십	리더십	NNG	O
_	_	_	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
현	현	MM	O
_	_	_	O
서기	서기	NNG	O
_	_	_	O
102	102	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
악수	악수	NNG	O

## 8
## 아프리카TV는 25일부터 2016 미국메이저리그(MLB) 생중계를 진행한다.
## <아프리카TV:ORG>는 <25일:DAT>부터 <2016:DAT> <미국메이저리그:POH>(<MLB:POH>) 생중계를 진행한다.
아프리카	아프리카	NNP	B-ORG
TV	TV	SL	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-POH
메이저리그	메이저리그	NNG	I-POH
(	(	SS	O
MLB	MLB	SL	B-POH
)	)	SS	O
_	_	_	O
생	생	XPN	O
중계	중계	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행한다	진행하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 피아트크라이슬러오토모빌(FCA)코리아는 9월 중형 스포츠유틸리티차량(SUV)인 2016년형 ‘지프 체로키 디젤’ 인증을 신청했으나 절차가 중단됐다.
## <피아트크라이슬러오토모빌(FCA)코리아:ORG>는 <9월:DAT> 중형 스포츠유틸리티차량(SUV)인 <2016년:DAT>형 ‘<지프 체로키 디젤:POH>’ 인증을 신청했으나 절차가 중단됐다.
피아트	피아트	NNP	B-ORG
크라이슬러	크라이슬러	NNP	I-ORG
오토모빌	오토모빌	NNG	I-ORG
(	(	SS	I-ORG
FCA	FCA	SL	I-ORG
)	)	SS	I-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
9	9	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중형	중형	NNG	O
_	_	_	O
스포츠	스포츠	NNG	O
유틸리티	유틸리티	NNG	O
차량	차량	NNG	O
(	(	SS	O
SUV	SUV	SL	O
)	)	SS	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
형	형	XSN	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
지프	지프	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
체로키	체로키	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
디젤	디젤	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
신청	신청하	VV	O
했	였	EP	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
절차	절차	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
중단	중단되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 두 사람의 선거 캠프도 뉴욕에 있다.
## <두 사람:NOH>의 선거 캠프도 <뉴욕:LOC>에 있다.
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
사람	사람	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
_	_	_	O
캠프	캠프	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
뉴욕	뉴욕	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 또다른 관계자는 “야권 전통적 지지층에서 안 지사에 대한 반감이 확실히 커졌다”며 ‘안 지사의 지지율이 한번 꺾인 상태에서 상승의 계기를 마련하기가 쉽지 않다“고 언급했다.
## 또다른 관계자는 “야권 전통적 지지층에서 <안:PER> 지사에 대한 반감이 확실히 커졌다”며 ‘<안:PER> 지사의 지지율이 <한번:NOH> 꺾인 상태에서 상승의 계기를 마련하기가 쉽지 않다“고 언급했다.
또	또	MAG	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
관계자	관계자	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
야권	야권	NNG	O
_	_	_	O
전통적	전통적	NNG	O
_	_	_	O
지지	지지	NNG	O
층	층	XSN	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
안	안	NNP	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
반감	반감	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
확실히	확실히	MAG	O
_	_	_	O
커	커지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
안	안	MAG	B-PER
_	_	_	O
지사	지사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
지지율	지지율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한번	한번	NNG	B-NOH
_	_	_	O
꺾인	꺾이+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
상승	상승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
계기	계기	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
마련하	마련하	VV	O
기	기	ETN	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
쉽	쉽	VA	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
다	다	EF	O
“	“	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
언급	언급하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 크리스마스 고정 TV프로, '나홀로 집에' 어느 채널에서
## <크리스마스:DAT> 고정 TV프로, '<나홀로 집에:POH>' 어느 채널에서
크리스마스	크리스마스	NNG	B-DAT
_	_	_	O
고정	고정	NNG	O
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
프로	프로	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
나	나	NP	B-POH
홀로	홀로	MAG	I-POH
_	_	_	I-POH
집	집	NNG	I-POH
에	에	JKB	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
어느	어느	MM	O
_	_	_	O
채널	채널	NNG	O
에서	에서	JKB	O

## 13
## 김 씨 등은 검찰과 국정원의 수사 과정에서 대한민국을 ‘적’으로 지칭하고 조사에 일절 응하지 않고 있다.
## <김:PER> 씨 등은 검찰과 국정원의 수사 과정에서 <대한민국:ORG>을 ‘적’으로 지칭하고 조사에 일절 응하지 않고 있다.
김	김	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
검찰	검찰	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
국정원	국정원	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
수사	수사	NNG	O
_	_	_	O
과정	과정	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
을	을	JKO	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
적	적	XSN	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
지칭하	지칭하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
조사	조사	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
일절	일절	MAG	O
_	_	_	O
응하	응하	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 새누리당 서울시당위원장인 김용태 의원은 1일 서울 용산 출마를 선언한 강용석 전 의원의 복당(復黨)과 관련해 “당으로서는 큰 부담”이라며 부정적인 입장을 밝혔다.
## <새누리당:ORG> 서울시당위원장인 <김용태:PER> 의원은 <1일:DAT> <서울:LOC> <용산:LOC> 출마를 선언한 <강용석:PER> 전 의원의 복당(復黨)과 관련해 “당으로서는 큰 부담”이라며 부정적인 입장을 밝혔다.
새누리당	새누리당	NNP	B-ORG
_	_	_	O
서울시	서울시	NNP	O
당	당	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
김용태	김용태	NNP	B-PER
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
용산	용산	NNP	B-LOC
_	_	_	O
출마	출마	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선언한	선언하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
강용석	강용석	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
의원	의원	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
복당	복당	NNG	O
(	(	SS	O
復黨	復黨	SH	O
)	)	SS	O
과	과	JKB	O
_	_	_	O
관련해	관련하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당	당	XSN	O
으로서	으로서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
부담	부담	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
부정적	부정적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
입장	입장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 호기심 많은 곰 ‘붐바’와 과격하고 성마른 호랑이 ‘툼바’가 주인공이다.
## 호기심 많은 곰 ‘<붐바:PER>’와 과격하고 성마른 호랑이 ‘<툼바:PER>’가 주인공이다.
호기심	호기심	NNG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
곰	곰	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
붐바	붐바	IC	B-PER
’	’	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
과격하	과격하	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
성마른	성마르+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
호랑이	호랑이	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
툼	툼	NNG	B-PER
바	바	NNB	I-PER
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주인공	주인공	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

