## 1
## 1등급 컷이 90점 정도에서 형성될 것으로 예측되어 학생들의 체감 난이도도 상당했음을 짐작하게 한다.
## <1등급:NOH> 컷이 <90점:NOH> 정도에서 형성될 것으로 예측되어 학생들의 체감 난이도도 상당했음을 짐작하게 한다.
1	1	SN	B-NOH
등급	등급	NNG	I-NOH
_	_	_	O
컷	컷	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
90	90	SN	B-NOH
점	점	NNB	I-NOH
_	_	_	O
정도	정도	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
형성될	형성되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
예측되	예측되	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
체감	체감	NNG	O
_	_	_	O
난이도	난이도	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
상당	상당하	VA	O
했	였	EP	O
음	음	ETN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
짐작하	짐작하	VV	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
한다	하+ㄴ다	VX+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 국토부는 지난해에는 본 사업을 추진해 전 국토의 5%인 163만 7000필지를 변환한 바 있다.
## <국토부:ORG>는 지난해에는 본 사업을 추진해 전 국토의 <5%:PNT>인 <163만 7000필지:NOH>를 변환한 바 있다.
국토	국토	NNG	B-ORG
부	부	XSN	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
본	보+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사업	사업	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
추진해	추진하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
국토	국토	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
163	163	SN	B-NOH
만	만	NR	I-NOH
_	_	_	I-NOH
7000	7000	SN	I-NOH
필지	필지	NNB	I-NOH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
변환한	변환하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 요즘 아침에 깨워도 한 번에 못 일어나고 밥도 먹는 둥 마는 둥 부랴부랴 학교에 가는 걸 보면 안쓰러워요. 부쩍 지쳐 보이는 아이를 위해 평소에 영양 보충이라도 충분히 해주려고 노력하는데 어떻게 챙겨야 할지 잘 모르겠어요.”
## 요즘 아침에 깨워도 <한 번:NOH>에 못 일어나고 밥도 먹는 둥 마는 둥 부랴부랴 학교에 가는 걸 보면 안쓰러워요. 부쩍 지쳐 보이는 아이를 위해 평소에 영양 보충이라도 충분히 해주려고 노력하는데 어떻게 챙겨야 할지 잘 모르겠어요.”
요즘	요즘	NNG	O
_	_	_	O
아침	아침	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
깨	깨우	VV	O
워도	어도	EC	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
못	못	MAG	O
_	_	_	O
일어나	일어나	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
밥	밥	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
둥	둥	NNB	O
_	_	_	O
마	말	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
둥	둥	NNB	O
_	_	_	O
부랴부랴	부랴부랴	MAG	O
_	_	_	O
학교	학교	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
가	가	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
걸	것+ㄹ	NNB+JKO	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안쓰러	안쓰럽	VA	O
워요	어요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
부쩍	부쩍	MAG	O
_	_	_	O
지쳐	지치+어	VV+EC	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
아이	아이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
평소	평소	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
영양	영양	NNG	O
_	_	_	O
보충	보충	NNG	O
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
충분히	충분히	MAG	O
_	_	_	O
해	하+여	VV+EC	O
주	주	VX	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
노력하	노력하	VV	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
챙겨야	챙기+어야	VV+EC	O
_	_	_	O
할지	하+ㄹ지	VX+EC	O
_	_	_	O
잘	잘	MAG	O
_	_	_	O
모르	모르	VV	O
겠	겠	EP	O
어요	어요	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O

## 6
## 2008년부터는 2~3작품의 영화를 선보였다.
## <2008년:DAT>부터는 <2:NOH>~<3작품:NOH>의 영화를 선보였다.
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
~	~	SO	O
3	3	SN	B-NOH
작품	작품	NNG	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영화	영화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 두 번 째 골 장면에서는 탁월한 스피드로 중앙수비수 2명 사이를 파고들어 볼을 가슴으로 따낸 뒤 기습 슈팅으로 득점포를 가동했다.
## 두 번 째 골 장면에서는 탁월한 스피드로 중앙수비수 <2명:NOH> 사이를 파고들어 볼을 가슴으로 따낸 뒤 기습 슈팅으로 득점포를 가동했다.
두	두	MM	O
_	_	_	O
번	번	NNB	O
_	_	_	O
째	째	XSN	O
_	_	_	O
골	골	NNG	O
_	_	_	O
장면	장면	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
탁월한	탁월하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
스피드	스피드	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	O
수비수	수비수	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
파고들	파고들	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
볼	볼	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
따	따+아	VV+EC	O
낸	내+ㄴ	VX+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
기습	기습	NNG	O
_	_	_	O
슈팅	슈팅	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
득점포	득점포	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가동	가동하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 이날 결혼식에는 가족 김강우, 한혜진을 비롯해 친지, 지인들이 하객으로 참석해 축하를 했다.
## 이날 결혼식에는 가족 <김강우:PER>, <한혜진:PER>을 비롯해 친지, 지인들이 하객으로 참석해 축하를 했다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
결혼식	결혼식	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
_	_	_	O
김강우	김강우	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
한혜진	한혜진	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
비롯해	비롯하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
친지	친지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
지인	지인	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
하객	하객	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
참석해	참석하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
축하	축하	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 다만 트럼프 대통령이 주한미군의 사드 운용비용 전부를 방위비분담금에 포함시킬 것을 요구한다면 얘기는 달라진다.
## 다만 <트럼프:PER> 대통령이 <주한미군:ORG>의 사드 운용비용 전부를 방위비분담금에 포함시킬 것을 요구한다면 얘기는 달라진다.
다만	다만	MAG	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주한	주한	NNG	B-ORG
미군	미군	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
사드	사드	NNP	O
_	_	_	O
운용	운용	NNG	O
비용	비용	NNG	O
_	_	_	O
전부	전부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
방위비	방위비	NNG	O
분담금	분담금	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
포함	포함	NNG	O
시킬	시키+ㄹ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
요구한다면	요구하+ㄴ다면	VV+EC	O
_	_	_	O
얘기	얘기	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
달라진다	달라지+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 국토교통부와 행정자치부의 자전거길 노선 완주 인증제를 도입해 4월까지 울진 은어다리∼영덕 해맞이공원 79km 구간에 5개 인증센터를 설치하기로 했다.
## <국토교통부:ORG>와 <행정자치부:ORG>의 <자전거길 노선 완주 인증제:POH>를 도입해 <4월:DAT>까지 <울진 은어다리:LOC>∼<영덕 해맞이공원:LOC> <79km:NOH> 구간에 <5개:NOH> 인증센터를 설치하기로 했다.
국토	국토	NNG	B-ORG
교통	교통	NNG	I-ORG
부	부	XSN	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
행정	행정	NNG	B-ORG
자치	자치	NNG	I-ORG
부	부	NNG	I-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
자전거	자전거	NNG	B-POH
길	길	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
노선	노선	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
완주	완주	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
인증	인증	NNG	I-POH
제	제	XSN	I-POH
를	를	JKO	O
_	_	_	O
도입해	도입하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
울진	울진	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
은어	은어	NNG	I-LOC
다리	다리	NNG	I-LOC
∼	∼	SO	O
영덕	영덕	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
해맞이	해맞이	NNG	I-LOC
공원	공원	NNG	I-LOC
_	_	_	O
79	79	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
구간	구간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
인증	인증	NNG	O
센터	센터	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
설치하	설치하	VV	O
기	기	ETN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 앞서 지난 5월 전주대사습놀이에서는 폐막 공연에 초청돼 ‘국악의 수도, 전주! 대동놀이!’ 무대를 꾸며 호응을 받았다.
## 앞서 지난 <5월:DAT> <전주대사습놀이:POH>에서는 폐막 공연에 초청돼 ‘<국악의 수도, 전주! 대동놀이!:POH>’ 무대를 꾸며 호응을 받았다.
앞서	앞서+어	VV+EC	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
전주	전주	NNP	B-POH
대사습놀이	대사습놀이	NNG	I-POH
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
폐막	폐막	NNG	O
_	_	_	O
공연	공연	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
초청돼	초청되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
국악	국악	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
수	수	NNB	I-POH
도	도	JX	I-POH
,	,	SP	I-POH
_	_	_	I-POH
전주	전주	NNP	I-POH
!	!	SF	I-POH
_	_	_	I-POH
대동	대동	NNG	I-POH
놀이	놀이	NNG	I-POH
!	!	SF	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
무대	무대	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
꾸며	꾸미+어	VV+EC	O
_	_	_	O
호응	호응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 그는 10일부터 서울 LG아트센터에서 열리고 있는 배우 윤석화의 연극 ‘마스터 클래스’에서 피아노 반주자로 나서고 있다.
## 그는 <10일:DAT>부터 <서울 LG아트센:LOC>터에서 열리고 있는 배우 <윤석화:PER>의 연극 ‘<마스터 클래스:POH>’에서 피아노 반주자로 나서고 있다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
LG	LG	SL	I-LOC
아트센터	아트센터	NNP	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
열리	열리	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
윤석화	윤석화	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연극	연극	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
마스터	마스터	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
클래스	클래스	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
피아노	피아노	NNG	O
_	_	_	O
반주자	반주자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
나서	나서	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

