## 3
## 그는 “일본이 군국주의 침략의 죄행을 감추고 역사의 진상을 왜곡하는 것을 받아들일 수 없다”며 “역사를 깊이 새기는 것은 미래를 열어나가기 위한 것이며 전쟁을 잊지 않는 것은 평화를 수호하기 위한 것”이라고 강조했다.
## 그는 “<일본:ORG>이 군국주의 침략의 죄행을 감추고 역사의 진상을 왜곡하는 것을 받아들일 수 없다”며 “역사를 깊이 새기는 것은 미래를 열어나가기 위한 것이며 전쟁을 잊지 않는 것은 평화를 수호하기 위한 것”이라고 강조했다.
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
일본	일본	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
군국주의	군국주의	NNG	O
_	_	_	O
침략	침략	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
죄행	죄행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
감추	감추	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
진상	진상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
왜곡하	왜곡하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받아들일	받아들이+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
역사	역사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
깊이	깊이	MAG	O
_	_	_	O
새기	새기	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
열	열	VV	O
어	어	EC	O
나가	나가	VX	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
전쟁	전쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
잊	잊	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
평화	평화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
수호하	수호하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
강조	강조하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 최순실(61)씨가 자기 일가의 주치의 역할을 했던 이임순(54) 순천향대 교수를 통해 전방위적인 인사 추천을 받았던 것으로 드러났다.
## <최순실:PER>(<61:NOH>)씨가 자기 일가의 주치의 역할을 했던 <이임순:PER>(<54:NOH>) <순천향대:ORG> 교수를 통해 전방위적인 인사 추천을 받았던 것으로 드러났다.
최순실	최순실	NNP	B-PER
(	(	SS	O
61	61	SN	B-NOH
)	)	SS	O
씨	씨	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자기	자기	NNG	O
_	_	_	O
일가	일가	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
주치의	주치의	NNG	O
_	_	_	O
역할	역할	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
이임순	이임순	NNP	B-PER
(	(	SS	O
54	54	SN	B-NOH
)	)	SS	O
_	_	_	O
순천향대	순천향대	NNP	B-ORG
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
방위	방위	NNG	O
적	적	XSN	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
인사	인사	NNG	O
_	_	_	O
추천	추천	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
았	았	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
드러났	드러나+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 대신증권은 금융주치의가 고객의 투자 성향, 투자 목적, 연령별로 세분해 연금저축계좌 고객들에게 맞춤형 포트폴리오를 제시한다.
## <대신증권:ORG>은 금융주치의가 고객의 투자 성향, 투자 목적, 연령별로 세분해 연금저축계좌 고객들에게 맞춤형 포트폴리오를 제시한다.
대신증권	대신증권	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
주치의	주치의	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
성향	성향	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
투자	투자	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
연령	연령	NNG	O
별	별	XSN	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
세분해	세분하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
연금	연금	NNG	O
저축	저축	NNG	O
계좌	계좌	NNG	O
_	_	_	O
고객	고객	NNG	O
들	들	XSN	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
맞춤	맞춤	NNG	O
형	형	XSN	O
_	_	_	O
포트폴리오	포트폴리오	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
제시한다	제시하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## [스포츠동아]
## [<스포츠동아:ORG>]
[	[	SS	O
스포츠	스포츠	NNG	B-ORG
동아	동아	NNP	I-ORG
]	]	SS	O

## 9
## LG디스플레이가 유럽법인을 자동차산업 중심지인 독일 프랑크푸르트로 이전한다.
## <LG디스플레이:ORG>가 <유럽:LOC>법인을 자동차산업 중심지인 <독일:LOC> <프랑크푸르트:LOC>로 이전한다.
LG	LG	SL	B-ORG
디스플레이	디스플레이	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
유럽	유럽	NNP	B-LOC
법인	법인	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자동차	자동차	NNG	O
산업	산업	NNG	O
_	_	_	O
중심지	중심지	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
_	_	_	O
프랑크푸르트	프랑크푸르트	NNP	B-LOC
로	로	JKB	O
_	_	_	O
이전한다	이전하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 이어 “성형수술을 반대했던 엄마가 성형을 권한 적이 한 번 있었다”면서 “보통 걸그룹 데뷔는 20~21세가 맥시멈인데 나는 23세 때 데뷔했다.
## 이어 “성형수술을 반대했던 엄마가 성형을 권한 적이 <한 번:NOH> 있었다”면서 “보통 걸그룹 데뷔는 <20:NOH>~<21세:NOH>가 맥시멈인데 나는 <23세:NOH> 때 데뷔했다.
이어	이어	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
성형수술	성형수술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
반대	반대하	VV	O
했	였	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
엄마	엄마	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
성형	성형	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
권한	권하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
보통	보통	NNG	O
_	_	_	O
걸그룹	걸그룹	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
20	20	SN	B-NOH
~	~	SO	O
21	21	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
가	가	JKC	O
_	_	_	O
맥시멈	맥시멈	NNG	O
인데	이+ㄴ데	VCP+EC	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
23	23	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
데뷔	데뷔하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

