## 1
## ‘스마트 스쿨 노마드’는 콜롬비아 인디오가 거주하는 움막집을 형상화 한 높이 1.4m, 넓이 0.5m의 패키지 안에 32인치 TV, 태블릿PC, 삼성 기어VR, 책상, 쿠션을 구비한 이동형 스마트 스쿨이다.
## ‘<스마트 스쿨 노마드:POH>’는 <콜롬비아 인디오:ORG>가 거주하는 움막집을 형상화 한 높이 <1.4m:NOH>, 넓이 <0.5m:NOH>의 패키지 안에 <32인치:NOH> TV, 태블릿PC, <삼성 기어VR:POH>, 책상, 쿠션을 구비한 이동형 스마트 스쿨이다.
‘	‘	SS	O
스마트	스마트	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
스쿨	스쿨	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
노마드	노마드	NNG	I-POH
’	’	SS	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
콜롬비아	콜롬비아	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
인디오	인디오	NNG	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
거주하	거주하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
움막집	움막집	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
형상화	형상화	NNG	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
높이	높이	NNG	O
_	_	_	O
1.4	1.4	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
,	,	SP	O
_	_	_	O
넓이	넓이	NNG	O
_	_	_	O
0.5	0.5	SN	B-NOH
m	m	SL	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
패키지	패키지	NNG	O
_	_	_	O
안	안	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
32	32	SN	B-NOH
인치	인치	NNB	I-NOH
_	_	_	O
TV	TV	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
태블릿	태블릿	NNG	O
PC	PC	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
삼성	삼성	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
기	기	VV	I-POH
어	어	EC	I-POH
VR	VR	SL	I-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
책상	책상	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
쿠션	쿠션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구비한	구비하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
이동형	이동형	NNP	O
_	_	_	O
스마트	스마트	NNG	O
_	_	_	O
스쿨	스쿨	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 대한민국의 미래에 대한 ‘인사이트(insight, 통찰)’가 있을 텐데, 다음 대통령 선거의 시대정신은 뭐가 될 거라고 보나?“지난 대선 때는 2008년 금융위기의 후유증, 이런 것들 때문에 분배 내지는 복지, 자본주의에 대한 성찰이 많이 회자됐다.
## <대한민국:ORG>의 미래에 대한 ‘인사이트(insight, 통찰)’가 있을 텐데, 다음 대통령 선거의 시대정신은 뭐가 될 거라고 보나?“지난 대선 때는 <2008년:DAT> 금융위기의 후유증, 이런 것들 때문에 분배 내지는 복지, 자본주의에 대한 성찰이 많이 회자됐다.
대한민국	대한민국	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
인사이트	인사이트	NNP	O
(	(	SS	O
insight	insight	SL	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
통찰	통찰	NNG	O
)	)	SS	O
’	’	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
텐데	터+이+ㄴ데	NNB+VCP+EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
선거	선거	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시대정신	시대정신	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
뭐	뭐	NP	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
될	되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
거	것+이	NNB+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
나	나	EF	O
?	?	SF	O
“	“	SS	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2008	2008	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
금융	금융	NNG	O
위기	위기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
후유증	후유증	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
이런	이런	MM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
분배	분배	NNG	O
_	_	_	O
내지	내지	MAG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
자본주의	자본주의	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
성찰	성찰	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
많이	많이	MAG	O
_	_	_	O
회자	회자되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 2012년 6월 신세계그룹은 직원 복지확대 차원에서 영랑호리조트를 인수한 바 있다.
## <2012년 6월:DAT> <신세계그룹:ORG>은 직원 복지확대 차원에서 <영랑호리조트:ORG>를 인수한 바 있다.
2012	2012	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
6	6	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
신세계	신세계	NNP	B-ORG
그룹	그룹	NNG	I-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
직원	직원	NNG	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
확대	확대	NNG	O
_	_	_	O
차원	차원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
영랑호	영랑호	NNP	B-ORG
리조트	리조트	NNG	I-ORG
를	를	JKO	O
_	_	_	O
인수한	인수하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 전시장에 와서 작품 감상 시간은 「0∼5분」이 62%로 가장 많았으며 「10분 내외」 35%, 「20분 가량」 2.5%, 「30분 이상」 0.5% 등이었다.
## 전시장에 와서 작품 감상 시간은 「<0:NOH>∼<5분:NOH>」이 <62%:PNT>로 가장 많았으며 「<10분:NOH> 내외」 <35%:PNT>, 「<20분:NOH> 가량」 <2.5%:PNT>, 「<30분:NOH> 이상」 <0.5%:PNT> 등이었다.
전시장	전시장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
와서	+아서	+EC	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
_	_	_	O
감상	감상	NNG	O
_	_	_	O
시간	시간	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
0	0	SN	B-NOH
∼	∼	SO	O
5	5	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
」	」	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
62	62	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
로	로	JKB	O
_	_	_	O
가장	가장	MAG	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
10	10	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
내외	내외	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
35	35	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
20	20	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
가량	가량	XSN	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
2.5	2.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
,	,	SP	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
30	30	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
_	_	_	O
이상	이상	NNG	O
」	」	SS	O
_	_	_	O
0.5	0.5	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 이들은 평균 7000만 원씩 대출받아 서 씨와 모집책, 명의 대출자 등이 3분의 1씩 나눠 갖는 수법으로 돈을 챙긴 혐의를 받고 있다.
## 이들은 평균 <7000만 원:MNY>씩 대출받아 <서:PER> 씨와 모집책, 명의 대출자 등이 <3분의 1:PNT>씩 나눠 갖는 수법으로 돈을 챙긴 혐의를 받고 있다.
이	이	NP	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
7000	7000	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
받	받	VV	O
아	아	EC	O
_	_	_	O
서	서	NNP	B-PER
_	_	_	O
씨	씨	NNB	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
모집책	모집책	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
명	명	NNB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대출	대출	NNG	O
자	자	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-PNT
분	분	XSN	I-PNT
의	의	JKG	I-PNT
_	_	_	I-PNT
1	1	SN	I-PNT
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
나눠	나누+어	VV+EC	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
수법	수법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
돈	돈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
챙긴	챙기+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
혐의	혐의	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## ㈜신성하이테크는 미국 US텔사와 제휴해 5월부터 「UStelcard」라는 국제전화카드를 시판하고있다.
## <㈜신성하이테크:ORG>는 <미국 US텔사:ORG>와 제휴해 <5월:DAT>부터 「<UStelcard:POH>」라는 국제전화카드를 시판하고있다.
㈜	㈜	SW	B-ORG
신성	신성	NNG	I-ORG
하이테크	하이테크	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
US	US	SL	I-ORG
텔	텔	NNG	I-ORG
사	사	XSN	I-ORG
와	와	JC	O
_	_	_	O
제휴해	제휴하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
UStelcard	UStelcard	SL	B-POH
」	」+이	SS+VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
국제	국제	NNG	O
전화	전화	NNG	O
카드	카드	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
시판하	시판하	VV	O
고	고	EC	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 한남과 은비는 정부가 추진 중인 ‘남해 교량 건설사업’에 대해 PC통신 토론을 벌이다
## <한남:PER>과 <은비:PER>는 정부가 추진 중인 ‘<남해 교량 건설사업:POH>’에 대해 PC통신 토론을 벌이다
한남	한남	NNG	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
은비	은비	NNG	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
정부	정부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
추진	추진	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
남해	남해	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
교량	교량	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
건설	건설	NNG	I-POH
사업	사업	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
PC	PC	SL	O
통신	통신	NNG	O
_	_	_	O
토론	토론	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
벌이	벌이	VV	O
다	다	EF	O

## 11
## SK텔레콤과 BMW코리아가 영종도 BMW 드라이빙센터에 조성된 세계 최대 규모 5G 시험망에서, ‘커넥티드카-드론-도로교통정보’를 실시간 연결하는 미래주행 기술을 15일 선보였다.
## <SK텔레콤:ORG>과 <BMW코리아:ORG>가 <영종도 BMW 드라이빙센터:LOC>에 조성된 세계 최대 규모 <5G:NOH> 시험망에서, ‘커넥티드카-드론-도로교통정보’를 실시간 연결하는 미래주행 기술을 <15일:DAT> 선보였다.
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
과	과	JC	O
_	_	_	O
BMW	BMW	SL	B-ORG
코리아	코리아	NNP	I-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
영종도	영종도	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
BMW	BMW	SL	I-LOC
_	_	_	I-LOC
드라이빙	드라이빙	NNG	I-LOC
센터	센터	NNG	I-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
조성된	조성되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
규모	규모	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-NOH
G	G	SL	I-NOH
_	_	_	O
시험	시험	NNG	O
망	망	NNG	O
에서	에서	JKB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
커	커	NNP	O
넥	넥	NNG	O
티드	티드	NNP	O
카	카	NNG	O
-	-	SO	O
드론	드론	NNG	O
-	-	SO	O
도로	도로	NNG	O
교통정보	교통정보	NNG	O
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
실시간	실시간	NNG	O
_	_	_	O
연결하	연결하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
미래	미래	NNG	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
15	15	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
선보	선보이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 한반도 통일은 거대 역사의 영역이다.
## <한반도:LOC> 통일은 거대 역사의 영역이다.
한반도	한반도	NNP	B-LOC
_	_	_	O
통일	통일	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
거대	거대	NNG	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
영역	영역	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## MBC 측은 공식 보도자료를 통해 “노홍철이 새 예능 프로그램에 출연하는 것은 맞으나 ‘무한도전’ 복귀와는 아무런 관련이 없다”면서 “MBC 측은 노홍철의 ‘무한도전’ 출연과 관련해서 검토조차 한 적이 없다”고 전했다.
## <MBC:ORG> 측은 공식 보도자료를 통해 “<노홍철:PER>이 새 예능 프로그램에 출연하는 것은 맞으나 ‘<무한도전:POH>’ 복귀와는 아무런 관련이 없다”면서 “<MBC:ORG> 측은 <노홍철:PER>의 ‘<무한도전:POH>’ 출연과 관련해서 검토조차 한 적이 없다”고 전했다.
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
_	_	_	O
보도	보도	NNG	O
자료	자료	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
통해	통하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
새	새	MM	O
_	_	_	O
예능	예능	NNG	O
_	_	_	O
프로그램	프로그램	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
출연하	출연하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
으나	으나	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
복귀	복귀	NNG	O
와	와	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
아무런	아무런	MM	O
_	_	_	O
관련	관련	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
MBC	MBC	SL	B-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
노홍철	노홍철	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
무한도전	무한도전	NNP	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
출연	출연	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
관련해서	관련하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
검토	검토	NNG	O
조차	조차	JX	O
_	_	_	O
한	하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
적	적	NNB	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
전	전하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 1일 총 8회 40분씩 운영, 회차별 35명씩 현장 선착순으로 참가 가능하다.
## <1일:DAT> 총 <8회:NOH> <40분:NOH>씩 운영, 회차별 <35명:NOH>씩 현장 선착순으로 참가 가능하다.
1	1	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
총	총	MM	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
회	회	NNB	I-NOH
_	_	_	O
40	40	SN	B-NOH
분	분	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
운영	운영	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
회	회	XSN	O
차별	차별	NNG	O
_	_	_	O
35	35	SN	B-NOH
명	명	NNB	I-NOH
씩	씩	XSN	O
_	_	_	O
현장	현장	NNG	O
_	_	_	O
선착순	선착순	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
참가	참가	NNG	O
_	_	_	O
가능하	가능하	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 신은섭은 “당분간 우승의 기쁨을 만끽하고 싶다.
## <신은섭:PER>은 “당분간 우승의 기쁨을 만끽하고 싶다.
신은섭	신은섭	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
당분간	당분간	MAG	O
_	_	_	O
우승	우승	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
기쁨	기쁨	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
만끽하	만끽하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
싶	싶	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 작년 서울시가 18.9ℓ들이 허가업체 생수용기의 일반 세균 오염도를 조사한 결과, 냉장 상태에서는 뚜렷한 세균 증가가 없었으나, 실온에서는 1㎖당 무려 1천2백마리까지 증식한 것으로 밝혀졌다.
## 작년 <서울시:ORG>가 <18.9ℓ:NOH>들이 허가업체 생수용기의 일반 세균 오염도를 조사한 결과, 냉장 상태에서는 뚜렷한 세균 증가가 없었으나, 실온에서는 <1㎖:NOH>당 무려 <1천2백마리:NOH>까지 증식한 것으로 밝혀졌다.
작년	작년	NNG	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-ORG
시가	시가	NNG	O
_	_	_	O
18.9	18.9	SN	B-NOH
ℓ	ℓ	SW	I-NOH
들	들	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
허가	허가	NNG	O
업체	업체	NNG	O
_	_	_	O
생수	생수	NNG	O
용기	용기	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일반	일반	NNG	O
_	_	_	O
세균	세균	NNG	O
_	_	_	O
오염도	오염도	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
조사한	조사하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결과	결과	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
냉장	냉장	NNG	O
_	_	_	O
상태	상태	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
뚜렷한	뚜렷하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
세균	세균	NNG	O
_	_	_	O
증가	증가	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
없	없	VA	O
었	었	EP	O
으나	으나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
실온	실온	NNG	O
에서	에서	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
㎖	㎖	SW	I-NOH
당	당	XSN	O
_	_	_	O
무려	무려	MAG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
천	천	NR	I-NOH
2	2	SN	I-NOH
백	백	NR	I-NOH
마리	마리	NNB	I-NOH
까지	까지	JX	O
_	_	_	O
증식한	증식하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀	밝혀지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 푸드트럭 사장들이 창업에 나선 나이는 평균 39세. 회사 생활이 주는 지루함과 안락함 사이에서 갈등하다
## 푸드트럭 사장들이 창업에 나선 나이는 평균 <39세:NOH>. 회사 생활이 주는 지루함과 안락함 사이에서 갈등하다
푸드	푸드	NNG	O
트럭	트럭	NNG	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
창업	창업	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
나선	나서+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
나이	나이	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
39	39	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
.	.	SF	O
_	_	_	O
회사	회사	NNG	O
_	_	_	O
생활	생활	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
주	주	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
지루함	지루하+ㅁ	VA+ETN	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
안락함	안락하+ㅁ	VA+ETN	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
갈등하	갈등하	VV	O
다	다	EF	O

