## 1
## “공화당은 끝났군.”만년 공화당원 라이언 대븐포트는 지난 7월 도널드 트럼프가 미국 공화당 대선 후보로 선출되자 혀를 끌끌 찼다.
## “<공화당:ORG>은 끝났군.”만년 <공화당:ORG>원 <라이언 대븐포트:POH>는 지난 <7월:DAT> <도널드 트럼프:PER>가 <미국 공화당:ORG> 대선 후보로 선출되자 혀를 끌끌 찼다.
“	“	SS	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
끝났	끝나+았	VV+EP	O
군	군	EF	O
.	.	SF	O
”	”	SS	O
만	만	NR	O
년	년	NNB	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
원	원	XSN	O
_	_	_	O
라이언	라이언	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
대븐포트	대븐포트	NNP	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
7	7	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
도널드	도널드	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
트럼프	트럼프	NNP	I-PER
가	가	JKS	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
공화당	공화당	NNP	I-ORG
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
_	_	_	O
후보	후보	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선출되	선출되	VV	O
자	자	EC	O
_	_	_	O
혀	혀	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
끌끌	끌끌	MAG	O
_	_	_	O
찼	차+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 노예해방을 이끌었던 에이브러햄 링컨의 정당이 어쩌다 “멕시코인은 강간범”이라고 떠드는 부동산 재벌에게 넘어갔느냐는 탄식이 여기저기서 쏟아졌다.
## 노예해방을 이끌었던 <에이브러햄 링컨:PER>의 정당이 어쩌다 “멕시코인은 강간범”이라고 떠드는 부동산 재벌에게 넘어갔느냐는 탄식이 여기저기서 쏟아졌다.
노예	노예	NNG	O
해방	해방	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
에이브러햄	에이브러햄	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
링컨	링컨	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
어쩌다	어쩌다	MAG	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
멕시코인	멕시코인	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
강간범	강간범	NNG	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
떠드	떠들	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
부동산	부동산	NNG	O
_	_	_	O
재벌	재벌	NNG	O
에게	에게	JKB	O
_	_	_	O
넘어갔	넘어가+았	VV+EP	O
느냐는	느냐는	ETM	O
_	_	_	O
탄식	탄식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
여기저기	여기저기	NNG	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
쏟아	쏟아지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 1854년 창당 후 링컨을 자신들의 첫 대통령으로 만들었던 공화당은 162년간 어떻게 트럼프의 정당으로 변모한 걸까.
## <1854년:DAT> 창당 후 <링컨:PER>을 자신들의 첫 대통령으로 만들었던 <공화당:ORG>은 <162년간:DUR> 어떻게 <트럼프:PER>의 정당으로 변모한 걸까.
1854	1854	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
창당	창당	NNG	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
링컨	링컨	NNP	B-PER
을	을	JKO	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
첫	첫	MM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
만들	만들	VV	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
공화당	공화당	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
162	162	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
간	간	XSN	I-DUR
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
트럼프	트럼프	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정당	정당	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
변모한	변모하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
걸까	것+이+ㄹ까	NNB+VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 한국노동연구원 분석에 따르면 은행원은 주 5일 평균 실질근무시간(점심시간 등 제외)은 56시간으로 하루 11시간이 넘는다.
## <한국노동연구원:ORG> 분석에 따르면 은행원은 주 <5일:DAT> 평균 실질근무시간(점심시간 등 제외)은 <56시간:NOH>으로 하루 <11시간:NOH>이 넘는다.
한국노동연구원	한국노동연구원	NNP	B-ORG
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
은행원	은행원	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
주	주	NNG	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
평균	평균	NNG	O
_	_	_	O
실질	실질	NNG	O
근무시간	근무시간	NNG	O
(	(	SS	O
점심시간	점심시간	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
제외	제외	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
56	56	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
하루	하루	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는다	는다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 구글이 개발한 인공지능(AI) 알파고가 이번엔 컴퓨터 게임인 스타크래프트 대회 출전을 준비하고 있는 것으로 알려졌다.
## <구글:ORG>이 개발한 인공지능(AI) <알파고:POH>가 이번엔 컴퓨터 게임인 <스타크래프트:POH> 대회 출전을 준비하고 있는 것으로 알려졌다.
구글	구글	NNG	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
개발한	개발하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
인공	인공	NNG	O
지능	지능	NNG	O
(	(	SS	O
AI	AI	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
알	알	NNP	B-POH
파고	파고	NNG	I-POH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이번	이번	NNG	O
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
컴퓨터	컴퓨터	NNG	O
_	_	_	O
게임	게임	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
스타크래프트	스타크래프트	NNG	B-POH
_	_	_	O
대회	대회	NNG	O
_	_	_	O
출전	출전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
준비하	준비하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 구글은 이세돌 9단과 알파고의 대국 이후 ‘알파고의 다음 도전은 인간과의 스타크래프트 대결’이라는 계획을 발표했다.
## <구글:ORG>은 <이세돌:PER> <9단:NOH>과 <알파고:POH>의 대국 이후 ‘<알파고:POH>의 다음 도전은 인간과의 <스타크래프트:POH> 대결’이라는 계획을 발표했다.
구글	구글	NNG	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
이세돌	이세돌	NNP	B-PER
_	_	_	O
9	9	SN	B-NOH
단	단	NNG	I-NOH
과	과	JC	O
_	_	_	O
알파	알파	NNP	B-POH
고의	고의	NNG	O
_	_	_	O
대국	대국	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
알파	알파	NNP	B-POH
고의	고의	NNG	O
_	_	_	O
다음	다음	NNG	O
_	_	_	O
도전	도전	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
인간	인간	NNG	O
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
스타크래프트	스타크래프트	NNG	B-POH
_	_	_	O
대결	대결	NNG	O
’	’	SS	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
발표	발표하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 노 전대통령은 특히 『모친이 다니는 동화사 불사를 하는것을 빌미로 자식인 대통령이 「정치자금」을 떼먹었다는 식으로 주장하다니…』라며 개탄한 것으로 알려졌다.
## <노:PER> 전대통령은 특히 『모친이 다니는 동화사 불사를 하는것을 빌미로 자식인 대통령이 「정치자금」을 떼먹었다는 식으로 주장하다니…』라며 개탄한 것으로 알려졌다.
노	노	NNP	B-PER
_	_	_	O
전	전	MM	O
대통령	대통령	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
『	『	SS	O
모친	모친	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
동화사	동화사	NNG	O
_	_	_	O
불사	불사	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
빌미	빌미	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
자식	자식	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
「	「	SS	O
정치	정치	NNG	O
자금	자금	NNG	O
」	」	SS	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
떼먹	떼먹	VV	O
었	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
식	식	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
주장하	주장하	VV	O
다니	다니	EC	O
…	…	SE	O
』	』+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
개탄한	개탄하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 블랙박스 피해예방주의보: 충돌장면 녹화 안되거나 화질 불량, 무료장착 빙자한 악덕 상술도 활개 # 서울에 거주하는 50대 황모씨는 지난 2014년 1월에 블랙박스를 구입하여 차량에 장착했다.
## 블랙박스 피해예방주의보: 충돌장면 녹화 안되거나 화질 불량, 무료장착 빙자한 악덕 상술도 활개 # <서울:LOC>에 거주하는 <50대:NOH> <황모:PER>씨는 지난 <2014년 1월:DAT>에 블랙박스를 구입하여 차량에 장착했다.
블랙박스	블랙박스	NNG	O
_	_	_	O
피해	피해	NNG	O
예방	예방	NNG	O
주의보	주의보	NNG	O
:	:	SP	O
_	_	_	O
충돌	충돌	NNG	O
장면	장면	NNG	O
_	_	_	O
녹화	녹화	NNG	O
_	_	_	O
안되	안되	VV	O
거나	거나	EC	O
_	_	_	O
화질	화질	NNG	O
_	_	_	O
불량	불량	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
무료	무료	NNG	O
장착	장착	NNG	O
_	_	_	O
빙자한	빙자하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
악덕	악덕	NNG	O
_	_	_	O
상술	상술	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
활개	활개	NNG	O
_	_	_	O
#	#	SW	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
거주하	거주하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
50	50	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
황	황	NNP	B-PER
모	모	NP	I-PER
씨	씨	NNB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	I-DAT
1	1	SN	I-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
블랙박스	블랙박스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
구입하	구입하	VV	O
여	여	EC	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
장착	장착하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 개리, ‘성관계 동영상 루머’에 법적대응 예고…문신 위치+디자인 어떻게 다를까?개리 법적대응그룹 리쌍의 개리(강희건·37)가 ‘성관계 동영상’ 루머를 부인하며 법적대응을 예고한 가운데, 과거 한 광고에서 타투를 공개한 사진이 눈길을 모았다.
## <개리:PER>, ‘성관계 동영상 루머’에 법적대응 예고…문신 위치+디자인 어떻게 다를까?<개리:PER> 법적대응그룹 <리쌍:ORG>의 <개리:PER>(<강희건:PER>·<37:NOH>)가 ‘성관계 동영상’ 루머를 부인하며 법적대응을 예고한 가운데, 과거 <한 광고:NOH>에서 타투를 공개한 사진이 눈길을 모았다.
개리	개리	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
성관계	성관계	NNG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
_	_	_	O
루머	루머	NNG	O
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
법적	법적	NNG	O
대응	대응	NNG	O
_	_	_	O
예고	예고	NNG	O
…	…	SE	O
문신	문신	NNG	O
_	_	_	O
위치+	위치++	NNG+SW	O
디자인	디자인	NNG	O
_	_	_	O
어떻	어떻	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
다를까	다르+ㄹ까	VA+EF	O
?	?	SF	O
개리	개리	NNP	B-PER
_	_	_	O
법적	법적	NNG	O
대응	대응	NNG	O
그룹	그룹	NNG	O
_	_	_	O
리쌍	리쌍	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
개리	개리	NNP	B-PER
(	(	SS	O
강희건	강희건	NNP	B-PER
·	·	SP	O
37	37	SN	B-NOH
)	)	SS	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
성관계	성관계	NNG	O
_	_	_	O
동영상	동영상	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
루머	루머	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
부인하	부인하	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
법적	법적	NNG	O
대응	대응	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
예고한	예고하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
가운데	가운데	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
과거	과거	NNG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
광고	광고	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
타투	타투	NNP	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
공개한	공개하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
눈길	눈길	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모	모으	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 소년소녀가장 지원 1억 기부… 아너소사이어티 회원 가입
## 소년소녀가장 지원 <1억:MNY> 기부… <아너소사이어티:ORG> 회원 가입
소년	소년	NNG	O
소녀	소녀	NNG	O
가장	가장	NNG	O
_	_	_	O
지원	지원	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
아너	아너	NNG	B-ORG
소사이어티	소사이어티	NNG	I-ORG
_	_	_	O
회원	회원	NNG	O
_	_	_	O
가입	가입	NNG	O

## 12
## 주당 25시간만 근무하지만 엄연한 정규직이다.
## 주당 <25시간:NOH>만 근무하지만 엄연한 정규직이다.
주	주	NNG	O
당	당	XSN	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
시간	시간	NNB	I-NOH
만	만	JX	O
_	_	_	O
근무하	근무하	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
엄연한	엄연하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
정규직	정규직	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 재무부는 5일 세제실장에 강만수 국회 재무위 전문위원, 한국투자신탁사장에 이근영 세제실장, 국회재무위 전문위원에는 김영섭이재국장을 각각 내정했다.
## <재무부:ORG>는 <5일:DAT> 세제실장에 <강만수:PER> <국회 재무위:ORG> 전문위원, 한국투자신탁사장에 <이근영:PER> 세제실장, <국회재무위:ORG> 전문위원에는 <김영섭:PER>이재국장을 각각 내정했다.
재무부	재무부	NNG	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
세제	세제	NNG	O
실장	실장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
강만수	강만수	NNP	B-PER
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
재무	재무	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
위원	위원	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
한국투자신탁	한국투자신탁	NNP	O
사장	사장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이근영	이근영	NNP	B-PER
_	_	_	O
세제	세제	NNG	O
실장	실장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
국회	국회	NNG	B-ORG
재무	재무	NNG	I-ORG
위	위	NNG	I-ORG
_	_	_	O
전문	전문	NNG	O
위원	위원	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
김영섭	김영섭	NNP	B-PER
이재	이재	NNG	O
국장	국장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
각각	각각	MAG	O
_	_	_	O
내정	내정하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 문세영 기수는 사상최초로 4년 연속 최우수 기수로 선정됐다.
## <문세영:PER> 기수는 사상최초로 <4년:NOH> 연속 최우수 기수로 선정됐다.
문세영	문세영	NNP	B-PER
_	_	_	O
기수	기수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
최초	최초	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
4	4	SN	B-NOH
년	년	NNB	I-NOH
_	_	_	O
연속	연속	NNG	O
_	_	_	O
최우수	최우수	NNG	O
_	_	_	O
기수	기수	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정	선정되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## ‘마리텔’ 장도연, 유상무 나오냐는 질문에 “남보다 못한 사이”
## ‘<마리텔:POH>’ <장도연:PER>, <유상무:PER> 나오냐는 질문에 “남보다 못한 사이”
‘	‘	SS	O
마리	마리	NNB	B-POH
텔	텔	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
장도연	장도연	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
유상무	유상무	NNP	B-PER
_	_	_	O
나오	나오	VV	O
냐는	냐는	ETM	O
_	_	_	O
질문	질문	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
남	남	NNG	O
보다	보다	JKB	O
_	_	_	O
못한	못하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사이	사이	NNG	O
”	”	SS	O

