## 1
## 감염되면 고열이 발생하고 입과 혀, 발굽 주변 등에 물집이 생기며 치사율이 5~55%에 이른다.
## 감염되면 고열이 발생하고 입과 혀, 발굽 주변 등에 물집이 생기며 치사율이 <5:PNT>~<55%:PNT>에 이른다.
감염되	감염되	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
고열	고열	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
발생하	발생하	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
입	입	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
혀	혀	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
발굽	발굽	NNG	O
_	_	_	O
주변	주변	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
물집	물집	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
생기	생기	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
치사율	치사율	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-PNT
~	~	SO	O
55	55	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이른다	이르+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 한국 선수로는 세 번째, 여섯 번째였다.
## <한국:ORG> 선수로는 세 번째, 여섯 번째였다.
한국	한국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
선수	선수	NNG	O
로	로	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
세	세	MM	O
_	_	_	O
번째	번째	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여섯	여섯	NR	O
_	_	_	O
번째	번째+이	NNB+VCP	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## ‘박정희 공원’ 재추진 논란…서울 중구 “자투리 공간에 역사 전시관 조성하는 것”
## ‘<박정희 공원:LOC>’ 재추진 논란…<서울:LOC> <중구:LOC> “자투리 공간에 역사 전시관 조성하는 것”
‘	‘	SS	O
박정희	박정희	NNP	B-LOC
_	_	_	I-LOC
공원	공원	NNG	I-LOC
’	’	SS	O
_	_	_	O
재추진	재추진	NNG	O
_	_	_	O
논란	논란	NNG	O
…	…	SE	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
중	중	NNG	B-LOC
구	구	NNG	I-LOC
_	_	_	O
“	“	SS	O
자투리	자투리	NNG	O
_	_	_	O
공간	공간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
역사	역사	NNG	O
_	_	_	O
전시관	전시관	NNG	O
_	_	_	O
조성하	조성하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O

## 4
## 경찰은 자택 인근에 경력 3중대 240여명을 배치했으며 등교시간에 학생들의 통행을 용이하게 할 계획이다.
## 경찰은 자택 인근에 경력 <3중대:NOH> <240여명:NOH>을 배치했으며 등교시간에 학생들의 통행을 용이하게 할 계획이다.
경찰	경찰	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
자택	자택	NNG	O
_	_	_	O
인근	인근	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
경력	경력	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
중대	중대	NNG	I-NOH
_	_	_	O
240	240	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
명	명	NNB	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배치	배치하	VV	O
했	였	EP	O
으며	으며	EC	O
_	_	_	O
등교	등교	NNG	O
시간	시간	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
학생	학생	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
통행	통행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
용이하	용이하	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
할	하+ㄹ	VX+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 지난 10월엔 GM의 차세대 전기차인 ‘쉐보레 볼트 EV’에 핵심부품과 시스템 11종을 공급하는 전략적 파트너로 선정되기도 했다.
## 지난 <10월:DAT>엔 <GM:ORG>의 차세대 전기차인 ‘<쉐보레 볼트 EV:POH>’에 핵심부품과 시스템 <11종:NOH>을 공급하는 전략적 파트너로 선정되기도 했다.
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
10	10	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
엔	에+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
GM	GM	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
차세대	차세대	NNG	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
기차	기차	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
쉐보	쉐보	NNP	B-POH
레	레	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
볼트	볼트	NNB	I-POH
_	_	_	I-POH
EV	EV	SL	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
핵심	핵심	NNG	O
부품	부품	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
시스템	시스템	NNG	O
_	_	_	O
11	11	SN	B-NOH
종	종	NNG	I-NOH
을	을	JKO	O
_	_	_	O
공급하	공급하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
전략적	전략적	NNG	O
_	_	_	O
파트너	파트너	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
선정되	선정되	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## LG전자 조준호 MC사업본부장(사장)은 2월 스페인 바르셀로나의 ‘모바일월드콩그레스(MWC) 2017’에서 “G시리즈와 V시리즈의 시장이 일부 겹치는 것은 사실이다.
## <LG전자:ORG> <조준호:PER> MC사업본부장(사장)은 <2월:DAT> <스페인:LOC> <바르셀로:LOC>나의 ‘<모바일월드콩그레스(MWC):POH> <2017:DAT>’에서 “<G시리즈:POH>와 <V시리즈:POH>의 시장이 일부 겹치는 것은 사실이다.
LG	LG	SL	B-ORG
전자	전자	NNG	I-ORG
_	_	_	O
조준호	조준호	NNP	B-PER
_	_	_	O
MC	MC	SL	O
사업	사업	NNG	O
본부	본부	NNG	O
장	장	XSN	O
(	(	SS	O
사장	사장	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
스페인	스페인	NNP	B-LOC
_	_	_	O
바르셀로나	바르셀로나	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
모바일	모바일	NNG	B-POH
월드	월드	NNG	I-POH
콩그레스	콩그레스	NNG	I-POH
(	(	SS	I-POH
MWC	MWC	SL	I-POH
)	)	SS	I-POH
_	_	_	O
2017	2017	SN	B-DAT
’	’	SS	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
G	G	SL	B-POH
시리즈	시리즈	NNG	I-POH
와	와	JC	O
_	_	_	O
V	V	SL	B-POH
시리즈	시리즈	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
일부	일부	NNG	O
_	_	_	O
겹치	겹치	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
사실	사실	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 1라운드에서 아쉽게 탈락한 슈퍼비 역시 도끼, 더 콰이엇 프로듀서와 함께 ‘공중도덕 Part2’를 선보이며 딥(Deep)한 힙합의 매력을 알렸다.
## <1라운드:NOH>에서 아쉽게 탈락한 <슈퍼비:PER> 역시 <도끼:PER>, <더 콰이엇:PER> 프로듀서와 함께 ‘<공중도덕 Part2:POH>’를 선보이며 딥(Deep)한 힙합의 매력을 알렸다.
1	1	SN	B-NOH
라운드	라운드	NNG	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
아쉽	아쉽	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
탈락한	탈락하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
슈퍼	슈퍼	NNG	B-PER
비	비	XSN	I-PER
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
도끼	도끼	NNG	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
더	더	MAG	B-PER
_	_	_	I-PER
콰이	콰이	NNP	I-PER
엇	엇	XPN	I-PER
_	_	_	O
프로듀서	프로듀서	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공중도덕	공중도덕	NNG	B-POH
_	_	_	I-POH
Part	Part	SL	I-POH
2	2	SN	I-POH
’	’	SS	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
선보이	선보이	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
딥	딥	NNG	O
(	(	SS	O
Deep	Deep	SL	O
)	)	SS	O
한	하+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
힙합	힙합	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알리	VV	O
렸	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 그 지역에 사시는 팬들도 다른데서 나 보려고 온 팬분들도”라며 “그날 저희 가족들 다 오셨는데 아쉽네요. 더 잘해서 22일부터 다시 만나요”라고 소감을 밝혔다.
## 그 지역에 사시는 팬들도 다른데서 나 보려고 온 팬분들도”라며 “그날 저희 가족들 다 오셨는데 아쉽네요. 더 잘해서 <22일:DAT>부터 다시 만나요”라고 소감을 밝혔다.
그	그	MM	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
사	살	VV	O
시	시	EP	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
데	데	NNB	O
서	서	JKB	O
_	_	_	O
나	나	NP	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
려고	려고	EC	O
_	_	_	O
온	온	NNG	O
_	_	_	O
팬	팬	NNG	O
분	분	NNB	O
들	들	XSN	O
도	도	JX	O
”	”+이	SS+VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
그날	그날	NNG	O
_	_	_	O
저희	저희	NP	O
_	_	_	O
가족	가족	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
다	다	MAG	O
_	_	_	O
오	오+시	VV+EP	O
셨	었	EP	O
는데	는데	EC	O
_	_	_	O
아쉽	아쉽	VA	O
네요	네요	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
더	더	MAG	O
_	_	_	O
잘해서	잘하+여서	VV+EC	O
_	_	_	O
22	22	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
부터	부터	JX	O
_	_	_	O
다시	다시	MAG	O
_	_	_	O
만나요	만나+아요	VV+EF	O
”	”	SS	O
라고	라고	JKQ	O
_	_	_	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

