## 1
## 이러한 저해요소를 해결하기 위한 방법 중 하나가 학업이라고 생각한다.
## 이러한 저해요소를 해결하기 위한 방법 중 <하나:NOH>가 학업이라고 생각한다.
이러한	이러하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
저해	저해	NNG	O
요소	요소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
해결하	해결하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위한	위하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
가	가	JKS	O
_	_	_	O
학업	학업	NNG	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
생각한다	생각하+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 물론 웨스트윙은 드라마고 판타지다.
## 물론 <웨스트윙:POH>은 드라마고 판타지다.
물론	물론	MAG	O
_	_	_	O
웨스트	웨스트	NNG	B-POH
윙	윙	NNP	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
드라마	드라마	NNG	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
판타지	판타지	NNG	O
다	다	NNG	O
.	.	SF	O

## 3
## 이외에 제일약품, 한미반도체, 미원에스씨, 삼성물산, 미래에셋생명, SK텔레콤, KSS해운, 미원화학, 현대모비스가 자사주를 사들였다.
## 이외에 <제일약품:ORG>, <한미반도체:ORG>, <미원에스씨:ORG>, <삼성물산:ORG>, <미래에셋생명:ORG>, <SK텔레콤:ORG>, <KSS해운:ORG>, <미원화학:ORG>, <현대모비스:ORG>가 자사주를 사들였다.
이외	이외	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
제일	제일	NNP	B-ORG
약품	약품	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-ORG
미	미	NNP	I-ORG
반도체	반도체	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
미원	미원	NNP	B-ORG
에스	에스	NNG	I-ORG
씨	씨	NNB	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
삼성물산	삼성물산	NNP	B-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
미래에셋	미래에셋	NNP	B-ORG
생명	생명	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
SK	SK	SL	B-ORG
텔레콤	텔레콤	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
KSS	KSS	SL	B-ORG
해운	해운	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-ORG
원화학	원화학	NNP	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
현대모비스	현대모비스	NNP	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
자사	자사	NNG	O
주	주	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
사들	사들이	VV	O
였	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 박 변호사도 “소감을 얘기하는 건 임명권자에 대한 결례”라면서도 “수사가 정치를 의식하면 안 된다.
## <박:PER> 변호사도 “소감을 얘기하는 건 임명권자에 대한 결례”라면서도 “수사가 정치를 의식하면 안 된다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
변호사	변호사	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
소감	소감	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얘기하	얘기하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
임명권자	임명권자	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
결례	결례	NNG	O
”	”+이	SS+VCP	O
라면서	라면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
수사	수사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
정치	정치	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
의식하	의식하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
안	안	MAG	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 25일 콜레라 환자로 추가 확진 판정을 받은 70대 여성은 지난 주 먹다
## <25일:DAT> 콜레라 환자로 추가 확진 판정을 받은 <70대:NOH> 여성은 지난 주 먹다
25	25	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
콜레라	콜레라	NNG	O
_	_	_	O
환자	환자	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
추가	추가	NNG	O
_	_	_	O
확진	확진	NNG	O
_	_	_	O
판정	판정	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
70	70	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
주	주	NNB	O
_	_	_	O
먹	먹	VV	O
다	다	EF	O

## 6
## 올해 IIHS로부터 ‘톱 세이프티 픽’ 또는 ‘톱 세이프티 픽 플러스’ 평가를 받은 기아자동차의 모델은 쏘울, 세도나(카니발), 옵티마(K5), 스포티지, 쏘렌토 등이다.
## 올해 <IIHS:ORG>로부터 ‘톱 세이프티 픽’ 또는 ‘톱 세이프티 픽 플러스’ 평가를 받은 <기아자동차:ORG>의 모델은 <쏘울:POH>, <세도나:POH>(<카니발:POH>), <옵티마:POH>(<K5:POH>), <스포티지:POH>, <쏘렌토:POH> 등이다.
올해	올해	NNG	O
_	_	_	O
IIHS	IIHS	SL	B-ORG
로부터	로부터	JKB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
톱	톱	NNG	O
_	_	_	O
세이프티	세이프티	NNG	O
_	_	_	O
픽	픽	MAG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
또는	또는	MAG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
톱	톱	NNG	O
_	_	_	O
세이프티	세이프티	NNG	O
_	_	_	O
픽	픽	MAG	O
_	_	_	O
플러스	플러스	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
평가	평가	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
기아자동차	기아자동차	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
쏘울	쏘+ㄹ	VV+ETM	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
세도	세도	NNG	B-POH
나	나	JC	I-POH
(	(	SS	O
카니발	카니발	NNG	B-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
옵티마	옵티마	NNG	B-POH
(	(	SS	O
K	K	SL	B-POH
5	5	SN	I-POH
)	)	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
스포티지	스포티지	NNG	B-POH
,	,	SP	O
_	_	_	O
쏘렌토	쏘렌토	NNG	B-POH
_	_	_	O
등	등	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 박 대통령이 전 세계가 주목하는 행사에서 황금빛 재킷을 선택한 것에 대해 전승절이라는 행사의 성격과 중국 인민들의 정서를 두루 고려한 것이라는 분석이 나온다.
## <박:PER> 대통령이 전 세계가 주목하는 행사에서 황금빛 재킷을 선택한 것에 대해 <전승절:DAT>이라는 행사의 성격과 <중국:ORG> 인민들의 정서를 두루 고려한 것이라는 분석이 나온다.
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
주목하	주목하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
황금빛	황금빛	NNG	O
_	_	_	O
재킷	재킷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
선택한	선택하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
전승	전승	NNG	B-DAT
절	절	NNG	I-DAT
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
행사	행사	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
성격	성격	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
중국	중국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
인민	인민	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
정서	정서	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두루	두루	MAG	O
_	_	_	O
고려한	고려하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라는	라는	ETM	O
_	_	_	O
분석	분석	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나온다	나오+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 민심의 심판을 앞두면 박 대통령을 찾았다.
## 민심의 심판을 앞두면 <박:PER> 대통령을 찾았다.
민심	민심	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
심판	심판	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
앞두	앞두	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
박	박	NNP	B-PER
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
찾	찾	VV	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## 특히 지난 5월에는 스웨덴의 한 고등학교 졸업앨범에 여고생이 가슴을 훤히 드러낸 채 찍은 사진이 실렸다는 소식이 알려지며 화제된 바 있다.
## 특히 지난 <5월:DAT>에는 <스웨덴:LOC>의 <한 고등학교:NOH> 졸업앨범에 여고생이 가슴을 훤히 드러낸 채 찍은 사진이 실렸다는 소식이 알려지며 화제된 바 있다.
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
스웨덴	스웨덴	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
고등학교	고등학교	NNG	I-NOH
_	_	_	O
졸업	졸업	NNG	O
앨범	앨범	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
여고생	여고생	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
가슴	가슴	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
훤히	훤히	MAG	O
_	_	_	O
드러낸	드러내+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
채	채	NNB	O
_	_	_	O
찍	찍	VV	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
사진	사진	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
실	실리	VV	O
렸	었	EP	O
다는	다는	ETM	O
_	_	_	O
소식	소식	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
알려지	알려지	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
화제	화제	NNG	O
된	되+ㄴ	XSV+ETM	O
_	_	_	O
바	바	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 13
## 당시 볼랜더의 칙구들 역시 소품을 이용해 저마다 독특한 방법으로 촬영에 임했는데, 볼랜더는 한 남학생과 함께 윗옷을 모두 벗는 콘셉트를 택했다.
## 당시 <볼랜더:PER>의 칙구들 역시 소품을 이용해 저마다 독특한 방법으로 촬영에 임했는데, <볼랜더:PER>는 <한 남학생:NOH>과 함께 윗옷을 모두 벗는 콘셉트를 택했다.
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
볼	볼	NNG	B-PER
랜더	랜더	NNP	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
칙	칙	NNG	O
구들	구들	NNG	O
_	_	_	O
역시	역시	MAG	O
_	_	_	O
소품	소품	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용해	이용하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
저마다	저마다	MAG	O
_	_	_	O
독특한	독특하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
방법	방법	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
촬영	촬영	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
임	임하	VV	O
했	였	EP	O
는데	는데	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
볼	볼	NNG	B-PER
랜더	랜더	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
한	한	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
남학생	남학생	NNG	I-NOH
과	과	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
윗옷	윗옷	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모두	모두	MAG	O
_	_	_	O
벗	벗	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
콘셉트	콘셉트	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
택	택하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## ‘택시’ 윤혜진이 배우 엄태웅과의 소개팅에 얽힌 비화를 밝혔다.
## ‘<택시:POH>’ <윤혜진:PER>이 배우 <엄태웅:PER>과의 소개팅에 얽힌 비화를 밝혔다.
‘	‘	SS	O
택시	택시	NNG	B-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
윤혜진	윤혜진	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
배우	배우	NNG	O
_	_	_	O
엄태웅	엄태웅	NNP	B-PER
과	과	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
소개팅	소개팅	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
얽힌	얽히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
비화	비화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
밝	밝히	VV	O
혔	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 17일 방송된 tvN ‘현장토크쇼-택시’에는 엄태웅의 아내인 발레리나 윤혜진과 현대무용가 김설진이 출연해 ‘진정한 춤꾼’ 특집편을 꾸몄다.
## <17일:DAT> 방송된 <tvN:ORG> ‘<현장토크쇼-택시:POH>’에는 <엄태웅:PER>의 아내인 발레리나 <윤혜진:PER>과 현대무용가 <김설진:PER>이 출연해 ‘진정한 춤꾼’ 특집편을 꾸몄다.
17	17	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
방송된	방송되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
tvN	tvN	SL	B-ORG
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
현장	현장	NNG	B-POH
토크쇼	토크쇼	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
택시	택시	NNG	I-POH
’	’	SS	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
엄태웅	엄태웅	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
아내	아내	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
발레리나	발레리나	NNG	O
_	_	_	O
윤혜진	윤혜진	NNP	B-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
현대	현대	NNG	O
무용가	무용가	NNG	O
_	_	_	O
김설진	김설진	NNP	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
출연해	출연하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
진정한	진정하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
춤꾼	춤꾼	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
특집	특집	NNG	O
편	편	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
꾸	꾸미	VV	O
몄	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

