## 1
## 반경 2km 내에 천안고속버스터미널도 있다.
## 반경 <2km:NOH> 내에 <천안고속버스터미널:LOC>도 있다.
반경	반경	NNG	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
km	km	SL	I-NOH
_	_	_	O
내	내	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
천안고속버스터미널	천안고속버스터미널	NNP	B-LOC
도	도	JX	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## DVD와 블루레이의 내용이 정확히 겹치지만 함께 담겨 디스크 수가 늘어난 점, 80만 원대(정가 기준)에 이르는 높은 가격은 옥에 티다.
## DVD와 블루레이의 내용이 정확히 겹치지만 함께 담겨 디스크 수가 늘어난 점, <80만 원:MNY>대(정가 기준)에 이르는 높은 가격은 옥에 티다.
DVD	DVD	SL	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
블루	블루	NNG	O
레이	레이	NNP	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
내용	내용	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
정확히	정확히	MAG	O
_	_	_	O
겹치	겹치	VV	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
담겨	담기+어	VV+EC	O
_	_	_	O
디스크	디스크	NNG	O
_	_	_	O
수	수	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
늘어난	늘어나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
점	점	NNB	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
80	80	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
_	_	_	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
대	대	XSN	O
(	(	SS	O
정가	정가	NNG	O
_	_	_	O
기준	기준	NNG	O
)	)	SS	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이르	이르	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
가격	가격	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
옥	옥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
티	티	VV	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 이날 비는 밤이 되면서 점차 서쪽지방과 강원 영서, 경남 서부로 확대될 것으로 보인다.
## 이날 비는 밤이 되면서 점차 서쪽지방과 <강원:LOC> <영서:LOC>, <경남:LOC> 서부로 확대될 것으로 보인다.
이날	이날	NNG	O
_	_	_	O
비	비	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
밤	밤	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
되	되	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
점차	점차	MAG	O
_	_	_	O
서쪽	서쪽	NNG	O
지방	지방	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
강원	강원	NNP	B-LOC
_	_	_	O
영서	영서	NNP	B-LOC
,	,	SP	O
_	_	_	O
경남	경남	NNP	B-LOC
_	_	_	O
서부	서부	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확대될	확대되+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
보인다	보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 프랑스의 이슬람 문화 자문위원회는 당시 잡지에 대한 판매금지와 함께 작가들이 무함마드 캐리커쳐를 그리는 것을 막아야 한다는 소송을 제기했지만 법원에서 기각됐다.
## <프랑스:ORG>의 <이슬람 문화 자문위원회:ORG>는 당시 잡지에 대한 판매금지와 함께 작가들이 <무함마드:PER> 캐리커쳐를 그리는 것을 막아야 한다는 소송을 제기했지만 법원에서 기각됐다.
프랑스	프랑스	NNP	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이슬람	이슬람	NNG	B-ORG
_	_	_	I-ORG
문화	문화	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
자문	자문	NNG	I-ORG
위원회	위원회	NNG	I-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
잡지	잡지	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
판매	판매	NNG	O
금지	금지	NNG	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
작가	작가	NNG	O
들	들	XSN	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
무함마드	무함마드	NNP	B-PER
_	_	_	O
캐리커쳐	캐리커쳐	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
그리	그리	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
막	막	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
한다는	하+ㄴ다는	VX+ETM	O
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
제기	제기하	VV	O
했	였	EP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
법원	법원	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
기각	기각되	VV	O
됐	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 6
## 오토모빌리 람보르기니 CEO 스테파노 도미니칼리는 “우라칸 스파이더 및 후륜구동 우라칸 글로벌 출시를 포함한 우라칸 패밀리의 전반적인 성장세로 2016년 상반기 사상 최대 실적을 달성할 수 있었다”며, “우라칸 뿐만 아니라, 12기통 아벤타도르 모델에 대한 견고한 수요를 기반으로 하반기에는 보다
## <오토모빌리 람보르기니:ORG> CEO <스테파노 도미니칼리:PER>는 “<우라칸 스파이더:POH> 및 <후륜구동 우라칸 글로벌:POH> 출시를 포함한 <우라칸 패밀리:POH>의 전반적인 성장세로 <2016년:DAT> 상반기 사상 최대 실적을 달성할 수 있었다”며, “<우라칸:POH> 뿐만 아니라, <12기통:NOH> <아벤타도르:POH> 모델에 대한 견고한 수요를 기반으로 하반기에는 보다
오토모빌	오토모빌	NNG	B-ORG
리	리	NNB	I-ORG
_	_	_	I-ORG
람보르기니	람보르기니	NNP	I-ORG
_	_	_	O
CEO	CEO	SL	O
_	_	_	O
스테파노	스테파노	NNP	B-PER
_	_	_	I-PER
도미니	도미니	NNP	I-PER
칼리	칼리	NNP	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우라칸	우라칸	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
스파이더	스파이더	NNG	I-POH
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
후륜	후륜	NNG	B-POH
구동	구동	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
우라칸	우라칸	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
글로벌	글로벌	NNG	I-POH
_	_	_	O
출시	출시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
우라칸	우라칸	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
패밀리	패밀리	NNG	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전반적	전반적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
성장세	성장세	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
2016	2016	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상반기	상반기	NNG	O
_	_	_	O
사상	사상	NNG	O
_	_	_	O
최대	최대	NNG	O
_	_	_	O
실적	실적	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
달성할	달성하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
우라칸	우라칸	NNP	B-POH
_	_	_	O
뿐	뿐	NNB	O
만	만	JX	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
라	라	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-NOH
기통	기통	NNG	I-NOH
_	_	_	O
아	아	XSN	B-POH
벤타	벤타	NNP	I-POH
도르	도르	NNG	I-POH
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대한	대하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
견고한	견고하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
수요	수요	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
기반	기반	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
하반기	하반기	NNG	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
보다	보다	MAG	O

## 8
## 슈틸리케호 ‘수문장 3총사’ 누가 기회 잡을까?
## <슈틸리케호:PER> ‘수문장 <3총사:NOH>’ 누가 기회 잡을까?
슈틸리케	슈틸리케	NNP	B-PER
호	호	XSN	I-PER
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
수문장	수문장	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
총사	총사	NNG	I-NOH
’	’	SS	O
_	_	_	O
누	누구	NP	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
기회	기회	NNG	O
_	_	_	O
잡	잡	VV	O
을까	을까	EF	O
?	?	SF	O

## 9
## 유엔 제재결의 다음날 포사격 참관… 北 “南이 여성들 납치” 유엔에 서한
## <유엔:ORG> 제재결의 다음날 포사격 참관… <北:ORG> “<南:ORG>이 여성들 납치” <유엔:ORG>에 서한
유엔	유엔	NNP	B-ORG
_	_	_	O
제재	제재	NNG	O
결의	결의	NNG	O
_	_	_	O
다음날	다음날	NNG	O
_	_	_	O
포사격	포사격	NNG	O
_	_	_	O
참관	참관	NNG	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
北	北	SH	B-ORG
_	_	_	O
“	“	SS	O
南	南	SH	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
들	들	XSN	O
_	_	_	O
납치	납치	NNG	O
”	”	SS	O
_	_	_	O
유엔	유엔	NNP	B-ORG
에	에	JKB	O
_	_	_	O
서한	서한	NNG	O

## 10
## 사당3동 지역주택조합(가칭)은 서울 동작구 사당3동 155-4 일대 지역주택 아파트 조합원을 모집 중이다.
## <사당3동 지역주택조합:POH>(가칭)은 <서울:LOC> <동작구:LOC> <사당3동 155-4:LOC> 일대 지역주택 아파트 조합원을 모집 중이다.
사당	사당	NNP	B-POH
3	3	SN	I-POH
동	동	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
지역	지역	NNG	I-POH
주택조합	주택조합	NNG	I-POH
(	(	SS	O
가칭	가칭	NNG	O
)	)	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
동작구	동작구	NNP	B-LOC
_	_	_	O
사당	사당	NNP	B-LOC
3	3	SN	I-LOC
동	동	NNG	I-LOC
_	_	_	I-LOC
155	155	SN	I-LOC
-	-	SO	I-LOC
4	4	SN	I-LOC
_	_	_	O
일대	일대	NNG	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
주택	주택	NNG	O
_	_	_	O
아파트	아파트	NNG	O
_	_	_	O
조합원	조합원	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
모집	모집	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 11
## ‘집밥 백선생’ 백종원, 짬뽕 레시피 공개…“중국집 짬뽕의 비밀은 MSG?”
## ‘<집밥 백선생:POH>’ <백종원:PER>, 짬뽕 레시피 공개…“중국집 짬뽕의 비밀은 MSG?”
‘	‘	SS	O
집	집	NNG	B-POH
밥	밥	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
백	백	NNP	I-POH
선생	선생	NNG	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
백종원	백종원	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
짬뽕	짬뽕	NNG	O
_	_	_	O
레시피	레시피	NNG	O
_	_	_	O
공개	공개	NNG	O
…	…	SE	O
“	“	SS	O
중국집	중국집	NNG	O
_	_	_	O
짬뽕	짬뽕	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
비밀	비밀	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
MSG	MSG	SL	O
?	?	SF	O
”	”	SS	O

## 13
## 르완다반군 휴전합의/오늘 공식성명 발표
## <르완다반군:ORG> 휴전합의/오늘 공식성명 발표
르완다	르완다	NNP	B-ORG
반군	반군	NNG	I-ORG
_	_	_	O
휴전	휴전	NNG	O
합의	합의	NNG	O
/	/	SP	O
오늘	오늘	MAG	O
_	_	_	O
공식	공식	NNG	O
성명	성명	NNG	O
_	_	_	O
발표	발표	NNG	O

## 14
## 명품 브랜드 루이 비통이 서울을 포함한 25개 도시를 소개하는 ‘2016 루이 비통 시티 가이드(Louis Vuitton City Guide)’ 출간을 맞아 해당 콘텐츠를 모바일로 확인 가능한 애플리케이션을 5일 선보인다.
## 명품 브랜드 <루이 비통:ORG>이 <서울:LOC>을 포함한 <25개:NOH> 도시를 소개하는 ‘<2016:DAT> <루이 비통 시티 가이드:POH>(<Louis Vuitton City Guide:POH>)’ 출간을 맞아 해당 콘텐츠를 모바일로 확인 가능한 애플리케이션을 <5일:DAT> 선보인다.
명품	명품	NNG	O
_	_	_	O
브랜드	브랜드	NNG	O
_	_	_	O
루이	루이	NNP	B-ORG
_	_	_	I-ORG
비통	비통	NNG	I-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
을	을	JKO	O
_	_	_	O
포함한	포함하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
25	25	SN	B-NOH
개	개	NNB	I-NOH
_	_	_	O
도시	도시	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
소개하	소개하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
2016	2016	SN	B-DAT
_	_	_	O
루이	루이	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
비통	비통	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
시티	시티	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
가이드	가이드	NNG	I-POH
(	(	SS	O
Louis	Louis	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
Vuitton	Vuitton	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
City	City	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Guide	Guide	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
출간	출간	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
콘텐츠	콘텐츠	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
모바일	모바일	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
확인	확인	NNG	O
_	_	_	O
가능한	가능하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
애플리케이션	애플리케이션	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
5	5	SN	B-DAT
일	일	NNB	I-DAT
_	_	_	O
선보인다	선보이+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 미국에선 대통령을 국민이 직접 뽑지 않는다는 알고 계셨나요? 야구도 규칙을 알아야 제대로 즐길 수 있죠. 미 대선도 마찬가집니다.
## <미국:LOC>에선 대통령을 국민이 직접 뽑지 않는다는 알고 계셨나요? 야구도 규칙을 알아야 제대로 즐길 수 있죠. <미:LOC> 대선도 마찬가집니다.
미국	미국	NNP	B-LOC
에선	에서+ㄴ	JKB+JX	O
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
국민	국민	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
뽑	뽑	VV	O
지	지	EC	O
_	_	_	O
않	않	VX	O
는다는	는다는	ETM	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
계	계시	VX	O
셨	었	EP	O
나	나	EC	O
요	요	JX	O
?	?	SF	O
_	_	_	O
야구	야구	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
규칙	규칙	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
알	알	VV	O
아야	아야	EC	O
_	_	_	O
제대로	제대로	MAG	O
_	_	_	O
즐길	즐기+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
수	수	NNB	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
죠	죠	EF	O
.	.	SF	O
_	_	_	O
미	미	NNP	B-LOC
_	_	_	O
대선	대선	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
마찬가집니다	마찬가지+이+ㅂ니다	NNG+VCP+EF	O
.	.	SF	O

## 16
## 미국의 여대 중에는 남성의 몸이라도 자신을 여성으로 인식하거나, 여성의 몸이지만 자신을 남성으로 인식하는 경우 등 ‘다양한 여성’의 입학을 허용하는 곳이 있는 것으로 알려졌다.
## <미국:LOC>의 여대 중에는 남성의 몸이라도 자신을 여성으로 인식하거나, 여성의 몸이지만 자신을 남성으로 인식하는 경우 등 ‘다양한 여성’의 입학을 허용하는 곳이 있는 것으로 알려졌다.
미국	미국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
여대	여대	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
에	에	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
이라도	이라도	JX	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인식하	인식하	VV	O
거나	거나	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
몸	몸	NNG	O
이	이	VCP	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
자신	자신	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
남성	남성	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
인식하	인식하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
경우	경우	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
여성	여성	NNG	O
’	’	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입학	입학	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
허용하	허용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
곳	곳	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
알려	알려지	VV	O
졌	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## 최 교수는 “각종 과일과 채소에서 우러나온 다양한 맛이 나트륨에 길든 뇌를 속이는 효과가 있다”며 “첨가물에 약한 노약자나 어린이·임신부·질환자 등은 나트륨이 적고 항산화 성분이 풍부한 집간장을 이용하는 게 좋을 것”이라고 말했다.
## <최:PER> 교수는 “각종 과일과 채소에서 우러나온 다양한 맛이 나트륨에 길든 뇌를 속이는 효과가 있다”며 “첨가물에 약한 노약자나 어린이·임신부·질환자 등은 나트륨이 적고 항산화 성분이 풍부한 집간장을 이용하는 게 좋을 것”이라고 말했다.
최	최	NNP	B-PER
_	_	_	O
교수	교수	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
각종	각종	NNG	O
_	_	_	O
과일	과일	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
채소	채소	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
우러나온	우러나오+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
맛	맛	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
나트륨	나트륨	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
길든	길들+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뇌	뇌	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
속이	속이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
효과	효과	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
있	있	VA	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
첨가물	첨가물	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
약한	약하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
노약자	노약자	NNG	O
나	나	JC	O
_	_	_	O
어린이	어린이	NNG	O
·	·	SP	O
임신부	임신부	NNG	O
·	·	SP	O
질환	질환	NNG	O
자	자	XSN	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
나트륨	나트륨	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
적	적	VA	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
항	항	XPN	O
산화	산화	NNG	O
_	_	_	O
성분	성분	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
풍부한	풍부하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
집	집	NNG	O
간장	간장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이용하	이용하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
좋	좋	VA	O
을	을	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
”	”	SS	O
이라고	이라고	JKQ	O
_	_	_	O
말	말하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

