## 1
## 빈순옥 울산시 공무원 노조위원장은 “최근 사회적으로 노사 문제가 크게 부각돼 있는 상황”이라며 “조합원 복지도 중요하지만 공무원이 갖고 있는 사회적 책무를 고려할 때 소모적인 논쟁을 하는 것보다는 지역 경제 활성화를 위해 노사가 상생하는 모습을 보이는 게 바람직하다고 판단했다”고 위임 배경을 설명했다.
## <빈순옥:PER> <울산시:ORG> 공무원 노조위원장은 “최근 사회적으로 노사 문제가 크게 부각돼 있는 상황”이라며 “조합원 복지도 중요하지만 공무원이 갖고 있는 사회적 책무를 고려할 때 소모적인 논쟁을 하는 것보다는 지역 경제 활성화를 위해 노사가 상생하는 모습을 보이는 게 바람직하다고 판단했다”고 위임 배경을 설명했다.
빈순옥	빈순옥	NNP	B-PER
_	_	_	O
울산시	울산시	NNP	B-ORG
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
_	_	_	O
노조	노조	NNG	O
위원장	위원장	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
최근	최근	NNG	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
적	적	XSN	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
노사	노사	NNG	O
_	_	_	O
문제	문제	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
크	크	VA	O
게	게	EC	O
_	_	_	O
부각돼	부각되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
상황	상황	NNG	O
”	”	SS	O
이	이	VCP	O
라며	라며	EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
조합원	조합원	NNG	O
_	_	_	O
복지	복지	NNG	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
중요하	중요하	VA	O
지만	지만	EC	O
_	_	_	O
공무원	공무원	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
갖	갖	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
사회적	사회적	NNG	O
_	_	_	O
책무	책무	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
고려할	고려하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
소모적	소모적	NNG	O
인	이+ㄴ	VCP+ETM	O
_	_	_	O
논쟁	논쟁	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
보다	보다	JKB	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
지역	지역	NNG	O
_	_	_	O
경제	경제	NNG	O
_	_	_	O
활성화	활성화	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
노사	노사	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
상생하	상생하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모습	모습	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
게	것+이	NNB+JKS	O
_	_	_	O
바람직하	바람직하	VA	O
다고	다고	EC	O
_	_	_	O
판단	판단하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
위임	위임	NNG	O
_	_	_	O
배경	배경	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 경제학의 대가 조 순 前부총리
## 경제학의 대가 <조 순:PER> 前부총리
경제학	경제학	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
대	대	NNB	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
조	조	NNG	B-PER
_	_	_	I-PER
순	수+ㄴ	NNB+JX	I-PER
_	_	_	O
前	前	SH	O
부총리	부총리	NNG	O

## 3
## ‘육룡이 나르샤’ 한예리, 척사광으로 밝혀지며 최고의 반전 선물’
## ‘<육룡이 나르샤:POH>’ <한예리:PER>, <척사광:PER>으로 밝혀지며 최고의 반전 선물’
‘	‘	SS	O
육룡	육룡	NNG	B-POH
이	이	JKS	I-POH
_	_	_	I-POH
나	나	NNG	I-POH
르샤	르샤	NNP	I-POH
’	’	SS	O
_	_	_	O
한	한	NNP	B-PER
예리	예리	NNP	I-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
척사	척사	NNG	B-PER
광	광	XSN	I-PER
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
밝혀지	밝혀지	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
반전	반전	NNG	O
_	_	_	O
선물	선물	NNG	O
’	’	SS	O

## 4
## 두산이 다른 분야에서 백중세 혹은 열세여도 선발에서 압도적 우세를 가질 것이라고 보기 때문이다.
## <두산:ORG>이 다른 분야에서 백중세 혹은 열세여도 선발에서 압도적 우세를 가질 것이라고 보기 때문이다.
두산	두산	NNP	B-ORG
이	이	JKS	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
분야	분야	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
백중세	백중세	NNG	O
_	_	_	O
혹은	혹은	MAG	O
_	_	_	O
열	열	NR	O
세	세+이	MM+VCP	O
여도	어도	EC	O
_	_	_	O
선발	선발	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
압도적	압도적	NNG	O
_	_	_	O
우세	우세	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
가질	가지+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
보	보	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
때문	때문	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 국가배상 청구 등 향후 지침 세워… 당시 단장, 4000억 소송 독식 로펌 소속
## 국가배상 청구 등 향후 지침 세워… 당시 단장, <4000억:MNY> 소송 독식 로펌 소속
국가	국가	NNG	O
배상	배상	NNG	O
_	_	_	O
청구	청구	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
향후	향후	NNG	O
_	_	_	O
지침	지침	NNG	O
_	_	_	O
세	세우	VV	O
워	어	EC	O
…	…	SE	O
_	_	_	O
당시	당시	NNG	O
_	_	_	O
단장	단장	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
4000	4000	SN	B-MNY
억	억	NR	I-MNY
_	_	_	O
소송	소송	NNG	O
_	_	_	O
독식	독식	NNG	O
_	_	_	O
로펌	로펌	NNG	O
_	_	_	O
소속	소속	NNG	O

## 6
## 최향남은 그래도 “이게 끝이 아니다”고 했다.
## <최향남:PER>은 그래도 “이게 끝이 아니다”고 했다.
최향남	최향남	NNP	B-PER
은	은	JX	O
_	_	_	O
그래도	그리하+여도	VV+EC	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
이게	이것+이	NP+JKS	O
_	_	_	O
끝	끝	NNG	O
이	이	JKC	O
_	_	_	O
아니	아니	VCN	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 》올해는 서울 시내 면세점 업계에서 큰 변화가 많았다.
## 》올해는 <서울:LOC> 시내 면세점 업계에서 큰 변화가 많았다.
》	》	SS	O
올해	올해	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
서울	서울	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
_	_	_	O
면세점	면세점	NNG	O
_	_	_	O
업계	업계	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
큰	크+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
변화	변화	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
많	많	VA	O
았	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 뉴욕현대미술관은 고흐, 피카소 등 근현대 예술 거장들의 작품이 전시된 미술관이다.
## <뉴욕현대미술관:LOC>은 <고흐:PER>, <피카소:PER> 등 근현대 예술 거장들의 작품이 전시된 미술관이다.
뉴욕현대미술관	뉴욕현대미술관	NNP	B-LOC
은	은	JX	O
_	_	_	O
고흐	고흐	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
피카소	피카소	NNP	B-PER
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
근	근	NNG	O
현대	현대	NNG	O
_	_	_	O
예술	예술	NNG	O
_	_	_	O
거장	거장	NNG	O
들	들	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
작품	작품	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
전시된	전시되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
미술관	미술관	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 9
## 다양한 산업군에 종사하는 최고경영인들은 고려대 AMP에서 새로운 학문과 기업 경영 기법을 배운다.
## 다양한 산업군에 종사하는 최고경영인들은 <고려대 AMP:POH>에서 새로운 학문과 기업 경영 기법을 배운다.
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
산업	산업	NNG	O
군	군	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
종사하	종사하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
최고	최고	NNG	O
경영인	경영인	NNG	O
들	들	XSN	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
고려대	고려대	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
AMP	AMP	SL	I-POH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
새로	새롭	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
학문	학문	NNG	O
과	과	JC	O
_	_	_	O
기업	기업	NNG	O
_	_	_	O
경영	경영	NNG	O
_	_	_	O
기법	기법	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
배운다	배우+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 넥센 염경엽 감독은 정규시즌 막판 우완투수 박주현(20)의 포스트시즌(PS) 엔트리 합류를 두고 장고에 들어갔다.
## <넥센:ORG> <염경엽:PER> 감독은 정규시즌 막판 우완투수 <박주현:PER>(<20:NOH>)의 포스트시즌(PS) 엔트리 합류를 두고 장고에 들어갔다.
넥센	넥센	NNP	B-ORG
_	_	_	O
염경엽	염경엽	NNP	B-PER
_	_	_	O
감독	감독	NNG	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
정규	정규	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
_	_	_	O
막판	막판	NNG	O
_	_	_	O
우완	우완	NNG	O
투수	투수	NNG	O
_	_	_	O
박주현	박주현	NNP	B-PER
(	(	SS	O
20	20	SN	B-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
포스트	포스트	NNG	O
시즌	시즌	NNG	O
(	(	SS	O
PS	PS	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
엔트리	엔트리	NNG	O
_	_	_	O
합류	합류	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
장고	장고	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
들어갔	들어가+았	VV+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 감옥에 갇힌 요타로는 가까스로 탈옥한 후 살아남기 위해 도둑질, 폭행을 저지르며 진짜 범죄자가 된다.
## 감옥에 갇힌 <요타로:PER>는 가까스로 탈옥한 후 살아남기 위해 도둑질, 폭행을 저지르며 진짜 범죄자가 된다.
감옥	감옥	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
갇힌	갇히+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
요타	요타	NNG	B-PER
로	로	JKB	I-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
가까스로	가까스로	MAG	O
_	_	_	O
탈옥한	탈옥하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
후	후	NNG	O
_	_	_	O
살아남	살아남	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
도둑질	도둑질	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
폭행	폭행	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
저지르	저지르	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
진짜	진짜	NNG	O
_	_	_	O
범죄자	범죄자	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
된다	되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 15
## 이에 대해 그는 2014년 중앙SUNDAY와의 인터뷰에서 “하나은행장을 연임하기 전에 한국투자금융에서 이미 사장을 두 번 했다.
## 이에 대해 그는 <2014년:DAT> <중앙SUNDAY:ORG>와의 인터뷰에서 “하나은행장을 연임하기 전에 <한국투자금융:ORG>에서 이미 사장을 <두 번:NOH> 했다.
이	이	NP	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
대해	대하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
그	그	NP	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
2014	2014	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
중앙	중앙	NNG	B-ORG
SUNDAY	SUNDAY	SL	I-ORG
와	와	JKB	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
인터뷰	인터뷰	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
하나은행	하나은행	NNP	O
장	장	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
연임하	연임하	VV	O
기	기	ETN	O
_	_	_	O
전	전	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-ORG
투자	투자	NNG	I-ORG
금융	금융	NNG	I-ORG
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
이미	이미	MAG	O
_	_	_	O
사장	사장	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
두	두	MM	B-NOH
_	_	_	I-NOH
번	번	NNB	I-NOH
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 17
## ‘항공법 강화’ 美서 하차 지시땐 순순히 따르고 보상금 청구가 최선
## ‘항공법 강화’ <美:LOC>서 하차 지시땐 순순히 따르고 보상금 청구가 최선
‘	‘	SS	O
항공법	항공법	NNG	O
_	_	_	O
강화	강화	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
美	美	SH	B-LOC
서	서	JKB	O
_	_	_	O
하차	하차	NNG	O
_	_	_	O
지시	지시	NNG	O
땐	때+ㄴ	NNG+JX	O
_	_	_	O
순순히	순순히	MAG	O
_	_	_	O
따르	따르	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
보상금	보상금	NNG	O
_	_	_	O
청구	청구	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
최선	최선	NNG	O

