## 1
## 서울시는 다른 충전소와 계약해 비용을 직접 결제할 예정이다.
## <서울시:ORG>는 다른 충전소와 계약해 비용을 직접 결제할 예정이다.
서울시	서울시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
다른	다른	MM	O
_	_	_	O
충전	충전	NNG	O
소	소	XSN	O
와	와	JC	O
_	_	_	O
계약해	계약하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
비용	비용	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
직접	직접	MAG	O
_	_	_	O
결제할	결제하+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
예정	예정	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 하남시는 지난해 1월 클린턴의 미국 대통령 취임식때 시내 곳곳에 경축 현수막을 내걸고 마치 자기 고장의 일처럼 기뻐했다.
## <하남시:ORG>는 지난해 <1월:DAT> <클린턴:PER>의 <미국:ORG> 대통령 취임식때 시내 곳곳에 경축 현수막을 내걸고 마치 자기 고장의 일처럼 기뻐했다.
하남시	하남시	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
지난해	지난해	NNG	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-DAT
월	월	NNB	I-DAT
_	_	_	O
클린턴	클린턴	NNP	B-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-ORG
_	_	_	O
대통령	대통령	NNG	O
_	_	_	O
취임식	취임식	NNG	O
때	때	NNG	O
_	_	_	O
시내	시내	NNG	O
_	_	_	O
곳곳	곳곳	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
경축	경축	NNG	O
_	_	_	O
현수막	현수막	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
내걸	내걸	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
마치	마치	MAG	O
_	_	_	O
자기	자기	NP	O
_	_	_	O
고장	고장	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
일	일	NNG	O
처럼	처럼	JKB	O
_	_	_	O
기뻐	기뻐하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## ‘올림픽 성화봉송 주자’ 참여를 독려하는 해당 광고 화보에서 박보검과 김연아는 눈을 서로 마주보며 미소 짓는가 하면 손을 맞잡고 환한 미소를 보이기도 했다.
## ‘올림픽 성화봉송 주자’ 참여를 독려하는 해당 광고 화보에서 <박보검:PER>과 <김연아:PER>는 눈을 서로 마주보며 미소 짓는가 하면 손을 맞잡고 환한 미소를 보이기도 했다.
‘	‘	SS	O
올림픽	올림픽	NNG	O
_	_	_	O
성화	성화	NNG	O
봉송	봉송	NNG	O
_	_	_	O
주자	주자	NNG	O
’	’	SS	O
_	_	_	O
참여	참여	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
독려하	독려하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
해당	해당	NNG	O
_	_	_	O
광고	광고	NNG	O
_	_	_	O
화보	화보	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
박보	박보	NNG	B-PER
검	검	NNG	I-PER
과	과	JC	O
_	_	_	O
김연아	김연아	NNP	B-PER
는	는	JX	O
_	_	_	O
눈	눈	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
서로	서로	MAG	O
_	_	_	O
마주	마주	MAG	O
보	보	VV	O
며	며	EC	O
_	_	_	O
미소	미소	NNG	O
_	_	_	O
짓	짓	VV	O
는가	는가	EC	O
_	_	_	O
하	하	VV	O
면	면	EC	O
_	_	_	O
손	손	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞잡	맞잡	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
환한	환하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
미소	미소	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
보이	보이	VV	O
기	기	ETN	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
했	+였	+EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 세월이 흘러 충석의 연인이었던 설령이 할머니가 돼 지난날을 회상하는 액자식 구성으로 진행된다.
## 세월이 흘러 <충석:PER>의 연인이었던 <설령:PER>이 할머니가 돼 지난날을 회상하는 액자식 구성으로 진행된다.
세월	세월	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
흘	흐르	VV	O
러	어	EC	O
_	_	_	O
충	충	NNG	B-PER
석	석	XSN	I-PER
의	의	JKG	O
_	_	_	O
연인	연인	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
던	던	ETM	O
_	_	_	O
설령	설령	MAG	B-PER
이	이	JKS	O
_	_	_	O
할머니	할머니	NNG	O
가	가	JKC	O
_	_	_	O
돼	되+어	VV+EC	O
_	_	_	O
지난날	지난날	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
회상하	회상하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
액자	액자	NNG	O
식	식	XSN	O
_	_	_	O
구성	구성	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
진행된다	진행되+ㄴ다	VV+EF	O
.	.	SF	O

## 6
## IS의 전략이 놀라운 것은 시리아에 본부를 두면서, 전 세계에 100여개의 세포 조직을 운영한다는 것이다.
## <IS:ORG>의 전략이 놀라운 것은 <시리아:LOC>에 본부를 두면서, 전 세계에 <100여개:NOH>의 세포 조직을 운영한다는 것이다.
IS	IS	SL	B-ORG
의	의	JKG	O
_	_	_	O
전략	전략	NNG	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
놀라	놀랍	VA	O
운	ㄴ	ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
시리아	시리아	NNP	B-LOC
에	에	JKB	O
_	_	_	O
본부	본부	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
두	두	VV	O
면서	면서	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
전	전	MM	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
100	100	SN	B-NOH
여	여	XSN	I-NOH
개	개	NNB	I-NOH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
세포	세포	NNG	O
_	_	_	O
조직	조직	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
운영한다는	운영하+ㄴ다는	VV+ETM	O
_	_	_	O
것	것	NNB	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## '더 지니어스' 장동민, 왜 '갓동민'이라 불리는지 입증
## '<더 지니어스:POH>' <장동민:PER>, 왜 '<갓동민:PER>'이라 불리는지 입증
'	'	SS	O
더	더	MAG	B-POH
_	_	_	I-POH
지니	지니	NNG	I-POH
어스	어스	NNG	I-POH
'	'	SS	O
_	_	_	O
장동민	장동민	NNP	B-PER
,	,	SP	O
_	_	_	O
왜	왜	MAG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
갓	갓	NNG	B-PER
동민	동민	NNG	I-PER
'	'	SS	O
이	이	VCP	O
라	라	EC	O
_	_	_	O
불리	불리	VV	O
는지	는지	EC	O
_	_	_	O
입증	입증	NNG	O

## 9
## 18세는 다르다.
## <18세:NOH>는 다르다.
18	18	SN	B-NOH
세	세	NNB	I-NOH
는	는	JX	O
_	_	_	O
다르	다르	VA	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 10
## 메르세데스벤츠 유니목은 특수 목적 차량(special-purpose vehicles) 부문에서 43.3%의 득표율을 얻어 ‘올해의 크로스-컨트리 차량(Cross-Country Vehicle of the Year)’으로 선정되어 12년째 1위 자리를 지켰다.
## <메르세데스벤츠 유니목:POH>은 특수 목적 차량(special-purpose vehicles) 부문에서 <43.3%:PNT>의 득표율을 얻어 ‘<올해의 크로스-컨트리 차량:POH>(<Cross-Country Vehicle of the Year:POH>)’으로 선정되어 <12년째:DUR> <1위:NOH> 자리를 지켰다.
메르세데스	메르세데스	NNP	B-POH
벤츠	벤츠	NNP	I-POH
_	_	_	I-POH
유니	유니	NNP	I-POH
목	목	NNG	I-POH
은	은	JX	O
_	_	_	O
특수	특수	NNG	O
_	_	_	O
목적	목적	NNG	O
_	_	_	O
차량	차량	NNG	O
(	(	SS	O
special	special	SL	O
-	-	SO	O
purpose	purpose	SL	O
_	_	_	O
vehicles	vehicles	SL	O
)	)	SS	O
_	_	_	O
부문	부문	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
43.3	43.3	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
의	의	JKG	O
_	_	_	O
득표율	득표율	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
얻	얻	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
올해	올해	NNG	B-POH
의	의	JKG	I-POH
_	_	_	I-POH
크로스	크로스	NNG	I-POH
-	-	SO	I-POH
컨트리	컨트리	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
차량	차량	NNG	I-POH
(	(	SS	O
Cross	Cross	SL	B-POH
-	-	SO	I-POH
Country	Country	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Vehicle	Vehicle	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
of	of	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
the	the	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
Year	Year	SL	I-POH
)	)	SS	O
’	’	SS	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
선정되	선정되	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
12	12	SN	B-DUR
년	년	NNB	I-DUR
째	째	XSN	I-DUR
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
위	위	NNB	I-NOH
_	_	_	O
자리	자리	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
지	지키	VV	O
켰	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

