## 1
## 레드닷 어워드는 미국의 'IDEA 디자인 어워드', 독일의 'iF 디자인 어워드'와 함께 세계 3대 디자인상 중 하나이며, JTBC가 이 디자인상에서 상을 받는 건 2013년 JTBC 브랜드 아이덴티티 본상 수상에 이어 두 번째다.
## <레드닷 어워드:POH>는 <미국:LOC>의 '<IDEA 디자인 어워드:POH>', <독일:LOC>의 '<iF 디자인 어워드:POH>'와 함께 세계 <3대:NOH> 디자인상 중 <하나:NOH>이며, <JTBC:ORG>가 이 디자인상에서 상을 받는 건 <2013년:DAT> <JTBC 브랜드 아이덴티티:ORG> 본상 수상에 이어 두 번째다.
레드	레드	NNG	B-POH
닷	닷	MM	I-POH
_	_	_	I-POH
어워드	어워드	NNG	I-POH
는	는	JX	O
_	_	_	O
미국	미국	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
IDEA	IDEA	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
디자인	디자인	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
어워드	어워드	NNG	I-POH
'	'	SS	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
독일	독일	NNP	B-LOC
의	의	JKG	O
_	_	_	O
'	'	SS	O
iF	iF	SL	B-POH
_	_	_	I-POH
디자인	디자인	NNG	I-POH
_	_	_	I-POH
어워드	어워드	NNG	I-POH
'	'	SS	O
와	와	JKB	O
_	_	_	O
함께	함께	MAG	O
_	_	_	O
세계	세계	NNG	O
_	_	_	O
3	3	SN	B-NOH
대	대	NNB	I-NOH
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
상	상	NNG	O
_	_	_	O
중	중	NNB	O
_	_	_	O
하나	하나	NNG	B-NOH
이	이	VCP	O
며	며	EC	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이	이	MM	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
상	상	NNG	O
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
상	상	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
받	받	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
건	것+ㄴ	NNB+JX	O
_	_	_	O
2013	2013	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
JTBC	JTBC	SL	B-ORG
_	_	_	I-ORG
브랜드	브랜드	NNG	I-ORG
_	_	_	I-ORG
아이덴티티	아이덴티티	NNG	I-ORG
_	_	_	O
본	본	XPN	O
상	상	NNG	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
이	잇	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
두	두	MM	O
_	_	_	O
번째	번째+이	NNB+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 2
## 이번에 수상한 ‘공간 디자인’은 지난 2015년 상암 이전을 맞아 진행된 사옥 리뉴얼의 결과물이다.
## 이번에 수상한 ‘공간 디자인’은 지난 <2015년:DAT> <상암:LOC> 이전을 맞아 진행된 사옥 리뉴얼의 결과물이다.
이번	이번	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
수상한	수상하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
공간	공간	NNG	O
_	_	_	O
디자인	디자인	NNG	O
’	’	SS	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
지난	지나+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
2015	2015	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
상암	상암	NNP	B-LOC
_	_	_	O
이전	이전	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
맞	맞	VV	O
아	고	EC	O
_	_	_	O
진행된	진행되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
사옥	사옥	NNG	O
_	_	_	O
리뉴얼	리뉴얼	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
결과물	결과물	NNG	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 3
## 그해 이상문학상 대상 수상작이다.
## 그해 <이상문학상:POH> 대상 수상작이다.
그해	그해	NNG	O
_	_	_	O
이상	이상	NNP	B-POH
문학상	문학상	NNG	I-POH
_	_	_	O
대상	대상	NNG	O
_	_	_	O
수상	수상	NNG	O
작	작	XSN	O
이	이	VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 4
## 영국은 사회, 문화, 환경 등 다양한 이유로 기부가 이루어지고 있고 종교적 기부는 전체 기부액의 14% 정도라고 보고서는 설명했다.
## <영국:ORG>은 사회, 문화, 환경 등 다양한 이유로 기부가 이루어지고 있고 종교적 기부는 전체 기부액의 <14%:PNT> 정도라고 보고서는 설명했다.
영국	영국	NNP	B-ORG
은	은	JX	O
_	_	_	O
사회	사회	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
문화	문화	NNG	O
,	,	SP	O
_	_	_	O
환경	환경	NNG	O
_	_	_	O
등	등	NNB	O
_	_	_	O
다양한	다양하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
이유	이유	NNG	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O
가	가	JKS	O
_	_	_	O
이루어지	이루어지	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
종교	종교	NNG	O
적	적	XSN	O
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
전체	전체	NNG	O
_	_	_	O
기부	기부	NNG	O
액	액	XSN	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
14	14	SN	B-PNT
%	%	SW	I-PNT
_	_	_	O
정도	정도+이	NNG+VCP	O
라고	라고	EC	O
_	_	_	O
보고서	보고서	NNG	O
는	는	JX	O
_	_	_	O
설명	설명하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 5
## 에이핑크, ‘핑크 메모리’로 8개월 만에 컴백 ‘기대감↑’
## <에이핑크:ORG>, ‘<핑크 메모리:POH>’로 <8개월:NOH> 만에 컴백 ‘기대감↑’
에이	에이	NNG	B-ORG
핑크	핑크	NNG	I-ORG
,	,	SP	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
핑크	핑크	NNP	B-POH
_	_	_	I-POH
메모리	메모리	NNG	I-POH
’	’	SS	O
로	로	JKB	O
_	_	_	O
8	8	SN	B-NOH
개월	개월	NNB	I-NOH
_	_	_	O
만	만	NNB	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
컴백	컴백	NNG	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
기대감	기대감	NNG	O
↑	↑	SW	O
’	’	SS	O

## 6
## 동부는 2002년 김주성(205cm)의 입단 이후 높이의 이점을 십분 활용해왔다.
## <동부:ORG>는 <2002년:DAT> <김주성:PER>(<205cm:NOH>)의 입단 이후 높이의 이점을 십분 활용해왔다.
동부	동부	NNP	B-ORG
는	는	JX	O
_	_	_	O
2002	2002	SN	B-DAT
년	년	NNB	I-DAT
_	_	_	O
김주성	김주성	NNP	B-PER
(	(	SS	O
205	205	SN	B-NOH
cm	cm	SL	I-NOH
)	)	SS	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
입단	입단	NNG	O
_	_	_	O
이후	이후	NNG	O
_	_	_	O
높이	높이	NNG	O
의	의	JKG	O
_	_	_	O
이점	이점	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
십분	십분	MAG	O
_	_	_	O
활용해	활용하+여+오	VV+EC+VX	O
왔	았	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 7
## 퓨즈TV 측은 “엄청난 밸런스를 찾아내어 확고한 음악관을 구축했다”고 평했다.
## <퓨즈TV:ORG> 측은 “엄청난 밸런스를 찾아내어 확고한 음악관을 구축했다”고 평했다.
퓨즈	퓨즈	NNG	B-ORG
TV	TV	SL	I-ORG
_	_	_	O
측	측	NNB	O
은	은	JX	O
_	_	_	O
“	“	SS	O
엄청난	엄청나+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
밸런스	밸런스	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
찾아내	찾아내	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
확고한	확고하+ㄴ	VA+ETM	O
_	_	_	O
음악	음악	NNG	O
관	관	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
구축	구축하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
”	”	SS	O
고	고	JKQ	O
_	_	_	O
평	평하	VV	O
했	였	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 8
## 특히 한국 시장에 특화된 자율주행 기술 시험 및 연구를 진행해 보다
## 특히 <한국:LOC> 시장에 특화된 자율주행 기술 시험 및 연구를 진행해 보다
특히	특히	MAG	O
_	_	_	O
한국	한국	NNP	B-LOC
_	_	_	O
시장	시장	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
특화된	특화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
자율	자율	NNG	O
주행	주행	NNG	O
_	_	_	O
기술	기술	NNG	O
_	_	_	O
시험	시험	NNG	O
_	_	_	O
및	및	MAG	O
_	_	_	O
연구	연구	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
진행해	진행하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
보	보	VX	O
다	다	EF	O

## 11
## 그립 컨트롤 기능 추가한 ‘QM3 RE 시그니처’도 인기 QM3의 높은 실용성에 매력을 느끼면서도 보다 고급화된 모델을 원하는 소비자들을 위해 출시된 최상위 트림 QM3 RE 시그니처(2570만원)도 인기다.
## 그립 컨트롤 기능 추가한 ‘<QM3 RE 시그니처:POH>’도 인기 <QM3:POH>의 높은 실용성에 매력을 느끼면서도 보다 고급화된 모델을 원하는 소비자들을 위해 출시된 최상위 트림 <QM3 RE 시그니처:POH>(<2570만원:MNY>)도 인기다.
그립	그립	NNG	O
_	_	_	O
컨트롤	컨트롤	NNG	O
_	_	_	O
기능	기능	NNG	O
_	_	_	O
추가한	추가하+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
‘	‘	SS	O
QM	QM	SL	B-POH
3	3	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
RE	RE	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
시	시	NNG	I-POH
그니	그니	NP	I-POH
처	처	NNG	I-POH
’	’	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
인기	인기	NNG	O
_	_	_	O
QM	QM	SL	B-POH
3	3	SN	I-POH
의	의	JKG	O
_	_	_	O
높	높	VA	O
은	은	ETM	O
_	_	_	O
실용성	실용성	NNG	O
에	에	JKB	O
_	_	_	O
매력	매력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
느끼	느끼	VV	O
면서	면서	EC	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
보다	보다	MAG	O
_	_	_	O
고급화된	고급화되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
모델	모델	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
원하	원하	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
소비자	소비자	NNG	O
들	들	XSN	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
위해	위하+여	VV+EC	O
_	_	_	O
출시된	출시되+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
최	최	XPN	O
상위	상위	NNG	O
_	_	_	O
트림	트림	NNG	O
_	_	_	O
QM	QM	SL	B-POH
3	3	SN	I-POH
_	_	_	I-POH
RE	RE	SL	I-POH
_	_	_	I-POH
시	시	NNG	I-POH
그니	그니	NP	I-POH
처	처	NNG	I-POH
(	(	SS	O
2570	2570	SN	B-MNY
만	만	NR	I-MNY
원	원	NNB	I-MNY
)	)	SS	O
도	도	JX	O
_	_	_	O
인기	인기+이	NNG+VCP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 12
## 카이리 어빙(23)이 1차전에서 부상으로 빠진 뒤 홀로 팀을 이끌고 있다.
## <카이리 어빙:PER>(<23:NOH>)이 <1차전:NOH>에서 부상으로 빠진 뒤 홀로 팀을 이끌고 있다.
카	카	NNG	B-PER
이리	이리	MAG	I-PER
_	_	_	I-PER
어빙	어빙	NNP	I-PER
(	(	SS	O
23	23	SN	B-NOH
)	)	SS	O
이	이	JKS	O
_	_	_	O
1	1	SN	B-NOH
차	차	NNB	I-NOH
전	전	XSN	I-NOH
에서	에서	JKB	O
_	_	_	O
부상	부상	NNG	O
으로	으로	JKB	O
_	_	_	O
빠진	빠지+ㄴ	VV+ETM	O
_	_	_	O
뒤	뒤	NNG	O
_	_	_	O
홀로	홀로	MAG	O
_	_	_	O
팀	팀	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
이끌	이끌	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
있	있	VX	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

## 14
## 한쪽에 2kg이 넘는 모래주머니를 차고 걸어 다니면서 근력을 늘릴 계획이었다.
## <한쪽:NOH>에 <2kg:NOH>이 넘는 모래주머니를 차고 걸어 다니면서 근력을 늘릴 계획이었다.
한쪽	한쪽	NNG	B-NOH
에	에	JKB	O
_	_	_	O
2	2	SN	B-NOH
kg	kg	SL	I-NOH
이	이	JKS	O
_	_	_	O
넘	넘	VV	O
는	는	ETM	O
_	_	_	O
모래주머니	모래주머니	NNG	O
를	를	JKO	O
_	_	_	O
차	차	VV	O
고	고	EC	O
_	_	_	O
걸	걷	VV	O
어	어	EC	O
_	_	_	O
다니	다니	VV	O
면서	면서	EC	O
_	_	_	O
근력	근력	NNG	O
을	을	JKO	O
_	_	_	O
늘릴	늘리+ㄹ	VV+ETM	O
_	_	_	O
계획	계획	NNG	O
이	이	VCP	O
었	었	EP	O
다	다	EF	O
.	.	SF	O

